serial_num,raw_sent
1, 丁伟/nh 是/vl 七二/m 届/q 学生/n ，/w 进/v 店/n 后/nd ，/w 好逸恶劳/i ，/w 利用/v 营业员/n 职务/n 方便/n ，/w 贪污/v 现金/n 一百六十/m 多元/n ，/w 曾/d 受到/v 延长/v 艺/n 徒/d 期/nt 一/m 年/nt 的/u 处分/n 。/w 
2, 以色列/ns 土/n 兵/n １５/m 日/nt 把/p ４０００/m 名/q 学生/n 教师/n 封锁/v 在/p 约旦河/ns 西岸/nl 纳布卢斯/ns 最大/a 的/u 一/m 所/q 大学/n 里/nd 。/w 
3, 校方/n 说/v ，/w 军方/n 不/d 允许/v 向/p 校内/nl 的/u 学生/n 送/v 食品/n ，/w 也/d 不/d 允许/v 教师/n 离校/v 。/w 
4," 在/p 开展/v ""/w 文明/a 班级/n ""/w 评比/v 活动/n 中/nd ，/w 许多/a 学校/n 紧密/a 配合/v 《/w 中学生/n 守则/n 》/w 教育/v ，/w 把/p 评比/v 活动/n 作为/v 对/p 学生/n 进行/v 道德/n 品质/n 教育/v 的/u 重要/a 措施/n 。/w ""/w "
5, 宜山中学/ni 过去/nt 是/vl 一个/mq 学生/n 犯罪/v 人数/n 较/d 多/a 、/w 教学/v 秩序/n 较/d 乱/a 的/u 学校/n 。/w 
6," 从/p 去年/nt 下半年/nt 开始/v 到/v 现在/nt ，/w 全校/n 没有/v 学生/n 违法/v 犯罪/v ，/w 好人好事/i 大量/a 涌现/v ，/w 这个/r 学校/n 还/d 被/p 评为/v 区/n 卫生/n 先进/a 单位/n ，/w 并/c 获/v 全/a 区/n 广播操/n ""/w 流动/v 红旗/n ""/w 。/w "
7, 一九八五/m 年/nt 普通/a 高等学校/n 招生/v 数/n 达/v 六十万/m 人/n 以上/nd ，/w 在校/v 学生/n 可达/v 一百六十八万/m 人/n ，/w 全国/n 招收/v 研究生/n 达/v 四点四万/m 人/n ，/w 五/m 年/nt 毕业/v 的/u 大学生/n 可达/v 一百五十三点五万/m 人/n ，/w 这/r 四/m 项/q 指标/n 都/d 将/d 超额/v 完成/v 计划/n 。/w 
8, 一九八五/m 年/nt 专科/n 学生/n 在/p 大学生/n 中/nd 的/u 比重/n 由/p 一九八零/m 年/nt 的/u 百/m 分之/u 二十四点六/m 提高/v 到/v 百/m 分之/u 二十九/m 。/w 
9," 预计/v ，/w 一九八五/m 年/nt 中等/a 专业/n 学校/n 招生/v 数/n 可达/v 六十四点五万/m 人/n ，/w 在校/v 学生/n 一百五十三点七万/m 人/n ，/w 将/d 分别/d 超过/v ""/w 六五/j ""/w 计划/n 规定/v 的/u 百/m 分之/u 二十九/m 和/c 百/m 分之/u 二十三/m 。/w "
10, 一九八四/m 年/nt ，/w 成人/n 高等/a 、/w 中等/a 和/c 初等/a 学校/n 在校/v 学生/n 已/d 达/v 一千六百六十九点三万/m 人/n 。/w 
11," 如/v 四季春食品店/ni 在/p 做好/v 日常/a 营业/v 外/nd ，/w 坚持/v 每月/nt 为/p 上海第三福利分院/ni 三百/m 多/m 个/q 鳏寡/n 孤独/a 者/k 和/c 宝山聋哑学校/ni 五十/m 多/m 名/q 学生/n 送货上门/v ，/w 被/p 誉为/v ""/w 信得过/v ""/w 商店/n 。/w "
12, 徐/nhf 被/p 打/v 也/d 不甘/v 罢休/v ，/w 回到/v 家中/nl ，/w 叫/p 弟弟/n 徐荣林/nh （/w 在校/v 学生/n ）/w 把住/v 在/p 附近/n 的/u 待业青年/n 钟海明/nh 喊/v 来/vd ，/w 此时/nt 徐荣富/nh 妹妹/n 的/u 男朋友/n 上港三区/ns 青工/n 朱驹平/nh 也/d 在/v 。/w 
13, 河北/ns 营/n 的/u 一百六十/m 名/q 营员/n 从/p 全省/n 新高/n 二/m 年级/n 优秀/a 学生/n 中/nd 选拔/v 。/w 
14, 分配/v 学生/n 还是/d 分配/v 家长/n 
15," 最近/nt ，/w 一/m 位/q 负责/v 大学/n 毕业生/n 分配/v 工作/n 的/u 同志/n 十分/d 感慨/a 地/u 谈到/v ：/w ""/w 在/p 毕业生/n 分配/v 中/nd ，/w 打招呼/v 、/w 递/v 条子/n ，/w 要求/v 改变/v 分配/v 计划/n ，/w 出面/v 找上门/v 来/u 的/u 多半/m 是/vl 学生/n 家长/n ，/w 这些/r 人/n 比/p 青年/n 学生/n 的/u 思想/n 工作/n 难/a 做/v 多/a 了/u ，/w 分配/v 学生/n 简直/d 成/v 了/u 分配/v 家长/n 。/w ""/w "
16," 为什么/r ""/w 分配/v 学生/n ""/w 变成/v ""/w 分配/v 家长/n ""/w 了/u 呢/u ？/w "
17, 其实/d 多数/n 青年/n 学生/n 是/vl 通情达理/n 的/u ，/w 个别/a 人/n 即使/c 有些/m 思想/n 疙瘩/n ，/w 一经/d 说服/v 动员/v ，/w 也/d 就/d 不再/d 登门/v 了/u 。/w 
18, 希望/v 这些/r 同志/n 严格/a 要求/v 自己/r ，/w 把/p 党/n 的/u 好/a 传统/n 传给/v 下一代/n ，/w 和/p 毕业生/n 分配/v 部门/n 一起/d 做好/v 学生/n 的/u 思想/n 工作/n ，/w 使/v 毕业生/n 愉快/a 地/u 服从/v 国家/n 分配/v ，/w 到/v 祖国/n 最/d 需要/v 的/u 地方/n 去/v 。/w 
19, 九月/nt 九/m 日/nt 讯/n 著名/a 京剧/n 演员/n 马长礼/nh 收/v 石家庄/ns 地区/n 河北梆子剧团/ni 演员/n 雷保春/nh 为/vl 学生/n ，/w 今天/nt 在/p 河北宾馆/ni 举行/v 收/v 学生/n 典礼/n 仪式/n 。/w 
20, 马长礼/nh 表示/v ，/w 要/vu 为/p 振兴/v 河北梆子/n 带好/v 学生/n 。/w 
21, 从而/c 为/p 抄袭/v 创造/v 了/u 条件/n ；/w 第/h 十一/m 考场/n 考生/n 是/vl 本校/n 学生/n ，/w 主考/n 教师/n 亦/d 是/vl 本校/n 教师/n 。/w 
22, 几/m 天/nt 来/u ，/w 驻/v 保定市/ns 的/u 一０四野战医院/ni 在/p 力所能及/i 的/u 范围/n 内/nd ，/w 为/p 附近/n 前卫路小学/ni 做/v 了/u 三/m 件/q 好事/n ：/w 本月/nt 十一/m 日/nt ，/w 医院/n 副/h 院长/n 李子元/nh 带/v 着/u 几/m 名医/n 务/n 人员/n 到/v 该/r 校/n ，/w 为/p 七十/m 多/m 名/q 学生/n 和/c 教师/n 看/v 了/u 病/n ，/w 为/p 六十/m 多/m 名/q 师生/n 做/v 心电图/n ；/w 前天/nt ，/w 医院团工委/ni 负责人/n 到/v 学校/n 给/p 学生/n 们/k 讲/v 雷锋/nh 的/u 故事/n ，/w 讲/v 雷锋/nh 日记/n 和/c 各行各业/i 学/v 雷锋/nh 的/u 先进/a 事迹/n ；/w 前天/nt 和/c 昨天/nt ，/w 又/d 为/p 学生/n 们/k 专场/n 免费/v 放映/v 电影/n 故事片/n 《/w 祝福/v 》/w 和/c 《/w 雷锋/nh 之/u 歌/n 》/w 。/w 
23, 中国/ns 已/d 有/v 三千/m 多/m 所/q 中学/n 开展/v 计算机/n 教学/n ，/w 接受/v 教育/v 的/u 学生/n 达/v 三十五万/m 人/n 。/w 
24, 有关/v 部门/n 负责人/n 重申/v ，/w 国家/n 在/p 今年/nt 的/u 劳动/n 工资/n 计划/n 和/c 干部/n 计划/n 中/nd 已/d 做/v 了/u 安排/v ，/w 对/p 已/d 纳入/v 国家/n 统一/v 招生/v 计划/n 的/u 本/n 专科/n 学生/n 和/c 研究生/n ，/w 凡/d 取得/v 毕业/v 资格/n ，/w 服从/v 国家/n 需要/v ，/w 国家/n 都/d 将/d 负责/v 安排/v 工作/n 。/w 
25," 刘小勇/nh 亲自/d 审核/v 制定/v 了/u ""/w 教师/n 管理/v 制度/n ""/w 、/w ""/w 学生/n 管理/v 制度/n ""/w ，/w 强化/v 了/u 管理/v ，/w 提高/v 了/u 教师/n 的/u 积极性/n ，/w 学生/n 成绩/n 有/v 了/u 大幅度/n 上升/v 。/w "
26, 上/v 初中/j 时/nt ，/w 学校/n 有/v 个/q 校办/v 农场/n ，/w 一/d 到/v 收获/v 的/u 季节/nt 便/d 要/vu 学生/n 们/k 去/v 帮忙/v ，/w 有时/d 是/vl 拔/v 麦子/n ，/w 有时/d 是/vl 收/v 花生/n 。/w 
27, 他/r 从小/d 学/v 到/v 中学/n 的/u 学生/n 档案/n 上/nd 基本/n 上/nd 是/vl 三/m 个/q 字/n ：/w 优/a 、/w 良/a 、/w 好/a 。/w 
28, 该/r 法院/n 竟/d 受理/v 了/u 他/r 的/u 指控/v ，/w 并/c 作/v 了/u 偏袒/v 的/u 判决/v ，/w 说/v 学校/n 和/c 教科书/n 不/d 应/vu 把/p 进化论/n 视为/v “/w 正式/a 的/u 教义/n ”/w 和/c “/w 最终/d 的/u 起源/n ”/w 而/c 强迫/v 学生/n 接受/v 。/w 
29, 这/r 支/q 由/p 工人/n 、/w 干部/n 、/w 学生/n 、/w 军人/n 、/w 教师/n 、/w 医生/n 、/w 记者/n 等/u 组成/v 的/u 近/a 千/m 人/n 的/u 助残/v 志愿者/n ，/w 怀/v 着/u 一/m 颗/q 无私/a 奉献/v 的/u 爱心/n ，/w 为/p 残疾人/n 排忧解难/i ，/w 赢得/v 了/u 残疾人/n 及其/c 家属/n 的/u 信赖/v ，/w 也/d 赢得/v 了/u 社会/n 各界/n 的/u 赞誉/v 。/w 
30, 为了/p 解决/v 学生/n 没有/v 机会/n 接触/v 计算机/n 的/u 问题/n ，/w 郑州工学院/ni 在/p 有关/p 单位/n 协作/v 支持/v 下/nd ，/w 采用/v 国产/a ＤＪＳ/ws １３０/m 小型/a 计算机/n ，/w 增/v 配/v 了/u 磁盘/n 机/n 、/w 多/a 路/n 通讯/n 控制器/n 和/c １２/m 台/q （/w 可/vu 接/v １６/m 台/q ）/w 联机/v 终端/n 设备/n ，/w 配上/v 了/u 实时/nt 磁盘/n 操作系统/n 及其/c 支持/v 下/nd 的/u 多/a 用户/n 基础/n 语言/n 和/c 公式/n 翻译/v 语言/n 等/u 系统/n 软件/n 和/c 应用/v 软件/n ，/w 构成/v 了/u 一个/mq 有效/a 的/u 计算机/n 教学/n 系统/n 。/w 
31, 这/r 套/q 教学/n 系统/n 的/u 建成/v ，/w 可以/vu 初步/a 解决/v 学生/n 上机/v 实习/v 的/u 问题/n ，/w 还/d 可/vu 开展/v 学生/n 的/u 课程/n 设计/v 、/w 毕业/v 设计/v 和/c 学校/n 科研/n 工作/n 。/w 
32, 教育界/n 的/u 许多/a 有识之士/n 告诉/v 记者/n ，/w 我们/r 的/u 大学/n 要/vu 想/v 不/d 在/p 世界/n 上/nd 落后/a ，/w 一定/d 要/vu 从/p 现在/nt 起/v 就/d 树立/v 新/a 的/u 人才/n 意识/n ，/w 即/d 培养/v 学生/n 自立/v 、/w 竞争/v 、/w 创新/v 和/c 国际/n 意识/n 。/w 
33, 在/p 国家/n 的/u 教育方针/n 指导/v 下/nd ，/w 每个/r 学校/n 要/vu 有/v 自己/r 的/u 个性/n ，/w 每个/r 专业/n 要/vu 有/v 自己/r 的/u 个性/n ，/w 每个/r 学生/n 都/d 应/vu 因材施教/i ，/w 充分/a 发展/v 他/r 的/u 潜能/n 。/w 
34, 过去/nt ，/w 古典音乐/n 的/u 欣赏者/n 大多数/n 是/vl 学生/n 和/c 知识分子/n 。/w 
35, 我们/r 应该/vu 坚信/v ，/w 广大/a 群众/n 包括/v 青年/n 学生/n 的/u 绝大多数/n 是/vl 拥护/v 党/n 的/u 领导/n 、/w 拥护/v 社会主义制度/n 的/u 。/w 
36, 因此/c ，/w 做好/v 青年/n 的/u 思想/n 政治/n 工作/n ，/w 尤其/d 是/vl 加强/v 对/p 青年/n 学生/n 的/u 思想政治教育/n ，/w 使/v 他们/r 在/p 政治/n 上/nd 逐步/d 成熟/a 起来/vd ，/w 能够/vu 坚持/v 四项基本原则/n ，/w 识别/v 和/c 抵制/v 资产阶级/n 自由化/v 思潮/n ，/w 成为/v 有/v 理想/n 、/w 有/v 道德/n 、/w 有/v 文化/n 、/w 有/v 纪律/n 的/u 新人/n ，/w 这/r 对/p 我们/r 事业/n 的/u 发展/v 、/w 国家/n 的/u 未来/nt ，/w 有/v 特别/d 重要/a 的/u 深远/a 的/u 意义/n 。/w 
37, 许多/a 群众/n 包括/v 青年/n 学生/n 希望/v 加快/v 民主/n 法制/n 建设/n ，/w 是/vl 可以/vu 理解/v 的/u ，/w 是/vl 同/p 党/n 和/c 政府/n 的/u 主张/n 一致/a 的/u 。/w 
38, 为了/p 让/p 更/d 多/a 的/u 初中/j 毕业生/n 能/vu 继续/v 学习/v ，/w 许杰夫/nh 同/p 教育/n 部门/n 的/u 负责/v 同志/n 一道/d 研究/v 后/nd 决定/v ，/w 凡/a 能/vu 加/v 一/m 张/q 桌子/n 、/w 一个/mq 凳子/n 的/u 教室/n 就要/vu 多/d 收/v 一个/mq 学生/n ；/w 在/p 有/v 条件/n 的/u 学校/n ，/w 由/p 政府/n 补助/n 修建/v 简易/a 教室/n 。/w 
39, 《/w 规定/n 》/w 指出/v ，/w 报考/v 人员/n 必须/d 拥护/v 中国共产党/ni 的/u 领导/n ，/w 拥护/v 社会主义制度/n ，/w 遵纪守法/i ，/w 热爱/v 劳动/n ，/w 决心/v 为/p 社会主义/n 现代化/v 建设/n 而/c 勤奋/a 学习/v 、/w 努力/v 攀登/v 科学/n 高峰/n ；/w 必须/d 是/vl 高等学校/n 本科/n 毕业/v （/w 含/v 高等学校/n 本科/n 应届/a 毕业生/n ，/w 即/v 在/p １９８２/m 年/nt 春季/nt 毕业/v 的/u 四/m 年/nt 制/k 学生/n ）/w 或/c 同等/a 学力/n ，/w 身体/n 健康/a ，/w 年龄/nt 不/d 超过/v ３５/m 周岁/nt （/w １９４７/m 年/nt ２/m 月/nt １/m 日后/nt 出生/v ）/w 。/w 
40, 高等学校/n 本科/n 非/d 应届/a 毕业/v 的/u 在校/v 学生/n 和/c 专科/n 应届/a 毕业生/n 不能/vu 报考/v 。/w 
41, 在校/v 研究生/n ，/w 高等学校/n 专科/n 在校/v 学生/n ，/w 广播电视大学/n 、/w 职工/n 高等学校/n 和/c 农民/n 高等学校/n 等/u 脱产/v 或/c 半/m 脱产/v 的/u 在校/v 学生/n ，/w 中等/a 专业/n 学校/n 的/u 应届/a 毕业生/n ，/w 以及/c 无/v 正当/a 理由/n 退学/v 的/u 高等学校/n 本科/n 学生/n ，/w 一律/d 不能/vu 报考/v 。/w 
42, 高等学校/n 应届/a 本科/n 毕业生/n 或/c 个别/d 的/u 非/d 应届/a 毕业/v 的/u 在校/v 学生/n 和/c 专科/n 应届/a 毕业生/n 报考/v ，/w 均需/v 由/p 考生/n 所在/n 学校/n 填写/v 《/w 高等学校/n 历年/nt 学习/n 成绩/n 表/n 》/w 。/w 
43, 对于/p 同等/a 学力/n 以及/c 经/v 推荐/v 报考/v 的/u 个别/d 的/u 高等学校/n 本科/n 非/d 应届/a 毕业/v 的/u 在校/v 学生/n 和/c 专科/n 应届/a 毕业生/n ，/w 必须/d 复试/v ，/w 复试/n 科目/n 、/w 时间/n 和/c 地点/n 由/p 招生/v 单位/n 通知/n 。/w 
44, 报考/v 研究生/n 的/u 主要/a 对象/n 是/vl １９７７/m 届/q 入学/v 的/u 、/w 在/p １９８２/m 年/nt 春季/nt 毕业/v 的/u 大学/n 本科/n 四/m 年/nt 制/k 学生/n ；/w 考试/v 要求/v 更为/d 严格/a ，/w 命题/n 标准/n 也/d 有所/v 提高/v ；/w 教育部/ni 不再/d 拟定/v 最低/a 录取/v 标准/n ，/w 招生/v 单位/n 在/p 录取/v 中/nd 的/u 权力/n 相应/v 扩大/v 。/w 
45, 因此/c ，/w 今年/nt 报考/v 研究生/n 的/u 主要/a 对象/n 是/vl １９７７/m 届/q 入学/v 的/u 、/w 在/p １９８２/m 年/nt 春季/nt 毕业/v 的/u 大学/n 本科/n 四/m 年/nt 制/k 学生/n 。/w 
46, 今年/nt 的/u 试题/n 以/p １９７７/m 年/nt 入学/v 的/u 高等学校/n 本科/n 的/u 优秀/a 学生/n 为/vl 对象/n ，/w 试题/n 的/u 难度/n 是以/c 这/r 批/q 优秀/a 学生/n 能/vu 取得/v 及格/v 或/c 及格/v 以上/nd 的/u 成绩/n 为准/v 。/w 
47, 到/v １９８２/m 年底/nt ，/w 设有/v 会计/n 专业/n 的/u 大专院校/n 共/d 五十/m 所/q ，/w 在校/v 学生/n 达/v 八千九百/m 多/m 人/n ；/w 中等/a 专业/n 学校/n 四百三十八/m 所/q ，/w 在校/v 学生/n 五万四千/m 多/m 人/n 。/w 
48, “/w 学生/n 公寓/n 型/k ”/w 旅馆/n 。/w 
49, 他们/r 马上/d 就/d 在/p 丝绸/n 工学院/n 对门/n 建造/v 了/u 一/m 幢/q 学生/n 公寓/n ，/w 八十/m 张/q 双人床/n ，/w 还/d 附设/v 两/m 间/q 教室/n 、/w 上百/m 张/q 课桌/n ，/w 学生/n 在/p 这里/r 住宿/v 方便/a ，/w 还/d 能/vu 有/v 地方/n 上课/v 、/w 自修/v ，/w 条件/n 不亚于/v 高等/a 学府/n 。/w 
50, 中国人民大学/ni 的/u 学生/n 咖啡厅/n 、/w 北京师范大学/ni 的/u 商业/n 一/m 层/q 楼/n ，/w 名/n 播/v 京华/n ；/w 教师/n 卖/v 小吃/n 、/w 博士/n 摆/v 商/n 摊/n 、/w 大学生/n 当起/v 校园/n 个体户/n ，/w 已/d 非/d 新闻/n 。/w 
51, 中国人民大学/ni 哲学系/n 一/m 位/q 老师/n 告诉/v 记者/n ，/w 她/r 讲课/v 时/nt ，/w 学生/n 从/p 最后/n 一/m 排/q 坐起/v ，/w 问/v 原因/n ，/w 答曰/v ：/w “/w 溜/v 起来/vd 方便/a 。/w ”/w 
52, 有的/r 班级/n 学生/n 轮流/d 来/vd 听课/v ，/w 来/vd 的/u 人/n 指定/v 一/m 人/n 记/v 笔记/n ，/w 其余/r 人/n 搞/v “/w 副业/n ”/w ，/w 问/v 为何/d 还有/v 一/m 人/n 记/v 笔记/n ，/w 答曰/v ：/w “/w 应付/v 考试/v ”/w 。/w 
53, 杭州大学/ni 去年/nt 开除/v 几/m 名/q 学生/n ，/w 被/p 开除/v 者/k 竟然/d 为此/c 设宴/v 感谢/v 老师/n 。/w 
54, 比/p 少数/n 学生/n 厌学/v 更/d 值得/v 注意/v 的/u ，/w 是/vl 少数/n 教师/n 厌/v 教/v 。/w 
55, 这/r 种/q 教育/n 体制/n 的/u 一个/mq 突出/a 特点/n ，/w 是/vl 国家/n 的/u 大/a 包/v 大/a 统/v ，/w 从/p 建/v 校/n 、/w 专业/n 设置/v 、/w 投资/v 拨款/v 到/v 学生/n 的/u 招收/v 与/c 分配/v 都/d 靠/p 国家/n 的/u 一/m 本/q 计划/n 。/w 
56, 这/r 种/q “/w 产品/n ”/w 模式/n 妨碍/v 了/u 人/n 的/u 个性/n 发展/v ，/w 旧/a 的/u 教育/n 体制/n 影响/v 了/u 学校/n 、/w 教师/n 和/c 学生/n 的/u 活力/n ，/w 导致/v 教学/n 的/u 僵化/v 和/c 教育/n 生产力/n 的/u 萎缩/v 。/w 
57, 因为/c 升成/v 大学/n 后/nd ，/w 校/n 领导/n 可/vu 随/p 之/r 升官/v ，/w 教师/n 们/k 晋升/v 职称/n 的/u 比例/n 增加/v ，/w 经费/n 和/c 学生/n 出路/n 反正/d 有/v 国家/n 大包大揽/i ，/w 何乐而不为/i 呢/u ？/w 
58, 至于/v 学校/n 办/v 什么/r 系/n 、/w 设/v 什么/r 专业/n 、/w 开/v 什么/r 课/n 、/w 要/vu 多少/r 老师/n 、/w 招/v 多少/r 学生/n …/w …/w 更有/v 一/m 本/q 统一/v 的/u 计划/n 管/v 着/u 。/w 
59, １９８８/m 年初/nt ，/w 国家教委/j 打算/v 出台/v 一/m 项/q 改革/n 方案/n ：/w 从/p １９８９/m 年/nt 起/v ，/w 高校/j 将/p 招收/v 不/d 包/v 分配/v 的/u 学生/n 。/w 
60, 消息/n 一经/d 新闻/n 媒介/n 披露/v ，/w 教育界/n 内外/nd 舆论/n 哗然/a ，/w 不少/a 人/n 认为/v 条件/n 不/d 成熟/a ，/w 学生/n 尤其/d 担心/v 竞争/v 缺乏/v 平等/a 的/u 机会/n ，/w 对/p 改革/n 持/v 怀疑/v 态度/n 。/w 
61, 陈敏恒/nh 敏锐/a 地/u 地/u 察觉/v 到/v ，/w 商品经济/n 的/u 冲击/v 会/vu 首先/d 在/p 学生/n 就业/v 上/nd 反映/v 出来/vd ，/w 学生/n 最/d 早/a 承受/v 着/u 来自/v 社会/n 的/u 压力/n 。/w 
62, 他/r 的/u 基本/a 思路/n 是/vl 把/p 学生/n 的/u 压力/n 传递/v 给/p 教师/n 和/c 学校/n 的/u 全体/n 职工/n 。/w 
63, 学校/n 实行/v 了/u 教师/n 挂牌/v 上课/v 制度/n ，/w 学生/n 可以/vu 选择/v 老师/n ，/w 选择/v 课程/n ；/w 以/p 学生/n 听课/v 人数/n 多寡/n 与/c 教学/v 质量/n 高低/d 来/vd 衡量/v 教师/n 的/u 工作/n 实绩/n ，/w 并/c 与/c 待遇/n 、/w 职称/n 等/u 挂钩/v 。/w 
64, 调查/v 者/k 说/v ：/w “/w 毫无疑问/i ，/w 应/vu 给/p 中国/ns 的/u 教授/n 提高/v 工资/n ，/w 但/c 他们/r 教/v 的/u 学生/n 也/d 应该/vu 更/d 多/a 。/w ”/w 
65, 更/d 值得/v 忧虑/v 的/u ，/w 就是/d 突然/d 弥漫/v 的/u “/w 厌/v 学风/n ”/w ，/w 厌学/v 的/u 学生/n 比例/n 虽/c 不大/a ，/w 但/c 此/r “/w 风/n ”/w 扰乱/v 人心/n 。/w 
66, 从/p 校外/nl 来/vd 读/v 夜大学/n 的/u 学生/n ，/w 自行车/n 列成/v 方阵/n ，/w 蔚为壮观/i 。/w 
67, 商品经济/n 的/u 社会/n 存在/v 必将/d 改变/v 学生/n 的/u 观念/n 。/w 
68, 陈敏恒/nh 对/p 华东化工学院/ni 的/u 学生/n 作/v 了/u 仔细/a 的/u 分析/v 。/w 
69, 这/r 当然/d 不能/vu 怪/v 学生/n ，/w 而是/vl 我们/r 高等教育/n 本身/n 的/u 问题/n 。/w 
70, 一方面/n ，/w 要/vu 教给/v 学生/n 谋生/v 手段/n 、/w 择业/v 能力/n 和/c 培养/v 其/r 风险/n 意识/n ；/w 另一方面/c ，/w 要/vu 教给/v 他们/r 基本/a 知识/n 、/w 做人/v 的/u 道理/n 和/c 自我/r 修养/n 的/u 方法/n ，/w 使/v 学生/n 的/u 个性/n 得到/v 充分/a 发展/v ，/w 走上/v 社会/n 后/nd 能/vu 适应/v 环境/n ，/w 选择/v 最/d 能/vu 发挥/v 自己/r 才能/n 的/u 职业/n ，/w 而/c 不是/vl 一味/d 地/u 依靠/v 国家/n 。/w 
71, “/w 把/p 阴影/n 放/v 在/p 众多/a 的/u 目光/n 前/nd 曝光/v ”/w 的/u 展览/n 用/p ３００/m 多/m 幅/q 照片/n 和/c ５０/m 多/m 个/q 数据/n ，/w 反映/v 了/u 少数/n 学生/n 铺张浪费/i 、/w 损坏/v 公物/n 等/u 不/d 文明/a 行为/n ：/w 仅/d １０/m 月份/nt ，/w 学院/n ４/m 个/q 学生/n 食堂/n 被/p 丢弃/v 的/u 米饭/n 和/c 馒头/n 达/v ２４８５/m 公斤/q ；/w 新建/v 的/u 教学楼/n 使用/v 不到/v 一/m 年/nt ，/w 窗户/n 上/nd 滑动/v 风/n 钩/n 就/d 损坏/v 了/u １０８０/m 只/q ，/w ３１２/m 只/q 开关/n 损坏/v ，/w 墙上/nl 的/u 脚印/n 表明/v ，/w 有的是/v “/w 随/p 脚/n 关灯/v ”/w 踹/v 坏/a 的/u ，/w 玻璃/n 则/c 破碎/v ４０/m ％/w ，/w 甚至/d 铝合金/n 门/n 上/nd 的/u 大/a 茶色/n 玻璃/n 也/d 未能/vu 幸免/v ；/w 私/d 接/v 电线/n 、/w 违章/v 使用/v 电器/n 情况/n 普遍/a 存在/v ，/w 学院/n 一/m 年中/nt 从/p 学生/n 宿舍/n 中/nd 收缴/v 电炉/n 等/u 电器/n 近/a ３００/m 件/q ，/w 总/a 功率/n 达/v ２２/m ．/w ３/m 万/m 瓦/q 。/w 
72, 有的/r 学生/n 早上/nt ９/m 点/nt 钟/n 起身/v ，/w 下午/nt 午休/v ３/m 点/nt 钟/n 离/v 床/n ，/w 还/d 自封/v 雅号/n ：/w “/w 九三学社/ni 社员/n ”/w 。/w 
73, 这个/r 展览/n 在/p 全/a 院/n 师生/n 中/nd 引起/v 了/u 震动/v ，/w 三/m 年级/n 学生/n 秦鸿/nh 说/v ：/w “/w 展览/n 给/p 我们/r 提供/v 了/u 全面/a 评价/v 自己/r 的/u 机会/n 。/w ”/w 
74, 二/m 年级/n 学生/n 董关文/nh 说/v ：/w “/w 今后/nt 要/vu 从/p 我/r 做起/v ，/w 不仅/c 洁身自好/i ，/w 更/d 要/vu 勇敢/a 地/u 站出来/v 制止/v 这些/r 不/d 文明/a 行为/n 。/w ”/w 
75, 另外/d ，/w 要/vu 培养/v 学生/n 的/u 劳动/n 观点/n ，/w 不能/vu 把/p 勤工俭学/i 当作/v 累赘/a 。/w 
76, 现在/nt ，/w 学生/n 干活/v 不出/v 活/n ，/w 还要/v 为/p 他们/r 准备/v 好/a 各种/r 工具/n ，/w 不如/v 花钱/v 雇/v 农/n 民工/n 省事/a 。/w 
77, 要/vu 把/p 勤工俭学/i 当作/v 培养/v 学生/n 全面发展/i 的/u 必要/a 环节/n 和/c 手段/n ，/w 只有/c “/w 汗滴/n 禾/n 下/nd 土/n ”/w ，/w 方知/v “/w 粒/n 粒/n 皆/d 辛苦/a ”/w 。/w 
78, 比如/c ，/w 学生/n 助学金/n 改为/v 奖学金/n 和/c 贷学金/n 以后/nt ，/w 提倡/v 学生/n 不/d 抽烟/v 等/u ，/w 学院/n 里/nd 的/u 两/m 个/q 小卖部/n 营业额/n 就/d 下降/v 了/u 一半/m ，/w 灵/a 得/u 很/d 。/w 
79, 记者/n 了解/v 到/v ，/w 针对/p 有些/m 学生/n 宿舍/n 中/nd “/w 没/d 处/n 下脚/v 、/w 没/d 处/n 坐/v ”/w 的/u 状况/n ，/w 华东工学院/ni 在/p 三/m 系/n 学生/n 宿舍/n 实行/v 了/u “/w 自我/r 管理/v 、/w 自我教育/v 、/w 自我/r 服务/v ”/w 的/u 试点/v ，/w 一/m 年/nt 来/vd 效果/n 明显/a ，/w 全/a 院/n 将/p 逐步/d 推广/v 。/w 
80, 他/r 代表/v 日本京都大学/ni 学生/n 山岳会/nh 向/p 中方/n 遇难/v 队员/n 家属/n 表示/v 慰问/v ，/w 愿意/vu 为/p 他们/r 的/u 孩子/n 今后/nt 的/u 学习/v 给予/v 帮助/v 。/w 
81," １９８７/m 年/nt ８/m 月/nt ２８/m 日/nt ，/w 柯桥/ns 实验/n 区/n 建立/v 的/u 第二/m 天/nt ，/w 浙江省/ns 教委/j 主任/n 邵宗杰/nh 在/p 实验/n 区/n 教师/n 代表大会/n 上/nd ，/w 谈及/v 实验/n 的/u 指导/v 思想/n 时/nt ，/w 大讲/v ""/w 从/p 三/m 个/q 不/d 相信/v ，/w 到/v 三/m 个/q 相信/v ""/w ：/w 以前/nt 是/vl 教育/v 局长/n 不/d 相信/v 校长/n （/w 要/vu 看/v 统考/v ）/w ；/w 校长/n 不/d 相信/v 教师/n （/w 要/vu 算/v 班级/n 总/a 平均分/n ）/w ；/w 教师/n 不/d 相信/v 学生/n （/w 要/vu 看/v 成绩/n ）/w 。/w "
82, 现在/nt ，/w 要/vu 把/p 事情/n 正/v 过来/vd 了/u ：/w 相信/v 每/r 一/m 位/q 校长/n 都/d 想/v 把/p 学校/n 办好/v ；/w 相信/v 每/r 一/m 位/q 教师/n 都/d 想/v 把/p 学生/n 教好/v ；/w 相信/v 每/r 一/m 名/n 学生/n 都/d 想/v 把/p 功课/n 学好/v 。/w 
83, 谁/r 教/v 谁/r 考/v ─/x ─/x 把/p 考试/v 权/n 下放/v 给/p 各/r 任课/v 教师/n ，/w 由/p 任课/v 教师/n 根据/p 教学/v 大纲/n 的/u 要求/n 、/w 教学/v 内容/n 和/c 学生/n 的/u 实际/n ，/w 自己/r 出/vd 卷/n 、/w 自己/r 监考/v 。/w 
84, 考/v 得/u 不/d 满意/v 可以/vu 要求/v 重新/d 补考/v ─/x ─/x 学生/n 考试/v 不/d 及格/v 或/c 觉得/v 没有/d 达到/v 满意/a 的/u 水平/n ；/w 均/d 可以/vu 向/p 教师/n 提出/v 补考/v ，/w 成绩/n 以/c 考/v 得/u 最好/a 的/u 那/r 次/q 为准/v 。/w 
85, 考试/v 后/nd 不许/v 排/v 名次/n ，/w 学生/n 的/u 考试/v 成绩/n 与/c 教师/n 的/u 奖金/n 没有/v 必然/a 关系/n 。/w 
86, 每/r 门/n 课程/n 的/u 考试/v 除/p 考/v 知识/n 内容/n 外/nd ，/w 还要/v 考查/v 学生/n 的/u 能力/n 和/c 技能/n 。/w 
87, 思想/n 品德/n 课/n 和/c 思想/n 政治课/n 则/c 加强/v 对/p 学生/n 实际/a 表现/v 的/u 考查/v 。/w 
88, 考试/v 试卷/n 由/p 实验/n 区/n 单独/a 命题/v ；/w 所有/a 按/p 教学计划/n 开设/v ，/w 并/c 有/v 教材/n 的/u 课程/n 都/d 是/vl 招生/v 考试/v 的/u 课程/n ；/w 各/r 门/n 课程/n 都/d 在/p 它/r 的/u 结束/v 学期/nt ，/w 组织/v 要求/v 升学/v 的/u 学生/n 参加/v 考试/v 。/w 
89, 柯桥/ns 实验/n 区/n 以/p 改革/v 现行/a 的/u 考试/v 、/w 招生/v 制度/n 为/vl 突破口/n ，/w 有力/a 地/u 保证/v 了/u 整体/n 改革/v 实验/n 的/u 顺利/a 进行/v ，/w 有利于/v 参加/v 实验/n 的/u 学校/n 摆脱/v 激烈/a 的/u 升学/v 竞争/v ，/w 把/p 全部/n 的/u 人/n 、/w 财/n 、/w 物/n 和/c 时间/n ，/w 用/v 在/p 每/r 一/m 门/q 学科/n 和/c 大多数/n 学生/n 身上/nl ，/w 从而/c 大面积/n 地/u 提高/v 教育/v 质量/n ，/w 提高/v 教育/v 的/u 整体/n 效益/n 。/w 
90, 当/p 他/r 救出/v １０/m 名/n 群众/n 后/nd ，/w 得知/v 有/v 一/m 名/n 要/vu 参加/v 高考/j 的/u 女/n 学生/n 还/d 被/p 困/v 在/p 一/m 幢/q 楼上/nl ，/w 他/r 立即/d 撑/v 着/u 小船/n 赶去/v 。/w 
91, 扒/v 在/p 二/m 楼上/nl 的/u 姑娘/n 不敢/vu 往下/v 跳/v ，/w 他/r 便/d 用/p 双手/n 抓住/v 窗户/n ，/w 让/p 女/n 学生/n 踩/v 在/p 他/r 的/u 双肩/n 上/nd ，/w 把/p 姑娘/n 接/v 上船/v 。/w 
92, 同日/nt ，/w 凶猛/a 的/u 洪水/n 将/p 福建光泽县/ns 一/m 女/n 学生/n 卷走/v ，/w 正在/d 县城/n 大桥/n 指挥/v 抢险/v 的/u 县/n 公安局/n 局长/n 李庆邦/nh 发现/v 在/p 洪水/n 中/nd 漂浮/v 的/u 女/n 学生/n 时/nt ，/w 立即/d 组织/v 营救/v ，/w 终于/d 在/p 傍晚/nt 救出/v 了/u 这位/r 学生/n 。/w 
93, 为/p 繁荣/a 民族/n 音乐/n ，/w 该/r 院/n 已/d 成立/v 六/m 所/n 分校/n ，/w 开设/v 有/v 二胡/n 、/w 琵琶/n 、/w 中阮/n 、/w 古筝/n 、/w 扬琴/n 、/w 唢呐/n 、/w 笛子/n 等/u 十/m 多/m 个/q 专业/n ，/w 在校/v 学生/n 达/v 七百/m 多/m 人/n ，/w 是/vl 我国/n 目前/nt 最大/a 的/u 一/m 所/n 专门/a 从事/v 民乐/n 业余/n 教育/v 的/u 学校/n 。/w 
94," ""/w 我们/r 认为/v ，/w 大学生/n 社会实践/n 活动/v 有利于/v 青年/n 学生/n 的/u 健康/a 成长/v ，/w 我们/r 是/vl 从/p 培养/v 合格/a 的/u 社会主义/n 事业/n 建设者/n 和/c 接班人/n 的/u 战略/n 高度/n 来/vd 考虑/v 这个/r 问题/n 的/u 。/w "
95," 学生/n 的/u 精神/n 面貌/n 变/v 了/u 之后/nt ，/w 学校/n 的/u 积极性/n 也/d 上来/vd 了/u 。/w ""/w "
96," 在/p 任/v 团支书/j 时/nt ，/w 我/r 总是/d ""/w 工作/n 学习/v 两不误/v ""/w ，/w 多次/mq 被/p 评为/v ""/w 五好/j 学生/n ""/w 、/w ""/w 优秀/a 团支书/j ""/w 。/w "
97," 我/r 认为/v ，/w 要/vu 当好/v 一/m 名/n 学生/n 时代/nt 的/u 团支书/j ，/w 首先/d 应/vu 是/vl 信念/n 坚定/a 、/w 思想/n 活跃/a 、/w 兴趣/n 广泛/a 、/w 学习/v 成绩/n 优秀/a 的/u 好/a 学生/n ，/w 同时/c 还要/v 有/v ""/w 公仆/n ""/w 精神/n ，/w 能/vu 与/p 同学/n 们/k 谈心/v 、/w 交心/v 、/w 知心/a 。/w "
98," 只有/c 这样/r ，/w 团支部/n 才/d 不会/vu ""/w 挂/v 空档/n ""/w ，/w 青年/n 学生/n 才/d 不会/vu 迷惘/a 、/w 孤独/a ，/w 游离/v 于/p 团组织/n 活动/v 之外/nd 。/w "
99, 第一/m 学年/n ，/w 他/r 先后/d 担任/v 过/u 学生/n 班长/n 、/w 学生会/n 副主席/n 等/u 职务/n ，/w 并/c 按期/d 转为/v 中共/j 正式/a 党员/n 。/w 
100," 江淮职业大学/ni 创办/v 三/m 年/nt 来/u ，/w 冲破/v 了/u 我国/n 高等学校/n 现行/a 的/u ""/w 统一/v 考试/v 、/w 统一/v 招生/v 、/w 统一/v 分配/v ""/w 的/u 模式/n ，/w 实行/v ""/w 宽/a 进/v 严/a 出/vd 、/w 中期/nt 淘汰/v ""/w 的/u 原则/n ，/w 增强/v 了/u 学生/n 们/k 的/u 竞争/v 意识/n ，/w 也/d 为/p 就学/v 机会/n 极/d 少/a 、/w 而/c 求知/v 欲望/n 强烈/a 的/u 城乡/n 青年/n 启开/v 一/m 扇/n 大门/n 。/w "
101," 所谓/a ""/w 严/a 出/vd ""/w ，/w 即/d 对/p 入学/v 学生/n 严格/a 管理/v ，/w 严格/a 考核/v ，/w 学完/v 学校/n 教学计划/n 规定/v 的/u 各/r 门/n 课程/n 并/c 全部/n 考试/v 合格者/n ，/w 方/d 能/vu 领到/v 毕业证书/n 。/w "
102," 与/p 此/r 相应/v ，/w 学校/n 建立/v 了/u ""/w 中期/nt 淘汰/v ""/w 制度/n ，/w 以/c 保证/v 所/u 培养/v 的/u 学生/n 质量/n 。/w "
103, 江淮职大/ni 的/u 学生/n 异口同声/i 地/u 告诉/v 记者/n ：/w 普通/a 大学/n 是/vl 难/a 进/v 好/a 混/v ，/w 而/c 江大/ni 则/c 是/vl 好/a 进/v 难/a 混/v 。/w 
104," 该/r 校/n 招收/v 的/u 学生/n 中/nd ，/w 有/v ９７/m ％/w 是/vl 农村/n 青年/n ，/w 为/p 改变/v ""/w 考上/v 大学/n 不/d 回头/v ""/w 的/u 现状/n ，/w 学生/n 一律/d 不/d 转/v 户口/n 和/c 粮油/n 关系/n ，/w 毕业/v 后/nd ，/w 由/p 学校/n 向/p 当地/n 择优/v 推荐/v ，/w 其/r 待遇/n 由/p 录用/v 单位/n 量才/v 而/c 定/v 。/w "
105," 乡镇企业/n 称/v 他们/r 培养/v 的/u 学生/n ""/w 出/vd 得/u 来/vd 、/w 回/v 得/u 去/v 、/w 留得/v 住/v 、/w 用/v 得上/v 、/w 养/v 得/u 起/v ""/w 。/w "
106, 眼下/nt ，/w 登山/v 的/u 善男信女/i 只/d 占/v 游客/n 总数/n 的/u 十/m 分之/u 一/m ，/w 青年/n 学生/n 、/w 工人/n 、/w 农民/n 、/w 干部/n 、/w 教师/n 等/u 社会/n 各界/n 人士/n 成/v 了/u 游客/n 的/u 主体/n 。/w 
107," 庄子/nh 写/v 过/u 一/m 篇/q ""/w 山/n 木/n 与/c 雁/n ""/w 的/u 寓言/n ，/w 说/v 的/u 是/vl 庄子/nh 和/c 学生/n 在/p 山中/nl 行走/v ，/w 见/v 伐木/v 者/k 不/d 砍/v ""/w 不/d 材/n ""/w 的/u 树/n 。/w "
108," 第二/m 天/nt ，/w 学生/n 问/v 庄子/nh ：/w ""/w 山中/nl 之/u 木/n 以/p 不/d 材/n 得/u 终/v 其/r 天/nt 年/nt ；/w 主人/n 之/u 雁/n 以/p 不/d 材/n 死/v 。/w "
109, 今年/nt 三/m 月/nt 初/nd ，/w 承德市汪家庄/ns 煤矿/n 十五/m 岁/q 的/u 女/n 学生/n 李/nhf ×/w ×/w 外出/v 买/v 东西/n ，/w 被/p 流氓/n 徐景龙/nh 劫持/v 强奸/v ，/w 又/d 多次/mq 遭到/v 另外/r 几个/mq 流氓/n 蹂躏/v 后/nd ，/w 被/p 兴隆/a 煤矿/n 总务处/n 临时工/n 李宝荣/nh 劫持/v 到/v 水暖/j 工/n 李煦/nh 的/u 独身/n 宿舍/n ，/w 遭到/v 李煦/nh 和/c 临时工/n 韩宝生/nh 非法/a 拘禁/v 、/w 残害/v 达/v 十/m 天/nt 之/u 久/a 。/w 
110, 二十七/m 个/q 学校/n 百十/m 名/n 学生/n ，/w 比赛/v 十三/m 场/q 。/w 
111," 负责/v 举办/v 这次/r 智力/n 竞赛/v 的/u 中央电视台/ni 少儿/n 组/n 同志/n 介绍/v 说/v ：/w ""/w 出题/v 是/vl 以/p 凡/d 初中/j 一/m 年级/n 学生/n 应该/vu 掌握/v 的/u 数/n 、/w 理/n 、/w 化/n 和/c 时事/n 政治/n 、/w 生活/n 常识/n 为/vl 标准/n 的/u 。/w ""/w "
112," 可是/c 在/p 竞赛/v 过程/n 中/nd ，/w 有的/r 学生/n 连/p ""/w 今年/nt 是/vl 辛亥革命/n 多少/r 年/nt ""/w 这样/r 的/u 题/n 都/d 答/v 不出/v ，/w 不能不/d 从/p 一个/mq 侧面/nd 反映/v 了/u 当前/nt 中学生/n 知识面/n 偏/d 窄/a ，/w 对/p 时事/n 政治/n 关心/v 不够/a 的/u 弱点/n 。/w "
113, 给/p 在/p 天平/n 上/nd 称/v 几/m 克/q 药粉/n 的/u 有关/v 数据/n ，/w 学生/n 很快/a 能/vu 计算/v 出/vd 正确/a 的/u 答案/n 。/w 
114, 目前/nt ，/w 我们/r 许多/a 学校/n 对/p 学生/n 只/d 重/v 灌输/v 书本/n 知识/n ，/w 忽视/v 对/p 能力/n 的/u 培养/v ，/w 其中/nd 包括/v 动手/v 的/u 能力/n ，/w 这/r 就/d 无怪/d 一些/m 学生/n 不会/vu 使用/p 天平/n 一/m 类/n 简单/a 的/u 工具/n 了/u 。/w 
115, 北京一０一中学/ni 能够/vu 得/v 冠军/n ，/w 是/vl 和/p 他们/r 平时/nt 重视/v 课外活动/n ，/w 组织/v 学生/n 业余/n 兴趣/n 小组/n ，/w 培养/v 学生/n 德智体美/j 全面发展/i 分/v 不/d 开/v 的/u 。/w 
116, 我/r 是/vl 学生/n 家长/n ，/w 据/p 我/r 所/u 知/v ，/w 片面/a 追求/v 升学率/n 的/u 恶果/n ，/w 有/v 这/r 几个/mq 方面/n ：/w 一/m 、/w 损害/v 学生/n 的/u 健康/a 。/w 
117, 二/m 、/w 普遍/a 忽视/v 对/p 学生/n 的/u 思想/n 、/w 品德/n 教育/v 。/w 
118, 学校/n 忽视/v 对/p 学生/n 的/u 思想/n 、/w 品德/n 教育/v 的/u 现象/n 相当/d 普遍/a 和/c 突出/a 。/w 
119, 有/v 志/n 考/v 大学/n 的/u 学生/n ，/w 许多/a 人/n 只/d 追求/v 分数/n ，/w 什么/r 集体主义/n 精神/n ，/w 人民/n 利益/n 高于/v 一切/r 等等/u ，/w 都/d 置于脑后/i 。/w 
120, 事实上/nl ，/w 普通/a 班/n 的/u 学生/n 纪律/n 往往/d 要/vu 差/a 一些/m ，/w 学习/v 基础/n 也/d 不好/a ，/w 教师/n 常常/d 要/vu 费/v 更/d 多/a 的/u 精力/n 。/w 
121, 预/d 考/v 以后/nt 到/v 全国/n 高考/j 的/u 时间/n 还有/v 一个/mq 多/m 月/nt ，/w 如果/c 学生/n 还要/v 回校/v 补习/v ，/w 则/c 还/d 得/vu 再/d 缴纳/v 十/m 元/q 学费/n 。/w 
122, 这样/r 做/v ，/w 甚至/d 使/v 少数/n 有/v 录取/v 可能/vu 的/u 学生/n 也/d 被/p 取消/v 了/u 报考/v 的/u 资格/n ；/w 录取/v 学生/n 实际/a 很少/a 的/u 学校/n ，/w 反而/d 得了/v 很/d 高/a 的/u 升学率/n 。/w 
123, 这样/r 计算/v 既/c 不能/vu 反映/v 真实/a 情况/n ，/w 又/d 造成/v 选拔/v 学生/n 的/u 失误/v ，/w 有/v 百/m 害/v 而/c 无/v 一/m 利/n 。/w 
124, 我/r 认为/v 应/vu 以/p 本/r 届/q 学生/n 入学/v 人数/n 为/vl 基础/n ，/w 留级/v 的/u 也/d 应/vu 算上/v ，/w 预/d 考/v 落选/v 的/u 更/d 应/vu 算上/v 。/w 
125, 不能/vu 把/p 某个/r 中学/n 或/c 班级/n 的/u 学生/n 考取/v 大学/n 的/u 人/n 多/a ，/w 升学率/n 高/a 视为/v 坏事/n ，/w 责/v 之/u 以/p 「/w 片面/a 追求/v 升学率/n 」/w 。/w 
126, 应该/vu 肯定/v ，/w 一个/mq 学校/n 或/c 班级/n 即使/c 百分之百/i 的/u 学生/n 考入/v 了/u 大学/n ，/w 仍是/vl 社会主义/n 现代化/v 建设/v 的/u 需要/v ，/w 是/vl 国家/n 发展/v 的/u 需要/v 。/w 
127, 如/v 都/d 责/v 之/u 以/p 片面/a 追求/v 升学率/n ，/w 势必/d 会/vu 挫伤/v 提高/v 教学/v 质量/n ，/w 特别/d 是/vl 学生/n 学好/v 文化/n 科学/n 知识/n 的/u 积极性/n 。/w 
128, 如/v 有的/r 家长/n 对/p 孩子/n 规定/v 期考/n 一百/m 分/q ，/w 奖/v 新/a 衣服/n 一套/mq ；/w 有些/m 教师/n 给/p 学生/n 增加/v 额外/a 负担/n ，/w 使/v 学生/n 死/a 读书/v ，/w 读/v 死/a 书/n ，/w 造成/v 眼睛/n 近视/n ，/w 影响/v 健康/a ；/w 有的/r 教育/v 部门/n 把/p 全/a 县/n 「/w 尖子/n 」/w 教师/n 集中/v 到/v 一/m 两/m 个/q 学校/n ，/w 培养/v 「/w 尖子/n 」/w 学生/n ，/w 规定/v 达到/v 录取/v 名额/n 后/nd ，/w 年/nt 给/p 奖金/n 两千/m 元/q ，/w 促使/v 教师/n 集中/v 精力/n ，/w 把/p 心血/n 灌注/v 在/p 学生/n 的/u 升学/v 考试/v 上/nd ，/w 提高/v 「/w 单产/n 」/w ，/w 放弃/v 「/w 大面积/n 」/w 人材/n 的/u 培养/v ，/w 如此等等/i ，/w 人为/a 地/u 给/p 择优录取/i ，/w 选拔/v 人材/n 的/u 正确/a 制度/n 造成/v 了/u 一些/m 很/d 坏/a 的/u 副作用/n ，/w 应该/vu 引起/v 严重/a 注意/v ，/w 切实/a 加以/v 纠正/v 。/w 
129," 又/d 如/v 县/n 重点/n 中学/n 杜桥中学/ni 新/a 任命/v 的/u 副/h 校长/n 包守富/nh ，/w 是/vl ""/w 文革/j ""/w 中/nd 台州/ns 历次/r 重大/a 武斗/v 的/u 策划者/n 与/c 参与者/n ，/w 被/p 他/r 殴打/v 的/u 教师/n 、/w 学生/n ，/w 有据/v 可/vu 查/v 的/u 就/d 达/v 三十/m 多/m 人/n 。/w "
130, 百万/m 农村/n 青少年/j 爬/v 高山/n 、/w 钻/v 荆棘/n ，/w 采摘/v 树种/n ；/w 六十/m 多/m 万/m 市区/n 青少年/j ，/w 没/v 条件/n 直接/a 采/v 种/v ，/w 就/d 千方百计/i 筹集/v 支/v 甘/j 绿化/v 资金/n ，/w 广泛/a 开展/v 了/u 增产/v 节支/v 、/w 拾/v 拣/v 废物/n 等/u 活动/n ；/w 青年/n 学生/n 、/w 少先队员/n 纷纷/d 利用/v 课余/n 开展/v 了/u 采/v 种/v 竞赛/v ；/w 一些/m 在/p 地震/v 中/nd 失去/v 双亲/n 的/u 孤儿/n ，/w 更/d 怀/v 着/u 深厚/a 的/u 情意/n 参加/v 了/u 活动/n 。/w 
131," 在/p 纪念/v 毛泽东/nh 同志/n 诞辰/n 九十/m 周年/nt 之际/nd ，/w 上海复旦大学/ni 哲学系/n 八０/m 级/n 学生/n 在/p 开展/v 读书/v 活动/v 的/u 基础上/nl ，/w 召开/v 了/u ""/w 毛泽东/nh 同志/n 的/u 知识/n 结构/n 及其/c 成才/v 的/u 主客观/n 因素/n ""/w 主题/n 讨论会/n 。/w "
132, 在/p 友好/a 热烈/a 的/u 气氛/n 中/nd ，/w 首都/n 大/a 、/w 中/nd 、/w 小学/n 的/u 学生/n 和/c 运动员/n 代表/n ，/w 与/p 日本/ns 青少年/j 亲切/a 交谈/v ，/w 签名/v 留念/v ，/w 摄影/v 爱好者/n 抢拍/v 了/u 不少/a 动人/a 的/u 镜头/n 。/w 
133, 这个/r 音乐会/n 是/vl 为了/p 向/p 中学生/n 较/d 系统/a 地/u 介绍/v 交响乐/n 、/w 歌剧/n 音乐/n 欣赏/v 知识/n ，/w 不断/d 提高/v 学生/n 音乐/n 鉴赏/v 能力/n 而/c 举办/v 的/u 。/w 
134, 如果说/i ，/w 十九/m 世纪/nt 身兼/v 科学家/n 、/w 工程师/n 和/c 商人/n 的/u 德国/ns 西门子/ni 是/vl 大/a 科学/n 人才/n 的/u 先驱/n ，/w 那么/r 科学学/n 的/u 奠基人/n 之一/m ，/w 英国/ns 物理学家/n 贝尔纳/nh 则/c 是/vl 大/a 科学/n 人才/n 的/u 典型/a 代表/n ：/w 他/r 在/p 自然科学/n 研究/v 中/nd 成果/n 累累/a ；/w 他/r 以/p 敏捷/a 的/u 才思/n 、/w 深入/a 的/u 眼光/n 影响/v 着/u 他/r 的/u 同事/n 、/w 朋友/n 和/c 学生/n ，/w 为/p 他们/r 提供/v 了/u 无法/d 计数/v 的/u 新/a 思想/n 、/w 新/a 观点/n （/w 很多/a 成为/v 后来者/n 研究/v 的/u 基础/n 起点/n ）/w 。/w 
135," 硅谷/n 的/u 创始者/n 之一/m 肖克利/nh 与/c 他/r 八/m 个/q 学生/n 意见/n 不/d 和/v ，/w 八/m 位/q 年轻人/n 并/c 未/d 向/p 这位/r 诺贝尔/nh 奖金/n 获得者/n 屈服/v ，/w 他们/r 分道扬镳/i ，/w 在/p 风险/n 资本/n 的/u 支持/v 下/nd ，/w 成立/v 了/u 柴德费尔德公司/ni ，/w 成为/v 以后/nt 硅谷/n 发展/v 的/u 重要/a 母公司/n ，/w 他们/r 也/d 成/v 了/u 硅谷/n 的/u ""/w 八/m 大/a 金刚/n ""/w 。/w "
136," 华南师大/ni 团委/j 把/p 高校/j 人才/n 培养/v 做为/v 思想/n 政治/n 工作/n 的/u 重点/n ，/w 积极/a 开展/v 第二课堂/n 活动/n ，/w 把/p ""/w 受/v 教育/v ""/w 寓于/v ""/w 起作用/v ""/w 、/w ""/w 做贡献/v ""/w 之中/nd ，/w 引导/v 学生/n 在/p 实践/v 中/nd 学习/v 共产主义/n ，/w 调动/v 学生/n 自我教育/v 的/u 主观能动性/n ，/w 受到/v 学生/n 的/u 欢迎/v 。/w "
137, 几/m 年/nt 来/u ，/w 全校/n 各级/n 团组织/n 在/p 部队/n 、/w 企业/n 、/w 中小学校/n 等/u 单位/n 建立/v 了/u 三十八/m 个/q 社会实践/n 基地/n ，/w 成立/v 了/u 各种/r 社团/n 组织/n 六十一/m 个/q ，/w 参加/v 人数/n 达/v 四千四百/m 多/m 人/n ；/w 组织/v 了/u 各种/r 助学/v 组织/v 六十七/m 个/q ，/w 参加/v 勤工助学/i 活动/v 的/u 学生/n 有/v 一千四百/m 多/m 人/n ，/w 取得/v 劳动/v 报酬/n 四万/m 余/n 元/q 。/w 
138, 与此同时/i ，/w 他们/r 还/d 在/p 学生/n 中/nd 开展/v 了/u 党/n 的/u 基础/n 知识/n 教育/v ，/w 也/d 收到/v 了/u 较/d 好/a 效果/n 。/w 
139, 南京市第十三中学/ni 共有/v 学生/n 二千/m 余/n 人/n ，/w 团员/n 近/a 七百/m 余/n 人/n 。/w 
140, 他们/r 针对/p 中学生/n 特点/n ，/w 开展/v 丰富多彩/i 活动/n ：/w 在/p 学生/n 中/nd 树立/v 先进/a 典型/n ，/w 宣传/v 了/u 一百零三/m 名/n 优秀/a 团员/n 和/c 学生/n 干部/n ，/w 较/d 好/a 地/u 发挥/v 了/u 先进/a 典型/n 的/u 示范/v 作用/n 。/w 
141, 他们/r 实行/v 网络化/v 教育/v ，/w 经常/d 与/p 公安部门/n 、/w 街道/n 、/w 家长/n 取得/v 联系/n ，/w 加强/v 了/u 对/p 团员/n 、/w 学生/n 的/u 了解/v 和/c 引导/v 。/w 
142, 他/r 从事/v 学生/n 思想/n 政治/n 工作/n 五/m 年/nt 来/u ，/w 曾经/d 带/v 过/u 的/u 建/v 机/n 八０/m 班/n ，/w 是/vl 连续/v 三/m 年/nt 的/u 院/n 先进/a 集体/n 、/w 黑龙江省/ns 五/m 讲/v 四/m 美/a 三/m 热爱/v 先进/a 集体/n 和/c 团/n 黑龙江/ns 省委/j 命名/v 的/u 优秀/a 团支部/n 。/w 
143, 于是/c ，/w 在/p 一些/m 学校/n ，/w 过多/a 的/u 课外/nt 作业/n ，/w 频繁/a 的/u 突击/v 考试/v ，/w 占/v 了/u 学生/n 的/u 大量/a 时间/n 。/w 
144, 学生/n 丰富多采/i 的/u 科技/n 、/w 文体/n 活动/n 不/d 见/v 了/u ，/w 甚至/d 音乐/n 、/w 美术/n 等/u 课程/n 也/d 被/p 砍掉/v 了/u 。/w 
145," 学生/n 陷入/v 茫茫/a 的/u ""/w 题海/n 战术/n ""/w 而/c 不能自拔/i ，/w 有的/r 德智体/j 水平/n 显著/a 下降/v 。/w "
146, 学生/n 的/u 智力/n 既/c 包括/v 知识/n ，/w 也/d 包括/v 独立思考/v 、/w 独立/v 工作/n 和/c 创造/v 发明/v 的/u 能力/n 。/w 
147, 一个/mq 学生/n 倘若/c 光/d 有/v 知识/n ，/w 没有/v 理想/n 和/c 毅力/n ，/w 没有/v 自己/r 动手/v 的/u 习惯/n 和/c 勇于/v 创新/v 的/u 精神/n ，/w 那末/r ，/w 他/r 很/d 可能/vu 是/vl 个/q 书呆子/n ，/w 而/c 不是/vl 实现/v 四个现代化/i 的/u 有用/a 之/u 材/n 。/w 
148, 要/vu 全面/a 提高/v 学生/n 的/u 智力/n 水平/n ，/w 学校/n 有/v 责任/n 在/p 搞好/v 课堂/n 教学/v 的/u 同时/n ，/w 启发/v 他们/r 的/u 求知/v 欲望/n 、/w 培养/v 他们/r 对/p 科学/n 的/u 兴趣/n 爱好/n ，/w 锤炼/v 他们/r 勇于/v 实践/v 、/w 顽强/a 探索/v 的/u 精神/n 。/w 
149, 教师/n 要/vu 鼓励/v 和/c 指导/v 学生/n 建立/v 课外活动/n 小组/n ，/w 开展/v 与/c 课堂/n 教学/v 大体/n 相/d 结合/v 的/u 科技/n 活动/n 。/w 
150, 所以/c ，/w 课堂/n 学习/v 和/c 课外/nt 科技/n 活动/n 都/d 是/vl 学生/n 的/u 正业/n ，/w 两者/n 不是/vl 对立/v 的/u ，/w 而是/vl 相辅相成/i 的/u 。/w 
151, 我们/r 建议/v ，/w 对/p 这/r 方面/n 还/d 没有/d 引起/v 重视/v 的/u 学校/n 的/u 领导/n 和/c 教师/n 切实/a 解决/v 学生/n 负担/n 过重/a 的/u 问题/n ，/w 创造/v 必要/a 的/u 条件/n ，/w 使/v 他们/r 有/v 足够/a 的/u 时间/n 和/c 精力/n 搞/v 一些/m 科技/n 活动/n ，/w 真正/a 做到/v 使/v 学生/n 生动/a 、/w 活泼/a 、/w 主动/a 地/u 学习/v ，/w 德智体/j 全面发展/i 。/w 
152, 团/n 、/w 队/n 工作/n 要/vu 深入/a 到/v 学生/n 的/u 科研/n 活动/v 中/nd 去/v ，/w 通过/p 具体/a 活动/v 帮助/v 学生/n 树立/v 崇高/a 的/u 理想/n ，/w 明确/a 学习/v 的/u 目的/n ，/w 培育/v 坚强/a 的/u 毅力/n 和/c 高尚/a 的/u 志趣/n ，/w 把/p 思想政治教育/n 寓于/v 生动/a 的/u 活动/n 之中/nd 。/w 
153," 林彪/nh 、/w ""/w 四人帮/n ""/w 肆意/d 歪曲/v 毛主席/nh 的/u 指示/n ，/w 提出/v 所谓/a ""/w 开门/v 办学/v ""/w 和/c ""/w 文科/n 要/vu 结合/v 战斗/v 任务/n 组织/n 教学/v ""/w 等/u 口号/n ，/w 导致/v 大学/n 完全/d 放弃/v 课堂/n 基础理论/n 知识/n 的/u 教学/v ，/w 学生/n 象/p ""/w 放羊/v ""/w 一样/a 四处/n 跑/v ，/w 甚至/d 被/p 绑/v 在/p ""/w 四人帮/n ""/w 的/u 战车/n 上/nd ，/w 为/p 其/r 所/u 用/v 。/w "
154, 但是/c ，/w 在/p 教学/v 方法/n 上/nd ，/w 又/d 基本上/d 恢复/v 了/u 文化大革命/n 前/nd 的/u 全套/n 办法/n ，/w 关起/v 门/n 来/vd 读书/v ，/w 学生/n 很少/a 有/v 参加/v 社会实践/n 的/u 机会/n 。/w 
155, 然而/c ，/w 从/p 历年/nt 毕业生/n 分配/v 情况/n 和/c 社会/n 实际/a 需要/v 来看/v ，/w 真正/d 从事/v 文学/n 研究/v 和/c 教学/v 工作/n 的/u 只是/vl 一部分/n ，/w 大部分/n 学生/n 却/d 要/vu 分配/v 到/v 新闻/n 单位/n 、/w 文化/n 部门/n 工作/n ，/w 大学/n 期间/nt 所/u 学/v 的/u 一部分/n 知识/n 很/d 难/a 用上/v ，/w 有些/m 根本/d 就/d 用/v 不/d 上/v 。/w 
156," 于是/c 出现/v 了/u 这/r 种/q 情况/n ：/w 教师/n 为了/p 完成/v 授课/v 计划/n ，/w 硬着头皮/i 讲/v ，/w 台下/nl 有/v 多少/r 学生/n 在/d 听/v 则/c 管/v 不了/v ；/w 学生/n 为了/p 遵守/v 学校/n 纪律/n ，/w 硬着头皮/i 坐/v 在/p 课堂/n 内/nd ，/w 双方/n 都/d 在/d 履行/v 一/m 种/q ""/w 义务/n ""/w ，/w 教师/n 辛苦/a ，/w 学生/n 别扭/a 。/w "
157, 我/r 常/d 想/v ，/w 大学/n 学习/v 不应/vu 象/p 中学/n 卡得/nh 那么/r 死/v ，/w 特别/d 是/vl 高年级/n 学生/n ，/w 尽/v 可以/vu 让/p 学生/n 有/v 更/d 多/a 的/u 选择/v 余地/n ，/w 根据/p 各人/n 的/u 实际/a 情况/n ，/w 各自/r 的/u 奋斗/v 目标/n ，/w 利用/v 大学/n 丰富/a 的/u 图书/n 资料/n ，/w 去/v 组织/v 各人/n 的/u 知识/n 结构/n ，/w 以/c 利/v 来日/nt 大/a 展/v 宏图/n 。/w 
158," 如果/c 学生/n 整天/nt 围/v 着/u 讲义/n 转/v ，/w 还/d 能/vu 谈/v 得上/v 什么/r 创造/v 呢/u ？/w ""/w "
159, 每个/r 学生/n 的/u 专业/n 、/w 志向/n 、/w 兴趣/n 的/u 不同/a ，/w 知识/n 积累/v 的/u 方向/n 也/d 就/d 不同/a 。/w 
160, 即使是/c 必修课/n ，/w 哪些/r 是/vl 需要/v 充分/a 掌握/v 的/u ，/w 哪些/r 只要/vu 略知/v 即可/vu ，/w 可/vu 因/c 学生/n 的/u 专业/n 、/w 志向/n 不同/a 而/c 要求/v 也/d 不同/a ，/w 不能/vu 强求/v 一律/a 。/w 
161, 学生/n 的/u 外语/n 水平/n 参差不齐/i ，/w 却/d 全部/n 放/v 在/p 一个/mq 班/n ，/w 从/p 字母/n 教/v 起/v 。/w 
162, 学生/n 掌握/v 知识/n 有/v 一个/mq 逐渐/d 积累/v 的/u 过程/n ，/w 这/r 就/d 要求/v 课程/n 安排/v 上/nd 由/p 浅/a 到/v 深/a ，/w 循序渐进/i 一环扣一环/i 。/w 
163, 而且/c 这/r 门/n 课/n 只/d 开/v 一/m 学期/nt （/w 半年/nt ）/w ，/w 把/p 这/r 有限/a 的/u 课时/q 放/v 在/p 解释/v 翻译/v 上/nd ，/w 学生/n 就学/v 不到/v 多少/r 东西/n 了/u 。/w 
164, 如果/c 同在/v 一个/mq 学期/nt 开/v ，/w 可以/vu 相得益彰/i ，/w 加深/v 学生/n 的/u 印象/n 。/w 
165, 高校/j 的/u 考试/v 、/w 考查/v 制度/n ，/w 三好生/n 的/u 成绩/n 标准/n 和/c 奖学金/n 条例/n ，/w 对/p 调动/v 学生/n 的/u 学习/v 热情/n 有/v 促进/v 作用/n 。/w 
166, Ａ/ws 、/w Ｂ/ws 、/w Ｃ/ws 、/w Ｄ/ws ，/w 一/m 、/w 二/m 、/w 三/m 、/w 四/m ，/w 学生/n 逐条/d 照/v 背/v 。/w 
167, 这/r 就/d 使得/v 学生/n 不是/vl 在/p 独立思考/v 上/nd 花/v 力气/n ，/w 而是/vl 靠/v 死记硬背/v 争/v 分数/n 。/w 
168, 问题/n 在于/v 怎样/r 考/v ，/w 考/v 什么/r ，/w 如何/r 使/v 学生/n 通过/p 考试/v 加深/v 对/p 知识/n 的/u 理解/v 并/c 牢固/a 地/u 掌握/v 它/r 、/w 运用/v 它/r 。/w 
169, 这样/r 做/v ，/w 比/p 死记硬背/v 应付/v 考试/v 的/u 效果/n 好/a 一些/m ，/w 而且/c 能/vu 考出/v 真/a 水平/n ，/w 能/vu 调动/v 学生/n 学习/v 的/u 主动性/n 、/w 积极性/n 、/w 创造性/n 。/w 
170, 每到/v 一/m 所/n 大学/n ，/w 稍加/v 留意/v 便/d 会/vu 发现/v ，/w 无论/c 是/vl 白发/n 斑斑/a 的/u 老/a 教授/n ，/w 还是/vl 二十/m 岁/q 上下/n 的/u 青年/n 学生/n ，/w 几乎/d 每/r 个/q 人/n 在校/v 园内/nl 都/d 是/vl 行色匆匆/i 。/w 
171, 正如/p 他/r 的/u 同事/n 所/u 说/v ，/w 盖耶/nh 教授/n 将/p 他/r 的/u 全部/n 心思/n 放/v 在/p 工作/n 、/w 图书/n 和/c 培养/v 学生/n 上/nd 了/u 。/w 
172, 这位/r 主任/n 还/d 希望/v 选派/v 学生/n 到/v 中国/ns 来/vd 跟/p 王文生/nh 学习/v 。/w 
173, 现在/nt ，/w 各/r 大学/n 的/u 学生/n 们/k ，/w 已/d 结合/v 各自/r 的/u 专业/n ，/w 为/p 边防/n 战士/n 开设/v 了/u 文史/n 、/w 理化/j 、/w 医学/n 、/w 建筑学/n 、/w 财会/j 等/u 一百七十/m 多项/mq 函授/v 咨询/v 项目/n ，/w 还/d 组织/v 函授/v 辅导/v 小组/n ，/w 免费/v 为/p 指战员/n 提供/v 学习/v 资料/n ，/w 解答/v 难题/n ，/w 使/v 边防/n 战士/n 不下/v 阵地/n 就/d 能/vu 学到/v 更/d 多/a 的/u 科学/n 文化/n 知识/n 。/w 
174, 如/v 计划生育/i 的/u 评比/v 要求/n ，/w 表格/n 上/nd 分为/v 五大/j 类/n 三十三/m 条/n ，/w 条条/n 打分/v ，/w 如同/v 学生/n 应考/v 一般/a 。/w 
175," 她/r 忙/a 解释/v 道/v ：/w ""/w 我/r 已/d 是/vl 上海交通大学管理学院/ni 工贸/j 系/n 的/u 学生/n 了/u ，/w 由于/c 身体/n 不好/a ，/w 正/d 在/p 家/n 休养/v 。/w ""/w "
176, 有/v 唱/v 京剧/n 的/u 李玉茹/nh 和/c 童芷苓/nh ，/w 唱/v 越剧/n 的/u 毕春芳/nh 、/w 戚雅仙/nh ，/w 演/v 滑稽/a 的/u 杨华生/nh 、/w 笑嘻嘻/a ，/w 演/v 杂技/n 的/u 潘素梅/nh 等/u ，/w 沪剧/n 前辈/n 丁是娥/nh 曾/d 带/v 着/u 学生/n 来/vd 这里/r 演出/v 过/u 。/w 
177, 座谈会/n 上/nd ，/w 复旦大学/ni 校长/n 谢希德/nh 、/w 向明中学/ni 政治/n 特级教师/n 浦以安/nh 等/u 交流/v 了/u 妇女/n 工作/n 和/c 加强/v 学生/n 政治/n 思想/n 工作/n 的/u 情况/n 。/w 
178, 应用/v 数学系/n 很多/a 教师/n 成为/v 学生/n 学习/v 上/nd 的/u 指导/v ，/w 
179," 上海交通大学/ni 应用/v 数学系/n 教师/n ""/w 教书育人/i ""/w 蔚然成风/i ，/w 有/v ９０/m ％/w 的/u 教师/n 在/p 去年/nt 学潮/n 时下/nt 班级/n 做/v 学生/n 思想/n 工作/n 。/w "
180, 全/a 系/n １００/m 多/m 位/q 教师/n 在/p 每/r 学年/n 承担/v 全校/n ５０００/m 余/n 名/q 学生/n 数学/n 教学/v 任务/n 的/u 同时/n ，/w 挑起/v 思想/n 工作/n 的/u 重担/n 。/w 
181, 很多/a 教师/n 成为/v 学生/n 学习/v 上/nd 的/u 指导/v 、/w 政治/n 上/nd 的/u 向导/n 、/w 生活/n 上/nd 的/u 挚友/n 。/w 
182, 他们/r 寓/v 育人/v 于/p 教学/v 的/u 各个/r 环节/n 之中/nd ，/w 向/p 学生/n 进行/v 学习/v 目的/n 、/w 学习/v 方法/n 、/w 学风/n 、/w 人生/n 理想/n 等/u 方面/n 的/u 教育/v ，/w 取得/v 了/u 一定/a 的/u 效果/n 。/w 
183, 调查/v 结果/n 表明/v ，/w 多数/n 学生/n 上/v 数学课/n 时/nt 作业/n 、/w 考试/v 态度/n 端正/a ，/w 学风/n 良好/a 。/w 
184, 在/p 去年/nt 年底/nt 学潮/n 时/nt ，/w 绝大多数/n 教师/n 向/p 学生/n 做/v 思想/n 工作/n ，/w 有的/r 深入/v 学生/n 宿舍/n ，/w 有的/r 在/p 校园/n 里/nd 与/c 学生/n 谈心/v 。/w 
185, 经过/p 全/a 系/n 教工/j 努力/v ，/w 该系/n 只有/d 几个/mq 学生/n 在/p 去年/nt 学潮/n 中/nd 参加/v 游行/v 。/w 
186, ７０/m （/w ３/m ）/w 班/n 班主任/n 章仰文/nh 无微不至/i 地/u 关心/v 学生/n 成长/v ，/w 引导/v 他们/r 正确/a 对待/v 人生/n ，/w 全班/n １８/m 位/q 学生/n 全部/n 参加/v 党章/n 学习/v 小组/n ，/w 已/d 有/v 三/m 人/n 光荣/n 入党/v 。/w 
187, 副教授/n 朱有清/nh 为了/p 及时/a 进行/v 思想/n 工作/n ，/w 不顾/v 自己/r 孩子/n 住院/v 开刀/v ，/w 把/p 十/m 多/m 位/q 学生/n 邀/v 到/v 家里/nl ，/w 用/p 知识分子/n 坎坷/a 经历/n 来/vd 批驳/v 方励之/nh 否定/v 党/n 的/u 领导/v 的/u 谬论/n ，/w 一个/mq 下午/nt 的/u 谈心/v 使/v 学生/n 得到/v 了/u 启发/v 。/w 
188, 副教授/n 王嘉善/nh 在/p 讲授/v 高等/a 数学/n 的/u 同时/n ，/w 注意/v 对/p 学生/n 进行/v 正确/a 的/u 人生观/n 、/w 方法论/n 的/u 教育/v ，/w 促使/v 学生/n 珍惜/v 来之不易/i 的/u 大学/n 生活/n ，/w 取得/v 了/u 良好/a 的/u 教育/v 效果/n 。/w 
189, 两/m 年/nt 多/m 来/u ，/w 这个/r 教育中心/n 已经/d 为/p 全/a 区/n 中小学/j 培训/v 了/u ５０/m 多/m 名/q 教师/n ，/w 并/c 经常/d 开展/v 教学/v 研究/v 活动/n ；/w 先后/d 培训/v 学生/n 一万/m 多/m 人次/q ，/w 经过/p 两/m 次/q 市级/n 计算机/n 考试/v ，/w 已/d 有/v ２６００/m 名/q 学生/n 获得/v 合格/a 资格/n ，/w 在/p 全/a 市/n 各/r 区/n 中/nd 居/v 首位/n 。/w 
190, 每年/nt 寒暑假/j ，/w 该/r 区/n 少科站/ni 都/d 选/v 拨/v 一/m 批/q 有/v 一定/a 基础/n 知识/n 的/u 学生/n 举办/v 提高班/n ，/w 开阔/a 视野/n ，/w 选择/v 课题/n ，/w 设计/v 程序/n ，/w 制作/v 软件/n 。/w 
191, 他们/r 还/d 注意/v 对/p 学生/n 进行/v 小学/n －/w 初中/j －/w 高中/j 的/u 衔接/v 连续/v 教育/v 。/w 
192," 学生/n 谭引/nh 在/p 小学/n 六/m 年级/n 时/nt 参加/v 计算机/n 知识/n 学习/v ，/w 编制/v 了/u ""/w 北站/n 问路/v ""/w 软件/n ，/w 进入/v 市北中学/ni 后/nd ，/w 市/n 少科站/ni 的/u 辅导/v 教师/n 仍然/d 关心/v 她/r 的/u 学习/v ，/w 初一/j 时/nt 曾/d 在/p 市/n ""/w 三八/j ""/w 节/n 女/n 学生/n 计算机/n 竞赛/v 中/nd 获得/v 一等奖/n 。/w "
193, 新中中学/ni 学生/n 孙翼海/nh 在/p 初二/j 时/nt 参加/v 区/n 少科站/ni 计算机/n 普及/v 学习/v 时/nt ，/w 成绩/n 中/nd 上/nd ，/w 升入/v 高中/j 后/nd ，/w 少科站/ni 的/u 辅导/v 教师/n 和/c 新中中学/ni 计算机/n 教师/n 对/p 其/r 进行/v 跟踪/v 衔接/v 连续/v 教育/v ，/w 帮助/v 他/r 逐步/d 提高/v ，/w 这次/r 选送/v 山东/ns 参加/v 比赛/v 的/u 软件/n 中/nd ，/w 他/r 也/d 有/v 一/m 件/n 。/w 
194, 学生/n 科研/n 兴趣/n 转向/v 激光/n 技术/n 、/w 能源/n 利用/v 、/w 软件/n 开发/v 等/u 新/a 项目/n 
195, 闸北/ns 、/w 杨浦区/ns 学生/n 组织/v 培养/v 的/u 菊花/n 、/w 秋海棠/n 、/w 非洲/ns 紫罗兰/n 已/d 植入/v 土壤/n 成为/v 健壮/a 的/u 植株/n 。/w 
196, 有的/r 学生/n 还/d 研究/v 生物/n 遗传/v 、/w 变异/n 、/w 进化/v 和/c 胚胎/n 发育/v 。/w 
197, 英语系/n 选择/v 起点/n 比较/d 一般/a 的/u 一/m 年级/n 一/m 班/n 作为/v 电化/v 教学/v 试点/v 班/n ，/w 由/p 外语/n 电化/v 教学/v 馆/n 配合/v ，/w 对/p 这个/r 班级/n 的/u 二十/m 位/q 同学/n 全部/n 采用/v 电化/v 教学/v ，/w 针对/p 中国/ns 学生/n 听说/v 能力/n 比较/d 差/a 这/r 一/m 薄弱/a 环节/n ，/w 加强/v 语音/n 语调/n 方面/n 的/u 训练/v 。/w 
198, 初步/a 试验/v 情况/n 表明/v ：/w 这个/r 班级/n 的/u 学生/n 听说/v 的/u 反应/n 比较/d 快/a ，/w 语音/n 语调/n 较/d 好/a 。/w 
199, 教师/n 们/k 克服/v 过去/nt 教学/v 中/nd 教师/n 讲/v 得/u 多/a 、/w 学生/n 练/v 得/u 少/a 的/u 缺点/n ，/w 注意/v 改进/v 教学/v 方法/n ，/w 采取/v 提问/v 法/k 、/w 选择/v 法/k （/w 辩别/v 是非/n ）/w 、/w 讨论/v 法/k （/w 分析/v 对/p 在/p 那里/r 、/w 错/a 在/p 那里/r ）/w 等/u 方法/n ，/w 帮助/v 和/c 指导/v 学生/n 加强/v 外语/n 实践/v 活动/n 。/w 
200, 从/p 初步/a 试验/v 情况/n 来看/v ，/w 引进/v 外国/n 教材/n ，/w 对于/p 训练/v 学生/n 听说/v 能力/n 是/vl 很/d 有/v 帮助/v 的/u 。/w 
201," 日/j 阿/j 语系/n 日语/n 专业/n 教师/n 开始/v 运用/v 吞吐/v 教学法/n （/w ""/w 吞/v ""/w 进/v 多少/r 句型/n 、/w 词汇/n ，/w 得/vu 及时/a ""/w 吐/v ""/w 出/vd 多少/r 句型/n 、/w 词汇/n ）/w ，/w 指导/v 学生/n 反复/d 操练/v 基本功/n ，/w 也/d 取得/v 了/u 一定/a 的/u 成效/n 。/w "
202, 例如/v ，/w 他们/r 结合/v 政治经济学/n 的/u 基本/a 观点/n ，/w 重点/n 讲/v 了/u 社会主义社会/n 的/u 基本/a 经济规律/n ，/w 教育/v 学生/n 从/p 生产关系/n 、/w 生产力/n 的/u 发展/v 等/u 方面/n 来/vd 认识/v 社会主义制度/n ，/w 向/p 学生/n 阐明/v 社会主义社会/n 劳动者/n 摆脱/v 了/u 被/p 剥削/v 和/c 受/v 压迫/v 的/u 地位/n ，/w 产品/n 实行/v 按劳分配/i ，/w 生产/v 是/vl 有/v 计划/n 按/p 比例/n 发展/v 等/u ，/w 引导/v 学生/n 从/p 根本上/nl 去/v 认识/v 社会主义制度/n 的/u 优越性/n 。/w 
203," 教师/n 还/d 实事求是/i 地/u 给/p 学生/n 分析/v 我国/n 社会主义建设/n 中/nd 还/d 存在/v 暂时/nt 困难/a 的/u 原因/n 和/c 性质/n ，/w 同时/c 联系/v 历史/n 事实/n 讲解/v ""/w 只有/c 社会主义/n 能够/vu 救/v 中国/ns ""/w 的/u 革命/v 道理/n ，/w 使/v 学生/n 进一步/v 认识/v 社会主义/n 好/a ，/w 坚定/v 了/u 走/v 社会主义/n 道路/n 的/u 决心/n 。/w "
204, 思想/n 政治/n 工作/n 要/vu 充分/a 发挥/v 学生/n 中/nd 党/n 、/w 团支部/n 的/u 组织/n 作用/n ，/w 发挥/v 班主任/n 和/c 学生/n 班委会/j 的/u 作用/n 。/w 
205, 海运局七·二一大学/ni 总支/j 副/h 书记/n 宋连群/nh 同志/n 说/v ，/w 开展/v 形势/n 教育/v 和/c 社会主义/n 大/a 目标/n 教育/v ，/w 使/v 学生/n 的/u 精神/n 面貌/n 起/v 了/u 很/d 大/a 的/u 变化/v 。/w 
206," 遭/v ""/w 四人帮/n ""/w 摧残/v 而/c 枯萎/a 了/u 十/m 余/n 年/nt 的/u 学生/n 业余/n 文艺/n 之/u 花/n ，/w 又/d 竞相/d 开放/v 了/u 。/w "
207, 最近/nt 在/p 本市/n 举行/v 大中学生/j 文艺/n 会演/v 的/u 日子/nt 里/nd ，/w 我们/r 欣喜/a 地/u 看到/v 了/u 在/p 以/p 三好/j 为/vl 目标/n 、/w 学习/v 为/vl 中心/n 的/u 活动/n 中/nd ，/w 学生/n 文艺/n 之/u 花/n 生机/n 勃发/v ，/w 争奇斗艳/i 的/u 新姿/n 。/w 
208, 这次/r 会演/v 的/u 十四/m 台/q 、/w 一百七十/m 多/m 个/q 节目/n ，/w 绝大多数/n 是/vl 学生/n 自己/r 创作/v 的/u 。/w 
209, 这次/r 会演/v 中/nd ，/w 复旦大学/ni 演出/v 的/u 话剧/n 《/w 快乐/a 的/u 圣诞节/nt 》/w ，/w 充分/a 反映/v 了/u 中外/j 学生/n 的/u 友谊/n 。/w 
210, 近年来/nt ，/w 到/v 我国/n 学习/v 的/u 外国/n 学生/n 越来越/d 多/a ，/w 他们/r 与/c 中国/ns 同学/n 亲密/a 相处/v ，/w 情同手足/i ，/w 这/r 出/q 短剧/n 正是/vl 反映/v 了/u 这/r 美好/a 的/u 主题/n 。/w 
211, 排演/v 过程/n 中/nd ，/w 南斯拉夫/ns 学生/n 娜达/nh 是/vl 此剧/n 的/u 主角/n ，/w 台词/n 较/d 多/a ，/w 为了/p 全部/n 背/v 出来/vd ，/w 她/r 牺牲/v 了/u 多少/r 业余/n 时间/n ！/w 
212, 在/p 调查/v 中/nd ，/w 他们/r 发现/v 有些/m 班级/n 某些/r 学科/n 在/p 上课/v 时/nt 效率/n 不/d 高/a ，/w 缺乏/v 课外/nt 指导/v ；/w 学生/n 偏重/v 于/p 做/v 难题/n ，/w 忽视/v 掌握/v 基础/n 知识/n 和/c 基本/a 概念/n 等/u 。/w 
213, 这个/r 学校/n 团委/j 还/d 根据/p 青年/n 求知欲/n 强/a 的/u 特点/n ，/w 开展/v 各种/r 生动/a 活泼/a 的/u 学习/v 活动/n ，/w 提高/v 学生/n 学习/v 兴趣/n 。/w 
214, 这些/r 活动/n 不但/c 提高/v 了/u 学生/n 的/u 学习/v 兴趣/n ，/w 也/d 丰富/v 了/u 他们/r 的/u 知识/n 。/w 
215, 这个/r 学校/n 团委/j 还/d 围绕/v 三好/j 目标/n ，/w 为/p 学生/n 创造/v 良好/a 的/u 学习/v 环境/n 。/w 
216, 在/p 学校/n 领导/n 的/u 支持/v 下/nd ，/w 他们/r 关心/v 学生/n 身体/n 健康/a ，/w 积极/a 开展/v 各种/r 文体/n 活动/n ，/w 课余/n 休息/v 时/nt ，/w 组织/v 学生/n 打/v 排球/n 、/w 篮球/n 、/w 乒乓球/n ，/w 使/v 大家/n 有/v 充沛/a 精力/n 投入/v 学习/v 。/w 
217, 机关干部/n 、/w 职工/n 和/c 学生/n 纷纷/d 来/vd 就餐/v 或/c 购买/v 食品/n 。/w 
218, 小吃/n 部/n 的/u 营业/v 时间/n 方便/a 群众/n ，/w 早晨/nt 六/m 点/nt 半/m 就/d 开门/v ；/w 中午/nt 有些/m 学生/n 放学/v 晚/a ，/w 下午/nt 一/m 点/nt 还/d 不/d 关门/v ；/w 星期天/nt 机关/n 食堂/n 吃/v 两/m 餐饭/n ，/w 小吃/n 部/n 从/p 上午/nt 十一/m 点/nt 到/v 下午/nt 三/m 点/nt 供应/v 饺子/n ，/w 还/d 有素/v 面条/n 和/c 鸡蛋/n 面包/n 。/w 
219, 马礼明/nh 入伍/v 前/nd 是/vl 品学兼优/i 的/u 好/a 学生/n ，/w 同乡/n 战友/n 信服/v 他/r ，/w 有/v 什么/r 心事/n 都/d 愿/vu 找/v 他/r 聊/v 聊/v 。/w 
220, 经/v 中央军委/ni 批准/v ，/w 确定/v 从/p １９８０/m 年/nt 开始/v ，/w 实行/v 招收/v 部队/n 的/u 优秀/a 战士/n 和/c 优秀/a 的/u 青年/n 学生/n ，/w 经过/p 院校/n 培养/v 考试/v 合格/a ，/w 才能/c 提干/v 的/u 制度/n 。/w 
221," 在/p 美国/ns 的/u 一/m 所/n 大学/n 里/nd ，/w 就/d 有/v 既/c 不/d 讲课/v ，/w 又/d 不/d 发/v 讲义/n ，/w 每天/nt 只/d 发/v 三/m 个/q ""/w 实例/n ""/w 让/p 学生/n 自己/r 分析/v 思考/v ，/w 提出/v 解决/v 方案/n 的/u 教学/v 方法/n 。/w "
222," 他/r 说/v ：/w ""/w 从/p 表面上/nl 看/v ，/w 学生/n 们/k 对/p 奖学金/n 感兴趣/v 。/w "
223," 一/m 位/q 家居/v 内地/nl 、/w 刚/d 从/p 海/n 校/n 毕业/v 不久/nt 的/u ""/w 学生/n 官/n ""/w ，/w 对着/v 大海/n ，/w 激动/a 地/u 感叹/v ：/w 我们/r 青年人/n 要/vu 有/v 大海/n 那样/r 宽阔/a 的/u 胸怀/n ，/w 要/vu 象/p 初升/v 的/u 太阳/n 那样/r 永远/d 朝气蓬勃/i ！/w "
224, 愿/vu 我们/r 某些/r 崇尚/v 西方/nd 新闻/n 自由/n ，/w 迷信/v 西方/nd 新闻/n 真实/a 的/u 同胞/n ，/w 特别/d 是/vl 新闻界/n 、/w 知识界/n 人士/n 和/c 青年/n 学生/n ，/w 学/v 一点/mq 孙悟空/nh 看/v 人/n 的/u 本事/n 。/w 
225, 邢/nhf 副教授/n 的/u 女儿/n 邢立梅/nh ，/w 是/vl 吉林省戏曲学校/ni 的/u 学生/n ，/w 放/v 暑假/n 了/u ，/w 她/r 也/d 来到/v 了/u 爸爸/n 的/u 身边/nl ，/w 主动/a 帮助/v 部队/n 饲养/v 貉子/n 。/w 
226, 当前/nt ，/w 职工/n 、/w 学生/n 、/w 农民/n 群众/n 生产/v 、/w 生活/n 中/nd 都/d 存在/v 一些/m 实际/a 问题/n ，/w 各级/n 党委/n 、/w 政府/n 在/p 抓/v 教育/n 、/w 说服/v 工作/n 的/u 同时/n ，/w 要/vu 积极/a 帮助/v 解决/v 实际/a 问题/n 。/w 
227, 他/r 在/p 学生/n 时代/nt ，/w 便/d 有/v 广泛/a 的/u 爱好/n ，/w 并/c 显露/v 出/vd 多方面/n 的/u 才华/n 。/w 
228, 毛泽东/nh 同志/n 早在/v 学生/n 时代/nt 就/d 常/d 对/p 同学/n 们/k 讲/v ：/w 古人/n 的/u 话/n ，/w 名流/n 学者/n 的/u 话/n ，/w 不一定/d 都/d 对/a ，/w 对/a 的/u 就/d 接受/v ，/w 不对/a 的/u 就/d 应该/vu 扬弃/v 。/w 
229, 她们/r 是/vl 刚/d 从/p 技校/j 毕业/v 的/u 女/n 学生/n 。/w 
230, 去年/nt 政府/n 通过/p 征兵/v 法/n ，/w 规定/v 所有/a 适龄/a 青年/n 都/d 必须/d 服兵役/v ，/w 引起/v 社会/n 各/r 阶层/n 人士/n 的/u 不满/a ，/w 工人/n 、/w 农民/n 、/w 学生/n 、/w 职员/n 不断/d 举行/v 示威/v ，/w 要求/v 停止/v 内战/n 。/w 
231, 有关/v 人士/n 最近/nt 透露/v ，/w 在/p 不久前/nt 一/m 次/q 大规模/n 的/u 调查/v 中/nd 发现/v ，/w 我国/n 青少年/j 学生/n 营养/n 不足/a 者/k 占/v ３５/m ％/w 左右/n ，/w 营养/n 过剩/a 的/u 只有/d ４/m ％/w 。/w 
232, 石家庄铁道学院/ni 在/p 办学/v 过程/n 中/nd ，/w 以/p 为/p 经济/n 建设/v 培养/v 合格/a 人才/n 为/vl 目的/n ，/w 把/p 革命/v 理想/n 教育/v 放/v 在/p 首位/n ，/w 注重/v 学生/n 的/u 德智体/j 全面发展/i 。/w 
233, 教学/n 中/nd ，/w 注重/v 和/c 坚持/v 课堂/n 教育/v 与/c 生产/v 实践/v 的/u 紧密/a 结合/v 、/w 所/u 学/v 专业/n 与/c 国家/n 需要/v 的/u 紧密/a 结合/v 、/w 科学/n 灌输/v 与/c 学生/n 的/u 自我教育/v 紧密/a 结合/v ，/w 把/p 理想/n 教育/v 、/w 艰苦奋斗/i 教育/v 、/w 热爱/v 铁路/n 建设/v 事业/n 的/u 教育/v 贯穿/v 全/a 过程/n 。/w 
234, 全/a 院/n 在校/v 学生/n 不但/c 专业/n 技术/n 学习/v 空气/n 浓厚/a ，/w 而且/c 自发/a 组织/v 的/u 学/v 马列/j 小组/n 、/w 学/v 党章/n 小组/n 、/w 学/v 雷锋/nh 小组/n ，/w 非常/d 活跃/a 。/w 
235, 某日/nt ，/w 我/r 在/p 一/m 所/n 小学校/n 里/nd 偶然/d 翻/v 了/u 翻/v 入学/v 不足/a 一/m 年/nt 的/u 小学生/n 们/k 的/u 作业本/n ，/w 竟/d 觉得/v 我/r 所/u 教/v 过/u 高中/j 三/m 年级/n 学生/n 所/u 写/v 的/u 字/n ，/w 与/p 这/r 差别/n 并不/d 大/a ！/w 
236, 一个/mq 学生/n ，/w 写/v 了/u 十几/m 年/nt 字/n 而/c 没有/v 质/n 的/u 飞跃/v ，/w 这/r 有点/d 说不过去/v 。/w 
237, 学生/n 朝/p 什么/r 方向/n 发展/v ，/w 总是/d 和/p 教学/n 要求/v 有关/v 的/u 。/w 
238, 他们/r 来自/v 上海体育学院/ni ，/w 都/d 是/vl 体育/n 新闻/n 专业/n 的/u 学生/n 。/w 
239, 学生/n 为什么/r 不服/v ？/w 
240, 我/r 长期/nt 做/v 语文/n 教学/v 工作/n ，/w 对/p 错别字/n 的/u 问题/n 比较/d 敏感/a ，/w 也/d 比较/d 重视/v ，/w 平时/nt 总要/vu 从/p 学生/n 的/u 作文/n 、/w 作业/n 本上/nl 搜集/v ，/w 到/v 一定/a 时候/n 纠正/v 一/m 次/q ；/w 考试/v 、/w 测验/v 也/d 要/vu 出/vd 这/r 方面/n 的/u 题目/n ，/w 但/c 效果/n 始终/d 不够/a 好/a 。/w 
241," 学生/n 写字/v 出现/v 的/u 错误/n ，/w 多数/n 都/d 是/vl ""/w 缺/v 胳膊/n 短腿/n ""/w 、/w ""/w 画蛇添足/i ""/w ，/w 或缺/v 一/m 笔/n ，/w 或/c 多/v 一/m 笔/n ，/w 或/c 笔画/n 形状/n 不似/v ，/w 或/c 笔画/n 位置/n 不确/a ，/w 而/c 造字/v 离奇/a 的/u 错误/n ，/w 则/c 大多/d 是/vl 从/p 社会/n 上学/v 来/vd 的/u 。/w "
242, 》/w 一/m 文中/nl 提到/v 的/u 那些/r 错别字/n ，/w 在/p 学生/n 的/u 书写/v 中/nd 我们/r 也/d 遇到/v 不少/a ，/w 而且/c 纠正/v 起来/vd 相当/d 费劲/v 。/w 
243," 有一次/v 我/r 给/p 学生/n 纠正/v ""/w 大白菜/n ""/w 的/u ""/w 菜/n ""/w 字/n ，/w 有/v 好几个/q 学生/n 不服/v ，/w 他们/r 争/v 着/u 举手/v 发言/v 说/v ：/w ""/w 我们/r 那/r 头儿/n 菜/n 站/n 的/u 小/a 黑板/n 上/nd 就/d 这么/r 写/v 的/u ！/w ""/w "
244, 电视剧/n 《/w 靠窗/v 坐/v 的/u 小女孩/n 》/w ，/w 情节/n 很/d 平常/a ：/w 四/m 年级/n 学生/n 佟小梅/nh 的/u 爸爸/n 因/c 赌博/v 犯罪/v ，/w 进/v 了/u 班房/n ，/w 小梅/nhs 为/p 避开/v 同学/n 的/u 世俗/n 偏见/n ，/w 转/v 了/u 三/m 个/q 学校/n ，/w 到底/d 也/d 没/d 避开/v 。/w 
245, 郭/nhf 老师/n 深知/v 学生/n 最/d 需要/v 的/u 是/vl 平等/a 地/u 对待/v ，/w 是/vl 信任/v 。/w 
246," 朱/nhf 老师/n 批评/v 道/v ：/w ""/w 让/p 学生/n 干活/v 的/u 目的/n ，/w 是/vl 从小/d 养成/v 他们/r 勤劳/a 的/u 习惯/n ，/w 怎么/r 可以/vu 叫人/v 代替/v 呢/u ？/w ""/w "
247, 一个/mq 学生/n 的/u 看法/n 
248, 前几天/nt ，/w 看到/v 晚报/n 上/nd 刊登/v 的/u 《/w 做/v 校服/n 的/u 疑问/n 》/w ，/w 作为/v 一/m 名/n 学生/n 的/u 我/r 也/d 想/v 谈/v 谈/v 对/p 校服/n 的/u 看法/n 。/w 
249, 我/r 是/vl 一/m 名/n 职高/j 学生/n ，/w 我们/r 学校/n 现在/nt 可以说/v 是/vl 很/d 有/v 名气/n 的/u 。/w 
250, 他/r 的/u 孩子/n 只/d 在/p 初一/nt 那年/r 的/u 运动/n 会上/nl 穿过/v 一/m 次/q 校服/n ，/w 而/c 我们/r 作为/v 九十/m 年代/nt 的/u 学生/n ，/w 却/d 被迫/v 生活/v 在/p 一个/mq 由/p 黑/a 、/w 蓝/a 组成/v 的/u 世界/n 里/nd 。/w 
251, 朵拉/nh 很/d 尊重/v 他/r ，/w 甚至/d 很/d 感激/v 他/r ，/w 可是/c 凭着/p 一个/mq 女孩子/n 的/u 直觉/n ，/w 她/r 感到/v 舒尔茨/nh 对/p 她/r …/w …/w 似乎/d 有点/d 不是/vl 教授/n 对/p 学生/n 那/r 种好/v ，/w 至少/d 不/d 完全/d 是/vl 。/w 
252, 北新桥/ns 少年/n 之/u 家/n 是/vl １９７８/m 年/nt 成立/v 的/u ，/w 它/r 联系/v 着/u 十/m 所/q 小学/n 、/w 六千/m 多/m 学生/n 。/w 
253, 一个/mq 五/m 年级/n 的/u 学生/n 在/p 日记/n 中/nd 写道/v ：/w 通过/p 劳动/v ，/w 我/r 才/d 感到/v 农民/n 伯伯/n 的/u 辛苦/a ，/w 粮食/n 得/v 来/vd 不易/a ，/w 我/r 以后/nt 要/vu 注意/v 不/d 往/p 桌上/nl 掉/v 米粒/n 。/w 
254, 北新桥/ns 少年/n 之/u 家/n 成/v 了/u 孩子/n 们/k 的/u 校外/nl 活动/n 乐园/n ，/w 不但/c 孩子/n 们/k 高兴/a ，/w 家长/n 、/w 教师/n 们/k 也/d 很/d 欢迎/v ，/w 有时/d 学校/n 校长/n 也/d 亲自/d 带/v 学生/n 参加/v 活动/n 。/w 
255, 邮电学院/ni ９１/m 级/q 学生/n 徐飞/nh 用/p 手/n 按/v 着/u 胳膊/n 上/nd 的/u 针眼/n 对/p 记者/n 们/k 说/v ，/w 取/v 血/n 前/nd 我/r 有点/d 紧张/a ，/w 现在/nt 没事/v 了/u ，/w 我们/r 一个/mq 宿舍/n 就/d 来/vd 了/u 五/m 个/q 同学/n 献血/v 。/w 
256, 各/r 类/q 求职/v 人员/n 进行/v 求职/v 登记/v 、/w 参加/v 劳务市场/n 的/u 洽谈/v 活动/n ，/w 应/vu 携带/v 必要/a 的/u 有效/a 证件/n ，/w 如/v ：/w 职业高中/n 毕业生/n 持/v 毕业证/n 或/c 户口簿/n ；/w 离/v 、/w 退休/v 人员/n 持/v 身份证/n 或/c 离/v 、/w 退休/v 证/n ；/w 家庭服务员/n 持/v 本人/n 户口/n 所在/n 街道/n 、/w 镇/n 的/u 证明信/n ；/w 大/a 、/w 中专/j 学生/n 持/v 学生证/n 。/w 
257, 我们/r 乘坐/v 汽车/n 驶离/v 闹市/n ，/w 行进/v 在/p 车/n 少/a 人/n 稀/a 的/u 郊外/nl 时/nt ，/w 学生/n 见/v 了/u 我们/r 也/d 敬/v 少先队员/n 礼/n ，/w 没/d 上学/v 的/u 孩子/n 见/v 了/u 我们/r 就/d 来/vd 个/q 大/a 鞠躬/v 。/w 
258, 开展/v 职工/n 和/c 学生/n 体育活动/n 都/d 面临/v 着/u 场地/n 不足/a 的/u 困难/n 。/w 
259, 一月/nt 中旬/nt ，/w 香港/ns 举行/v 了/u 一/m 次/q 小学/n 盆栽/v 蔬菜/n 比赛/n ，/w 有/v 个/q 十一/m 岁/nt 的/u 学生/n 岑俊德/nh 栽/v 了/u 两/m 盆/q 圆/a 椒/n ，/w 其果/n 大/a 如/v 大人/n 的/u 拳头/n ，/w 鲜红/a 发光/v ，/w 全场/n 瞩目/v ，/w 分别/v 夺得/v 了/u 总/a 冠军/n 和/c 最佳/a 圆/a 椒/n 奖/n ，/w 引起/v 了/u 许多/a 小朋友/n 对/p 种菜/v 的/u 兴趣/n 。/w 
260, 他/r 随时随地/i 都/d 在/p 这/r 门/q 崭新/a 的/u 语言/n 中/nd 梦游/v ，/w 它/r 把/p 学生/n 时代/nt 的/u 歌/n 也/d 翻译/v 成/v 新/a 的/u 语言/n ，/w 轻轻/a 地/u 唱/v 给/p 自己/r 听/v 。/w 
261, 学生/n 是/vl 你/r 的/u 子女/n ，/w 
262, 这个/r 当/v 了/u 二十/m 多年/nt 班主任/n 的/u 处女/n ，/w 在/p 所有/a 学生/n 的/u 心目中/nl 是/vl 严师/n 兼/v 慈母/n ，/w 临别/v 时/nt 恋恋不舍/i ；/w 事/n 隔/v 多年/nt 仍/d 念念不忘/i 。/w 
263, 王启国/nh 从/p 长沙/ns 来信/v ：/w “/w 为什么/r 您/r 的/u 学生/n 老是/d 怀念/v 您/r ，/w 因为/c 您/r 给/p 每/r 一个/mq 学生/n 的/u 都/d 是/vl 慈母/n 的/u 爱/n 。/w ”/w 
264, 学生/n 蒋昆钰/nh 同/p 她/r 一起/d 参加/v 防汛/v ，/w 一起/d 得了/v 血吸虫病/n 。/w 
265, 十年动乱/n 中/nd ，/w 她/r 被/p 打成/v “/w 特务/n ”/w ，/w 受尽/v 折磨/v ，/w 无人过问/i ，/w 却/d 有/v 许多/a 学生/n 找上门/v 来/vd ，/w 问寒问暖/i ，/w 关怀备至/i 。/w 
266, 当/p 她/r 重新/d 走/v 上讲台/v 的/u 那/r 一刹那/nt ，/w 看见/v 活泼/a 天真/a 的/u 学生/n ，/w 就/d 象/p 看到/v 被迫/v 离散/v 的/u 儿女/n 。/w 
267, 学生/n 中/nd 有/v 许多/a 是/vl “/w 老/a 学生/n ”/w 的/u 子女/n ，/w 陈桂华/nh 的/u 儿子/n 叫/v 他/r “/w 婆婆/n ”/w 。/w 
268, 前几天/nt ，/w 孩子/n 带回/v 一/m 纸/n 通知/n ：/w “/w 每个/r 学生/n 购买/v 一套/mq 大红/a 颜色/n 的/u 长/a 运动/n 衣裤/n 作/v 校服/n …/w …/w ”/w 
269, 学校/n 对/p 学生/n 搞/v “/w 罚款/v 条例/n ”/w 不妥/a 
270, 学校/n 教育/v 学生/n 执行/v 纪律/n ，/w 那是/vl 非常/d 必要/a 的/u 。/w 
271, 最近/nt ，/w 广州市/ns 一些/m 学校/n 制订/v 了/u 对/p 学生/n 的/u “/w 罚款/v 条例/n ”/w ，/w 美/a 其/r 名叫/v “/w 约束/v 学生/n ，/w 以/p 正/v 校风/n ”/w 。/w 
272, 一些/m 被/p 罚款/v 的/u 学生/n 思想/n 负担/n 很/d 重/a ，/w 压/v 而/c 不服/v 。/w 
273, 当然/d ，/w 对/p 那些/r 破坏/v 公物/n ，/w 违反/v 纪律/n 而/c 屡教不改/i 的/u 学生/n ，/w 给予/v 严厉/a 批评/v 以至/c 处分/n ，/w 这/r 是/vl 必要/a 的/u 。/w 
274, 对/p 学生/n 哪能/vu 搞/v “/w 经济/n 制裁/v ”/w 
275, 近来/nt ，/w 一些/m 学校/n 动不动/d 对/p 学生/n 采用/v “/w 经济/n 制裁/v ”/w 措施/n —/w ─/w 用/p 罚款/v 的/u 方法/n 来/vd 处罚/v 违反/v 纪律/n 的/u 学生/n 。/w 
276, 广州市/ns 河南/ns 一/m 间/q 小学/n ，/w 有/v 位/q 女/f 学生/n 用/p 橡胶/n 擦/v 掷/v 人/n ，/w 被/p 罚款/v 五/m 角/n ，/w 老师/n 还/d 声称/v 第二/m 天/nt 不/d 交款/v 就/d 加倍/v 罚/v 一/m 元/n 。/w 
277, 弄/v 得/u 这位/r 女/f 学生/n 哭哭啼啼/i ，/w 不敢/vu 回校/v 上课/v 。/w 
278, 有/v 一/m 间/q 技工学校/n ，/w 对/p 违反/v 纪律/n 的/u 学生/n 扣发/v 生活费/n ，/w 有/v 一个/mq 男/f 学生/n 一/m 次/q 就/d 被/p 扣/v 几/m 元/q ，/w 引起/v 学生/n 很/d 大/a 的/u 反感/a 。/w 
279, 学生/n 不/d 遵守/v 纪律/n ，/w 老师/n 理应/vu 进行/v 耐心/a 的/u 批评/v 教育/v 。/w 
280, 这样一来/i ，/w 有的/r 学生/n 就/d 会/vu 想/v ：/w 口袋/n 里/nd 有钱/v ，/w 犯/v 纪律/n 又/d 何妨/d ？/w 
281, 这/r 对/p 学生/n 纯洁/a 的/u 心灵/n 将/d 会/vu 产生/v 什么样/r 的/u 影响/v 呢/u ？/w 
282, “/w 经济/n 制裁/v ”/w 对/p 经济/n 部门/n 和/c 其他/r 一些/m 部门/n 可能/vu 是/vl 一/m 种/q 有效/a 的/u 惩罚/v 性/k 措施/n ，/w 但/c 用来/v 处罚/v 学生/n ，/w 既/c 不/d 利于/v 教学/n 秩序/n 的/u 改进/v ，/w 也/d 无补/v 于/p 学生/n 对/p 错误/n 的/u 认识/v 和/c 改正/v ，/w 而且/c 会/vu 带来/v 一些/m 副作用/n 。/w 
283, 试问/v ，/w 被/p 罚款/v 的/u 学生/n ，/w 如果/c 家长/n 不/d 给/v 钱/n ，/w 他/r 又/d 拿/p 什么/r 来/vd 交/v 呢/u ？/w 
284, 学生/n 被/p 罚款/v ，/w 父母/n 掏腰包/v ，/w 必然/a 为/p 家长/n 所/u 反对/v ，/w 在/p 社会/n 上/nd 造成/v 不良/a 的/u 影响/v 。/w 
285, 这/r 种/q 对/p 学生/n 罚款/v 的/u 做法/n ，/w 听说/v 仿效/v 者/k 还有/v 日益/d 增多/v 之/u 势/n 。/w 
286, 九/m 日/nt 下午/nt ，/w 中山/ns 县/n 副/f 县长/n 沈大启/nh 和/c 体育/n 、/w 教育/n 部门/n 的/u 领导/n ，/w 获悉/v 江加良/nh 在/p 第三十七/m 届/q 世乒赛/j 男子/n 团体/n 和/c 单项/n 比赛/n 中/nd 获得/v 优异/a 成绩/n 后/nd ，/w 即/d 偕同/v 县/n 业余体校/n 乒乓球/n 班/n 和/c 石岐/ns 九小/j 的/u 学生/n 二百/m 多/m 人/n ，/w 前往/v 江加良/nh 家/n ，/w 向/p 他/r 的/u 家长/n 祝贺/v 。/w 
287, 在/p 离/v 地面/n 四五十/m 米/n 的/u 顶/n 梁/n 处/n ，/w 恰有/v 一/m 队/n 香港/ns 学生/n 列队/v 由/p 山顶/nl 滚/v 将/v 下去/vd 。/w 
288, 漫画/n 学部/ni 现有/v 学生/n 一百/m 余/n 人/n ，/w 男女生/j 各半/a ，/w 都/d 是/vl 经过/p 严格/a 考核/v 录取/v 的/u 。/w 
289, 在/p 墙壁/n 上/nd 和/c 画/n 板上/nl 挂满/v 了/u 学生/n 们/k 的/u 漫画/n 习作/n ，/w 大部分/n 是/vl 学生/n 之间/nd 相互/d 画/v 的/u 漫画/n 像/n 和/c 人体/n 漫画/n 。/w 
290, 从/p 这些/r 习作/n 上/nd 看出/v ，/w 学生/n 们/k 的/u 素描/n 功底/n 扎实/a ，/w 形象/n 夸张/a 得法/a 。/w 
291, 其中/nd 有/v 一/m 幅/q 是/vl 学生/n 为/p 佐川/nh 先生/n 画/v 的/u 漫画/n 像/n ，/w 不仅/c 十分/d 夸张/a ，/w 而且/c 抓住/v 了/u 佐川/nh 先生/n 的/u 面部/n 特征/n ，/w 佐川/nh 先生/n 很/d 满意/a 这/r 幅/q 画/n 。/w 
292, 在/p 院墙/n 下面/nd 还/d 饲养/v 着/u 各种/r 动物/n 和/c 家禽/n ，/w 学生/n 们/k 不必/d 走出/v 校门/n 就/d 可以/vu 画/v 他们/r 所/u 需要/v 的/u 形象/n ，/w 这/r 是/vl 在/p 其他/r 艺术/n 院校/n 所/u 没有/v 的/u 。/w 
293, 当/p 我们/r 提到/v 第四/m 年/nt 的/u 学习/v 课程/n 和/c 毕业/v 分配/v 问题/n 时/nt ，/w 佐川/nh 先生/n 介绍/v 说/v ，/w 四/m 年级/n 学生/n 的/u 课程/n 就是/d 自己/r 全力以赴/i 地/u 进行/v 毕业/v 创作/v ，/w 在/p 题材/n 、/w 内容/n 和/c 画法/n 上/nd 老师/n 不/d 参加/v 任何/r 意见/n ，/w 目的/n 是/vl 使/v 学生/n 能/vu 独立思考/v ，/w 自由/a 创作/v 。/w 
294, 学生/n 毕业/v 后/nd 校方/n 不/d 负责/v 分配/v ，/w 由/p 学生/n 自找/v 工作/n 。/w 
295, 在/p 座谈会/n 上/nd ，/w 这位/r 女/f 学生/n 端庄/a 朴素/a ，/w 笑/v 而/c 不语/v 。/w 
296, 眼科/n 中心/n 和/c 东山红会医院/ni 为/p 学生/n 验光/v 
297, 中山医科大学/ni 眼科/n 中心/n 为/p 方便/v 学生/n 暑假/n 验光/v 配镜/v ，/w 除/p 白天/nt 外/nd ，/w 逢/v 星期一/nt 、/w 二/m 、/w 四/m 、/w 五/m 增设/v 晚上/nt 验光/v 服务/v 。/w 
298, 的确/d ，/w 考试/v 失败/v ，/w 对/p 青年/n 学生/n 是/vl 一/m 种/q 较/d 大/a 的/u 心理/n 挫折/n 。/w 
299, 至于/v 社会/n 、/w 家庭/n 和/c 学校/n ，/w 在/p 祝贺/v 高考/j 被/p 录取/v 学生/n 的/u 同时/n ，/w 更/d 应/vu 多/d 关心/v 落榜/v 学生/n 的/u 处境/n ，/w 理解/v 他们/r 、/w 同情/v 他们/r ，/w 引导/v 他们/r ，/w 帮助/v 他们/r 接受/v 挫折/n 的/u 心理/n 考验/v ，/w 千万/d 不要/vu 嘲笑/v 他们/r ，/w 挖苦/v 他们/r ，/w 另眼看待/i 他们/r ，/w 有意无意/i 地/u 给/p 他们/r 施加/v 各种/r 精神/n 压力/n 。/w 
300, 用/p 无线电/n 寻/v 答案/n 意/j 一/m 学生/n 被/p 开除/v 
301, 意大利/ns 拉蒂纳市/ns 一/m 间/q 学校/n ，/w 最近/nt 开除/v 了/u 一/m 名/q 学生/n 。/w 
302, 文章/n 意外/a 地/u 在/p 学生/n 作文/n 竞赛/v 中/nd 获/v 了/u 奖/n ，/w 而/c 获奖/v 的/u 文章/n 又/d 特别/d 引起/v 世人/n 的/u 瞩目/v ，/w 于是/c 政府/n 和/c 文/n 管/n 部门/n 出面/v ，/w 建起/v 了/u 这/r 座/q 墓碑/n ，/w 而且/c 竖起/v 了/u 文物/n 保护/v 单位/n 的/u 标记/n 。/w 
303, 一/m 、/w 暑假/n 期/nt ，/w 我/r 所/q 激光/n 门诊/n 主要/a 照顾/v 学生/n 治疗/v 四环素/n 牙/n 。/w 
304, １８５７/m 年/nt 毕业/v 于/p 英国/ns 爱丁堡大学/ni 西方/nd 医学/n 专业/n 的/u 中国/ns 学生/n 是/vl 我国/n 最/d 早/a 的/u 西/j 医师/n 。/w 
305, “/w 我/r 是/vl 你/r 的/u 学生/n ”/w 
306, 我/r 是/vl 你/r 的/u 学生/n 啊/e ！/w 
307, 杨浦区宁武中学/ni 社会实践/n 讲师团/n 昨天/nt 成立/v ，/w 这/r 是/vl 全/a 市/n 第一/m 个/q 加强/v 初中/j 学生/n 社会实践/n 的/u 讲师团/n 。/w 
308, 去年/nt 以来/nt ，/w 宁武中学/ni 就/d 开展/v 对/p 初中/j 学生/n 社会实践/n 的/u 系列/n 研究/v ，/w 同时/c 建立/v 家长/n 委员会/n ，/w 让/p 家长/n 参与/v 学生/n 社会实践/n 。/w 
309, 学校/n 对/p 初中/j 学生/n 进行/v 心理/n 测试/v ，/w 并/c 针对/p 不同/a 层次/n 学生/n 的/u 心理/n 、/w 生理/n 特点/n ，/w 定期/v 进行/v 家庭/n 生活/n 、/w 社会/n 生活/n 和/c 职业/n 理想/n 教育/n 的/u 指导/v 。/w 
310, 杨浦区水丰路小学/ni 把/p 学生/n 的/u 劳动/n 教育/n 作为/v 整个/a 教育/n 不可/vu 缺少/v 的/u 一部分/n ，/w 制定/v 了/u 一整套/mq 劳动/n 训练/v 序列/n 。/w 
311, 水丰路小学/ni 把/p 劳动/n 教育/n 分为/v 自我/r 服务/v 、/w 家务/n 劳动/n 、/w 公益劳动/n 和/c 技能/n 劳动/n ４/m 个/q 方面/n ，/w 针对/p 孩子/n 的/u 年龄/nt 特点/n ，/w 编写/v 出/vd １/m —/w ６/m 年级/n ４８/m 篇/q 劳动/n 课/n 教材/n ，/w 一/m 年级/n 学生/n 从/p 整理/v 书包/n 、/w 穿/v 衣服/n 、/w 关窗/v 、/w 寄信/v 开始/v ，/w 逐步/d 到/v 剪/v 指甲/n 、/w 铺床/v 、/w 拣/v 菜/n 。/w 
312, 每个/r 年级/n 的/u 学生/n 劳动/n 要求/n 不断/d 提高/v ，/w ２/m 年级/n 要/vu 学会/v 擦/v 皮鞋/n ，/w 三/m 年级/n 擦/v 桌子/n ，/w 四/m 年级/n 拖/v 地板/n ，/w 五/m 年级/n 洗/v 碗/n 锅/n ，/w 六/m 年级/n 擦/v 自行车/n ，/w 做到/v 天/nt 天/nt 有/v 进步/a 。/w 
313, 这/r 所/q 小学/n 的/u 劳动/n 教育/n 生动/a 活泼/a ，/w 比如/c “/w 买/v 东西/n ”/w 这/r 堂/q 课/n ，/w 老师/n 带/v 学生/n 到/v 菜场/n 上去/v ，/w 进行/v “/w 小/a 精明/a ”/w 比赛/n ，/w 看/v 谁/r 买/v 菜/n 买/v 得/u 好/a 。/w 
314, 近日/nt 全国/n 高校/j 卫生/n 保健/v 会议/n 亮出/v 黄牌/n ：/w 这/r 几/m 年/nt 在/p 学生/n 因/c 病退/v 、/w 休学/v 的/u 病例/n 中/nd ，/w 精神/n 疾病/n 已/d 高/a 据/v 首位/n ；/w 某/r 高校/j 调查/v 结果/n ，/w 三/m 分之/u 一/m 学生/n 存在/v 各种/r 心理/n 障碍/n 。/w 
315, 在/p 本/r 届/q 少儿/n 体育/n 节/n 上/nd ，/w 大会/n 还/d 组织/v 部分/n 中小学生/n 游/v 佘山/ns 和/c 到/v 宋庆龄/nh 奶奶/n 墓前/nl 扫墓/v ，/w 很多/a 学校/n 都/d 把/p 这次/r 活动/n 作为/v 向/p 学生/n 进行/v 爱国主义/n 和/c 集体主义/n 教育/v 重要/a 组成部分/n 。/w 
316, 上海市/ns 艺术/n 教育/n 实验/n 乡/n —/w —/w 金山/ns 县/n 山阳乡/ns ，/w 日前/nt 举办/v 了/u 一/m 场/q 别开生面/i 的/u 中/nd 小/a 幼/n 学生/n “/w 艺术/n 才能/n 露一手/v ”/w 比赛/n ，/w ２００/m 多/a 名/q 学生/n 以/p 独舞/v 、/w 独唱/n 、/w 独奏/v 等/u 形式/n ，/w 充分/a 展示/v 了/u 自己/r 的/u 艺术/n 才能/n 。/w 
317, 可/vu 据/v 知/v ，/w 不少/a 即使/c 已/d 真正/a 称得上/v “/w 富/a ”/w 的/u “/w 人家/r ”/w ，/w 并非/d “/w 挥金如土/i ”/w ，/w 却/d 颇/d 讲究/v 节俭/a ：/w 美国/ns 的/u 大学/n 有/v 经营/v 回收/v 旧/a 教科书/n 的/u 业务/n ，/w 学期/nt 结束/v ，/w 学生/n 可/vu 将/p 用完/v 的/u 旧/a 课本/n 卖给/v 学校/n ，/w 学校/n 再/d 廉价/n 将/p 它/r 卖给/v 新生/n ；/w 日本/ns 的/u 一些/m 大/a 公司/n ，/w 节俭/a 得/u 竟/d 连/p 信封/n 、/w 复印纸/n 也/d 要/vu 两面/n 用/v …/w …/w 可见/a ，/w 视/v “/w 一掷千金/i ”/w 是/vl 世界/n “/w 潮流/n ”/w ，/w 实在/a 有点/d 是/vl 误传/v 、/w 误信/v 。/w 
318, 应邀/v 前来/v 访问/v 的/u 江泽民/nh 总书记/n 今天/nt 在/p 这里/r 向/p 日本/ns 政界/n 、/w 经济界/n 、/w 文化/n 艺术界/n 以及/c 旅/n 日/j 华侨/n 、/w 留/v 日/j 学生/n 等/u ２０００/m 多/a 人/n 发表/v 了/u 题为/v 《/w 国际/n 形势/n 和/c 中/j 日/j 关系/n 》/w 的/u 演讲/v ，/w 受到/v 了/u 热烈/a 欢迎/v 。/w 
319, 据/p 估计/v ，/w 今年/nt 分配/v 到/v 大中型企业/j 的/u 学生/n 将/d 占/v 分配/v 总数/n 的/u ３０/m ％/w 以上/nd 。/w 
320, 它们/r 可以/vu 帮助/v 学生/n 直观/a 、/w 形象/a 地/u 学习/v 新/a 知识/n ，/w 供/v 小学/n 低年级/n 学生/n 学习/v 认/v 数/n ，/w 学习/v 法则/n 、/w 概念/n 、/w 应用题/n 时/nt 使用/v 。/w 
321, 部分/n 人大代表/j 和/c 政协/j 委员/n 、/w 首都/n ３８/m 所/q 高校/j 及/c 部分/n 中学/n 的/u 学生/n 、/w 外国/n 驻华/v 使馆/n 的/u 科技/n 参赞/n 也/d 到场/v 参观/v 。/w 
322, 北大/j 人/n 说/v ，/w “/w 三角/n 地/n ”/w 是/vl 北大/j 学生/n 生活/n 的/u 晴雨表/n 。/w 
323, 你/r 看/v ，/w 广告/n 几乎/d 都/d 是/vl 当天/nt 的/u ：/w 中文/n 、/w 东/nd 语/n 两/m 系/n 合办/v 舞会/n ，/w 电化/v 教室/n 放映/v “/w 第二课堂/n 外语/n 电影/n 录相/n ”/w ，/w 研究生/n 会/n 聘来/v 美容/v 大师/n 搞/v 讲座/n ，/w 学生会/n 预告/v 了/u 《/w 中国/ns 农业/n 现代化/v 纵横谈/v 》/w 、/w 《/w 苏/j 美/j 首脑/n 会晤/v 》/w 等/u 一系列/a 报告会/n ，/w 校/n 团委/j 的/u 学生/n 就业/v 服务/v 中心/n 则/c 在/p “/w 招聘/v 公关/n 人员/n ”/w …/w …/w 
324, 来到/v 校/n 团委/j 办公室/n ，/w 记者/n 更/d 感受到/v 了/u 学生/n 们/k 的/u 勃勃/a 生气/v 。/w 
325, 为/p 参加/v 全校/n “/w 一二/m ·/w 九/m ”/w 歌咏/n 比赛/n 、/w 集体舞/n 大赛/n 和/c 文艺/n 汇演/v ，/w 不断/d 有/v 学生/n 来/vd 借/v 道具/n ，/w 要/vu 歌/n 片/n 。/w 
326, 再/d 看/v 学生/n 艺术团/n 准备/v 参加/v 全/a 市/n 决赛/n 汇演/v 的/u “/w 安塞/ns 腰鼓/n ”/w ，/w 嘿/e ，/w 那可/vu 真/d 叫人/v 随/p 节/n 击掌/v ：/w ３２/m 个/q 漂亮/a 健壮/a 的/u 小伙子/n 手/n 之/u 舞/v 之/u ，/w 足/n 之/u 蹈/v 之/u ，/w 鼓点/n 声/n 声/n ，/w 威风/a 阵/q 阵/q ，/w 真/d 是/vl 龙腾虎跃/i ，/w 开心/a 极/d 了/u 。/w 
327, 团委/j 副/f 书记/n 卢新理/nh 对/p 记者/n 说/v ：/w “/w 北大/j 学生/n 有/v 内在/a 的/u 活力/n 。/w 
328, 五中/j 全会/j 公报/n 发表/v 那天/r 晚上/nt ，/w 全校/n 所有/a 有/v 电视/n 的/u 教室/n 、/w 楼道/n 都/d 挤满/v 了/u 静听/v 的/u 学生/n 。/w 
329, 团市委/j 、/w 市/n 学联/j 搞/v 《/w 风波/n 后/nd 的/u 反思/v 》/w 征文/n ，/w 尽管/d 北大/j 开学/v 较/d 晚/a ，/w 但/c 一些/m 学生/n 听说/v 后/nd 仍/d 要求/v 参加/v 。/w 
330, 在/p 学生/n 宿舍/n ，/w 记者/n 见到/v 了/u 哲学系/n 八六/m 级/n 的/u 莫学军/nh ，/w 这位/r 已/d 和/c 疾病/n 搏斗/v ３/m 年/nt 、/w 马上/d 就要/vu 住院/v 的/u 小伙子/n 并/c 未/d 谈/v 自己/r ，/w 而是/vl 高兴/a 地/u 向/p 记者/n 介绍/v 了/u 他/r 身边/nl 的/u 变化/v ：/w 读/v 马列/j 原著/n 的/u 同学/n 多/a 了/u ，/w 这/r 学期/nt 开/v 《/w 反杜林论/n 》/w 选修课/n ，/w 全班/n 有/v ３０/m 多/a 人/n 报名/v 。/w 
331, 系里/nl 为/vl 低年级/n 学生/n 办/v “/w 马克思主义/n 研究班/n ”/w ，/w 读/v 《/w 共产党/n 宣言/n 》/w 等/u ８/m 本/q 书/n ，/w 有/v 一半/m 学生/n 要求/v 参加/v 。/w 
332, 最近/nt 东欧/ns 发生/v 的/u 变化/v 也是/vl 学生/n 们/k 关心/v 议论/v 的/u 问题/n ，/w 如何/r 坚持/v 和/c 发展/v 马列主义/n ，/w 中国/ns 特色/n 的/u 社会主义/n 该/vu 怎样/r 完善/a ，/w 是/vl 不可/vu 回避/v 的/u 现实/n 和/c 理论/n 问题/n 。/w 
333, 北大/j 是/vl 中国/ns 共产主义/n 运动/n 的/u 最/d 早/a 传播/v 地/n ，/w 可/vu 现在/nt 北大/j 学生/n 社团/n 里/nd 却/d 没有/v 专门/a 研究/v 社会主义/n 理论/n 的/u ，/w 我们/r 决定/v 成立/v 一个/mq “/w 社会主义/n 研究会/n ”/w 。/w 
334, 在/p 学生/n 中/nd 颇/d 有影响/v 的/u 国政/n 系/n 博士生/n 朱锋/nh 那里/r ，/w 记者/n 也/d 看到/v ，/w 现在/nt 北大/j 一些/m 学生/n 学习/v 理论/n 的/u 要求/n 很/d 迫切/a ，/w 来/vd 找/v 朱锋/nh 借/v 经典著作/n 和/c 请/v 他/r 介绍/v 书籍/n 的/u 大学生/n 不少/a 。/w 
335, 朱锋/nh 还/d 告诉/v 记者/n 一个/mq 信息/n ：/w “/w 这/r 学期/nt 有些/m 学生/n 对/p 毛泽东/nh 等/u 领袖/n 人物/n 的/u 传记/n 和/c 著作/n 有/v 了/u 兴趣/n 。/w 
336, 北大/j 学生/n 确有/v 变化/v ，/w 以前/nt 更/d 多/a 的/u 是/vl 盲目/a 追求/v 个性/n 发展/v ，/w 现在/nt 认识/v 到/v 要/vu 对/p 自己/r 的/u 行为/n 言论/n 进行/v 检查/v 和/c 检讨/v ，/w 也/d 能/vu 听/v 一些/m 过去/vd 听/v 不/d 进去/v 的/u 道理/n 了/u 。/w ”/w 
337, 记者/n 在/p 北大/j 先后/d 与/c ２０/m 余/n 名/q 本科生/n 、/w 研究生/n 交谈/v ，/w 感到/v 北大/j 学生/n 的/u 思想/n 仍是/vl 多层次/n 的/u 。/w 
338, 八六/m 级/n 学生/n 面临/v 毕业/v ，/w 大家/n 在/p 专业/n 学习/v 和/c 掌握/v 一些/m 技能/n 上/nd 认真/a 作准备/v ，/w 态度/n 很/d 积极/a 。/w 
339, 看到/v 这里/r ，/w 学生/n 们/k 鼓掌/v 了/u 。/w 
340, 有/v 两/m 位/q 学生/n 随口/d 念/v 了/u 毛泽东/nh 的/u 两/m 段/q 话/n 。/w 
341, 记者/n 了解/v 到/v ，/w 今年/nt “/w 五四/j ”/w 时/nt 未能/vu 进行/v 的/u 学生/n 科技/n 论文/n 评选/v 现在/nt 重新/d 征稿/v ，/w 有/v ３００/m 多/a 研究生/n 、/w 本科生/n 交/v 了/u 自已/v 的/u 作品/n 。/w 
342, 图书馆/n 的/u 一/m 组/n 数字/n 更/d 能/vu 看出/v 学生/n 们/k 文化/n 学习/n 的/u 热情/a 。/w 
343, 记者/n 了解/v 到/v ，/w １１/m 月/nt ２０/m 日/nt 学生/n 开/v 新课/n 以后/nt ，/w 图书馆/n 每天/nt 的/u 借书/v 量/n 在/p ２４００/m —/w ２５００/m 册/q ，/w 理科/n 开架/v 书/n 一天/nt 最多/a 借/v 出/vd 过/u １２００/m 余/n 册/q 。/w 
344, 这/r 与/c 去年/nt 同/p 时期/nt 相比/v 没有/v 减少/v ，/w 而/c 在校/v 学生/n 则/c 少/v 了/u 一/m 届/q （/w 新生/n 在外/v 军训/v ）/w 。/w 
345, 记者/n 翻阅/v 了/u 学生/n 的/u 借/v 、/w 还/v 书/n 条/n ，/w 以/p 借/v 外语/n 、/w 专业/n 参考书/n 和/c 社会/n 历史/n 类/n 书籍/n 为/vl 多/a 。/w 
346, 学生/n 们/k 告诉/v 记者/n ，/w 早晨/nt 去/v 图书馆/n 仍/d 要/vu 占/v 座位/n 。/w 
347, “/w 九·一八/m ”/w 事变/n 后/nd ，/w 为/p 收容/v 东北/nl 流亡/v 青年/n ，/w １９３４/m 年/nt 北平/ns 成立/v 了/u 国立东北中山中学/ni ，/w 当年/nt 在/p 这/r 所/q 学校/n 学习/v 的/u 学生/n 中/nd ，/w 现在/nt 有/v 不少/a 同学/n 在/p 台湾/ns 和/c 海内外/j 各地/nl ，/w 为了/p 加强/v 与/c 这些/r 校友/n 的/u 联络/v ，/w 共/d 促/v 祖国/n 和平统一/v 大业/n ，/w 决定/v 成立/v “/w 国立东北中山中学北京校友联谊会/ni ”/w 。/w 
348, 学生/n 们/k 就/d 深化/v 主题/n ，/w 加强/v 人物/n 塑造/v 与/c 音乐/n 改革/n 提出/v 了/u 中肯/a 意见/n 。/w 
349, 大柏老学区/ni 的/u 教师/n 诚心诚意/i 地/u 学/v ；/w 宣武区/ns 的/u 教师/n 实心/n 实意/n 地/u 帮/v ，/w 热情/a 地/u 为/p 他们/r 安排/v 听课/v ，/w 组织/v 座谈/v ，/w 还/d 经常/a 给/p 他们/r 寄/v 一些/m 教学/n 参考/v 材料/n 、/w 学生/n 作文/n 选/n 、/w 习题/n 、/w 试卷/n 、/w 教案/n 、/w 经验/n 汇编/v 等/u 。/w 
350, 为/p 使/v 更/d 多/a 的/u 群众/n 一/d 睹/v 冰雕/n 之/u 风采/n ，/w 主办者/n 将/d 在/p 春节/nt 期间/nt 为/p 煤矿/n 工人/n 、/w 钢铁/n 工人/n 、/w 石油/n 工人/n 和/c 教师/n 、/w 学生/n 以及/c 驻/v 京/j 部队/n 开设/v 日场/n 专场/n ，/w 并/c 在/p 增产/v 路/n ２０/m 号/n 总/a 售票处/n 、/w 前门/ns 出租汽车/n 站/n 预售/v 优惠/a 票/n 。/w 
351, 十二中/j 七百/m 多/m 名/q 学生/n 住进/v 新/a 宿舍/n 
352, 昨天/nt 上午/nt ，/w 北京十二中/j 七百二十/m 多/m 名/q 学生/n ，/w 高高兴兴/i 地/u 住进/v 了/u 新/a 的/u 宿舍楼/n ，/w 开始/v 了/u 新学/n 年/nt 的/u 学习/n 。/w 
353, 十二中/j 是/vl 市属/v 重点/n 中学/n ，/w 共有/v 一千一百/m 多/m 名/q 学生/n 。/w 
354, 这些/r 学生/n 除/p 来自/v 丰台/ns 本/r 地区/n 的/u 以外/nd ，/w 还有/v 不少/a 来自/v 其他/r 十几/m 个/q 区/n 、/w 县/n 的/u 。/w 
355, 为了/p 解决/v 远道/n 学生/n 的/u 住宿/v 问题/n ，/w 学校/n 从/p 校办工厂/n 的/u 利润/n 中/nd 自筹/v 资金/n 六十三万/m 元/q ，/w 为/p 学生/n 建起/v 一/m 栋/q 五/m 层/q 的/u 宿舍楼/n 。/w 
356, 这/r 栋/q 宿舍楼/n 建筑面积/n 三千二百/m 多/m 平方米/q ，/w 每个/r 房间/n 住/v 八/m 名/q 学生/n ，/w 每/r 四/m 名/q 学生/n 合用/v 一个/mq 大/a 衣柜/n ，/w 装有/v 四十/m 瓦/q 的/u 管/n 灯/n 和/c 天蓝色/n 窗帘/n ，/w 为/p 学生/n 创造/v 了/u 较/d 好/a 的/u 读书/v 环境/n 。/w 
357, 八月/nt 三十一/m 日/nt 上午/nt ，/w 来自/v 本/r 市/n 密云/ns 、/w 怀柔/ns 、/w 房山/ns 、/w 昌平/ns 、/w 通县/ns 、/w 顺义/ns 、/w 大兴/ns 、/w 朝阳/ns 和/c 宣武/ns 等/u 区/n 、/w 县/n 的/u 四十/m 名/q 回族/ns 、/w 满族/ns 的/u 男/n 、/w 女/n 学生/n ，/w 参加/v 了/u 回民中学/ni 民族/n 师范/j 班/n 的/u 开学/v 典礼/n 。/w 
358, 今年/nt 录取/v 的/u 第一/m 期/nt 新生/n 成绩/n 优良/a ，/w 有/v 四/m 分之/u 三/m 的/u 学生/n 是/vl 共青团员/n 。/w 
359, ，/w 这个/r 小女孩/n 是/vl 崇文区光明小学/ni 的/u 三/m 年级/n 学生/n 。/w 
360, 北大/j 学生/n 座谈/v 川剧/n 《/w 岁/nt 岁/nt 重阳/nt 》/w 
361, 目前/nt ，/w 该/r 区/n 已/d 有/v ７/m 所/q 中学/n 办起/v 了/u １８/m 个/q 农村/n 职业高中/n 班/n ，/w １４/m 个/q 专业/n ，/w 在校/v 学生/n 人数/n 达到/v ６００/m 人/n ，/w 已/d 毕业/v １２０/m 人/n 。/w 
362, 双桥农场/ni 积极/a 支持/v 双桥中学/ni 办/v 畜牧/v 职业高中/n 班/n ，/w 不仅/c 投资/v 和/c 提供/v 专业/a 教师/n ，/w 还/d 提供/v 四/m 个/q 牛队/n 、/w 一个/mq 猪场/n 、/w 一个/mq 鸭场/n 、/w 五/m 个/q 兽医站/n 作/v 学生/n 实习/v 场地/n 。/w 
363, 朝阳区水产局/ni 与/c 北京８１中/ni 合办/v 的/u 淡水/n 养鱼/v 职业/n 班/n ，/w 成/v 了/u 热门/a ，/w 全/a 区/n 有/v 水面/nl 养鱼/v 的/u １３/m 个/q 乡/n 都/d 选送/v 了/u 学生/n 到/v 这个/r 职业/n 班/n 学习/v 。/w 
364, 朝阳区/ns 农村/n 职业/n 技术/n 教育/n 培养/v 出来/vd 的/u 学生/n ，/w 受到/v 广泛/a 欢迎/v ，/w 有的/r 已经/d 供不应求/i 。/w 
365, ８２中/j 烹饪/v 职业/n 班/n 开课/v 不到/v 一/m 年/nt ，/w 各方面/n 都/d 抢/v 着/u 要/vu 他们/r 的/u 学生/n 。/w 
366, 双桥中学/ni 已/d 毕业/v 了/u 三/m 届/q 畜牧/v 职业高中/n 班/n 的/u 学生/n ，/w 分配/v 做/v 普通/a 畜牧/v 工人/n ，/w 不少/a 人/n 工作/v 一个/mq 多/a 月/nt 就/d 能/vu 独立/v 顶/v 班/n 。/w 
367, 这/r 十一/m 名/q 学生/n 来自/v 北京一○一中学/ni 、/w 师院附中/ni 、/w 十一学校/ni 、/w 上庄二中等学校/ni ，/w 其中/nd 有/v 十/m 人/n 是/vl 共青团员/n ，/w 有的是/v 市/n 三好学生/n 和/c 优秀/a 学生/n 干部/n 。/w 
368, 这些/r 学生/n 学习/n 成绩/n 好/a ，/w 报考/v 重点/n 大学/n 很/d 有希望/n ，/w 但/c 他们/r 自愿/v 选择/v 了/u 师范/j 专业/n 。/w 
369, 京工附中/j 学生/n 李东/nh 在/p 班里/nl 担任/v 班长/n ，/w 在/p 学校/n 组织/v 的/u “/w 如何/r 提高/v 教育/n 质量/n ”/w 的/u 讨论/v 中/nd ，/w 他/r 深感/v 教师/n 工作/n 的/u 重要/a ，/w 毅然/a 选择/v 了/u 师范/j 专业/n ，/w 决心/d 为/p 祖国/n 教育事业/n 的/u 发展/v 贡献/v 力量/n 。/w 
370, 时至今日/i ，/w 在/p 农村/n 一些/m 干部/n 包括/v 一些/m 教育/n 部门/n 的/u 干部/n ，/w 对/p 职业/n 技术/n 教育/n 是/vl 鄙薄/a 的/u ，/w 以为/v 办/v 教育/n 就是/d 为了/p 让/p 更/d 多/a 的/u 学生/n 上/v 大学/n ，/w 甚至/d 把/p 调整/v 中等教育/n 结构/n 、/w 压缩/v 普通/a 高中/j 、/w 增/v 办/v 职业高中/n ，/w 说成/v 是/vl “/w 违背/v 了/u 农民/n 的/u 要求/n ，/w 不/d 代表/v 农民/n 的/u 利益/n 。/w ”/w 
371, 学校/n 反映/v 说/v ：/w 这/r 种/q 直观/a 教学/n 效果/n 好/a ，/w 有助于/v 学生/n 对/p 课文/n 的/u 理解/v 和/c 分析/v 。/w 
372, 重点/n 中学/n 更/d 应/vu 对/p 学生/n 负责/v 
373, 延庆中学/ni 对/p 今年/nt 毕业/v 的/u 初三/nt 年级/n 学生/n ，/w 在/p 没有/v 学完/v 课程/n 的/u 情况/n 下/nd ，/w 于/p ４/m 月/nt ７/m 、/w ８/m 、/w ９/m 三/m 日/nt 进行/v 了/u 考试/v ，/w 成绩/n 不/d 及格/v 的/u 学生/n 一律/d 推出/v 校门/n ，/w 名/n 曰/v 回家/v 复习/v ，/w ６/m 月/nt １２/m 日/nt 再/d 补考/v 。/w 
374, 该/r 校/n 初三/nt 共/d ６/m 个/q 班/n ，/w 两/m 个/q 重点班/n ，/w 四/m 个/q 普通/a 班/n ，/w 而/c 现在/nt 考/v 不/d 及格/v 的/u 学生/n 约/v 占/v 普通/a 班/n 总/a 人数/n 的/u ５０/m ％/w 。/w 
375, 学生/n 家长/n 对/p 学校/n 这样/r 做/v 反映/v 很/d 大/a ，/w 去/v 问/v 县委文教部/ni ，/w 说/v 不知/v 此事/n 。/w 
376, 我/r 县/n 这/r 届/q 初三/nt 年级/n 学生/n 基础/n 较/d 差/a ，/w 为了/p 让/p 多数/n 学生/n 能/vu 合格/a 毕业/v ，/w 我/r 局/n 决定/v 这/r 届/q 毕业生/n 工作/n 由/p 局里/nl 统一/a 领导/v ，/w 于/p ４/m 月/nt ７/m 、/w ８/m 、/w ９/m 三/m 天/nt 进行/v 毕业/v 考试/v 。/w 
377, 考试/v 后/nd 学生/n 一律/d 不得/vu 离校/v ，/w 学校/n 根据/p 学生/n 考试/v 情况/n 组织/v 复习/v ，/w ６/m 月/nt 再/d 进行/v 补考/v ，/w 合格者/n 发/v 毕业证书/n 。/w 
378, 由于/c 各种/r 原因/n 有/v ９６/m 名/q 学生/n 离校/v 回家/v 复习/v 了/u 。/w 
379, 我/r 局/n 知道/v 此/r 情况/n 后/nd ，/w 于/p ４/m 月/nt １８/m 日/nt 发出/v 文字/n 通知/n ：/w 要求/v 凡/d 有/v 初三/nt 学生/n 提前/v 离校/v 者/k ，/w 一定/d 要/vu 尽快/d 把/p 学生/n 召回/v 学校/n 。/w 
380, 延庆中学/ni 根据/p 局里/nl 指示/n ，/w 通知/v 了/u 回家/v 学生/n 返校/v 复习/v 。/w 
381, 到/v ５/m 月/nt ３/m 日/nt 止/v ，/w 返校/v ７４/m 人/n ，/w 有/v ２２/m 名/q 学生/n 没有/v 回校/v 要求/n ，/w 学校/n 还/d 在/v 做工作/v 。/w 
382, 一/m 学生/n 家长/n 来信/v 反映/v 的/u 情况/n 基本/a 属实/v ，/w 此事/n 我/r 局/n 和/c 延庆中学/ni 都/d 有/v 一定/a 的/u 责任/n 。/w 
383, 我们/r 欢迎/v 学生/n 家长/n 的/u 批评/n ，/w 以便/c 不断/d 提高/v 我/r 县/n 教育/n 质量/n 。/w 
384, 患病/v 儿/k 勤学/v 进步/a 快/a 编辑/n 同志/n ：/w 我们/r 的/u 孩子/n 小猛/nhs ，/w 在/p 朝阳区金台路小学/ni 上学/v ，/w 已/d 是/vl 三/m 年级/n 的/u 学生/n 了/u 。/w 
385, 常/nhf 老师/n 把/p 学生/n 及/c 家长/n 的/u 困难/n 看成/v 自己/r 的/u 困难/n ，/w 对/p 小猛/nhs 关怀备至/i 。/w 
386, 小猛/nhs 走路/v 不/d 灵活/a ，/w 每逢/v 学生/n 开会/v ，/w 常/nhf 老师/n 总是/vl 替/v 他/r 拿/v 着/u 椅子/n 。/w 
387, 她/r 不但/c 教出/v 了/u 许多/a 优秀/a 学生/n ，/w 而且/c 精心/a 护理/v 培育/v 了/u 象/p 小猛/nhs 这样/r 的/u 小苗/n 。/w 
388, 她/r 不愧/d 是/vl 学生/n 的/u 师表/n ，/w 同时/c 也是/vl 我们/r 学习/v 的/u 榜样/n 。/w 
389, 陈翼龙/nh 先生/n 创办/v 了/u 北京平民小学/ni ，/w 同时/c 招收/v 男女/n 学生/n ，/w 当时/nt ，/w 清朝/nt 封建/n 统治/v 刚刚/d 被/p 推翻/v 不久/nt ，/w 社会/n 上/nd 正/d 开始/v 提倡/v 男女平等/v ，/w 陈/nhf 先生/n 的/u 这/r 一/m 做法/n 是/vl 开/v 了/u 先例/n 的/u ，/w 学校/n 设/v 在/p 北京宣武门外粉房琉璃街/ns 。/w 
390, ６/m 月/nt １８/m 日/nt ，/w 海淀区白水洼村小学/ni ９/m 岁/nt 的/u 男/f 学生/n 李宝新/nh ，/w 独自/d 一/m 人/n 到/v 本/r 村/n 南/nd 养鱼池/n 游泳/v 。/w 
391, ６/m 月/nt １６/m 日/nt ，/w 北京工艺美术学院/ni 男/f 学生/n 杨敏/nh ，/w 到/v 八一/j 湖/n 游泳/v ，/w 因/c 杨/nhf 不/d 了解/v 水底/nl 情况/n ，/w 下水/v 后/nd 被/p 水草/n 缠住/v 双脚/n ，/w 无法/d 挣脱/v ，/w 而/c 被/p 淹死/v 。/w 
392, 引导/v 学生/n 阅读/v 健康/a 有益/a 的/u 书籍/n 
393, 北京一○四中学/ni 采取/v 坚决/a 的/u 措施/n ，/w 制止/v 黄色/n 小说/n 的/u 传播/v ，/w 积极/a 引导/v 学生/n 抵制/v 资产阶级/n 腐朽/a 思想/n 的/u 影响/v ，/w 收到/v 了/u 好/a 的/u 效果/n 。/w 
394, 有/v 一/m 段/q 时间/n ，/w 班里/nl 突然/d 出现/v 了/u 一些/m 怪/a 现象/n ，/w 有的/r 男女生/j 之间/nd 谈情说爱/v ，/w 上课/v 纪律/n 乱/a ，/w 打群架/v ，/w 影响/v 了/u 正常/a 的/u 教学/n 秩序/n 和/c 学生/n 的/u 身心健康/n 。/w 
395, 在/p 学习/v 讨论/v 的/u 基础上/nl ，/w 学校/n 向/p 学生/n 讲明/v 了/u 纪律/n ：/w 凡是/d 看过/v 抄/v 过/u 坏书/n 的/u 学生/n ，/w 只要/vu 自己/r 承认/v ，/w 把/p 抄/v 的/u 书/n 交/v 出来/vd ，/w 学校/n 一律/d 不/d 做/v 处理/v ；/w 凡是/d 不/d 承认/v 或/c 抄/v 了/u 不/d 交/v 的/u 学生/n ，/w 就/d 严肃/a 处理/v 。/w 
396, 这个/r 班/n 有/v 两/m 个/q 学生/n 不但/c 看/v 而且/c 还/d 转/v 抄/v ，/w 多次/mq 教育/v 帮助/v 仍/d 不/d 改正/v ，/w 经/v 学校/n 研究/v 给予/v 记过/v 处分/n 。/w 
397, 这/r 一/m 处理/v 对/p 大家/n 震动/v 很/d 大/a ，/w 有/v 不少/a 学生/n 交出/v 了/u 手抄/v 的/u 黄色/n 小说/n ，/w 看过/v 的/u 也/d 写/v 了/u 认识/n 。/w 
398, 他们/r 还/d 几/m 次/q 召开/v 家长会/n ，/w 把/p 这/r 本/q 黄色/n 小说/n 的/u 内容/n 向/p 家长/n 做/v 了/u 概括/a 的/u 介绍/v ，/w 要求/v 家长/n 共同/a 做好/v 思想/n 工作/n ；/w 对/p 问题/n 比较/d 严重/a 的/u 学生/n ，/w 还/d 单独/a 召开/v 了/u 学生/n 家长会/n ，/w 班主任/n 老师/n 多次/mq 到/v 学生/n 家中/nl 进行/v 家访/v 。/w 
399, 在/p 这个/r 基础上/nl ，/w 他们/r 积极/a 引导/v 学生/n 看/v 一些/m 健康/a 有益/a 的/u 书籍/n 。/w 
400, 学校/n 把/p 陶铸/nh 同志/n 的/u 《/w 理想/n ·/w 情操/n ·/w 精神/n 生活/n 》/w 一/m 书/n ，/w 推荐/v 给/p 每个/r 学生/n 读/v ，/w 老师/n 还/d 在/p 课堂上/n 详细/a 地/u 介绍/v 了/u 这/r 本/q 书/n ，/w 要求/v 大家/n 写/v 读后感/n 。/w 
401, 该/r 校/n 是/vl 从/p 去年/nt 二月/nt 开始/v 在/p 学生/n 中/nd 开展/v 这/r 项/q 活动/n 的/u 。/w 
402, 被/p 评为/v “/w 三好/j ”/w 的/u 学生/n ，/w 一般/a 都/d 是/vl 政治/n 思想上/nl 严格/a 要求/v 自己/r ，/w 学习/v 上/nd 刻苦/a 努力/v ，/w 积极/a 参加/v 体育/n 锻炼/v ，/w 并/c 模范/a 遵守/v 各项/r 规章制度/n 。/w 
403, 被/p 评为/v “/w 三好/j ”/w 学生/n 的/u 校/n 学生会/n 主席/n 张志刚/nh ，/w 正确/a 处理/v 、/w 安排/v 学习/v 和/c 社会/n 工作/n 的/u 关系/n ，/w 学习/v 成绩/n 全优/a ，/w 并/c 坚持/v 体育/n 锻炼/v 。/w 
404, 积极/a 开展/v 体育活动/n 增强/v 学生/n 体质/n 
405, 北京市第九十六中学/ni 党支部/n ，/w 把/p 体育/n 工作/n 列入/v 学校/n 工作/n 的/u 议事日程/n ，/w 保证/v 了/u 体育课/n 的/u 教学/n 质量/n 和/c 学生/n 的/u 课外活动/n 时间/n ，/w 使/v 学生/n 在/p 德育/n 、/w 智育/n 、/w 体育/n 几/m 方面/n 都/d 得到/v 发展/v 。/w 
406, 九十六中/j 全校/n 有/v 三十六/m 个/q 教学班/n ，/w 近/a 两/m 千/m 名/q 学生/n ，/w 操场/n 面积/n 加/v 起来/vd 只有/c 三/m 个/q 篮球场/n 那么/r 大/a 。/w 
407, 在/p 党支部/n 的/u 领导/v 下/nd ，/w 体育/n 教师/n 带领/v 学生/n ，/w 自己/r 动手/v ，/w 修复/v 了/u 操场/n ，/w 修建/v 了/u 六十/m 米/q 跑道/n 一/m 条/q ，/w 开辟/v 了/u 跳高/n 跳远/n 区/n 、/w 铅球/n 投掷/v 区/n ，/w 安装/v 了/u 五/m 副/q 双杠/n 、/w 五/m 副/q 单杠/n 。/w 
408, 全校/n 达到/v 国家/n 体育/n 锻炼/v 标准/n 的/u 学生/n 总数/n 由/p 前年/nt 的/u 百/m 分之/u 十三/m ，/w 提高/v 到/v 去年/nt 的/u 百/m 分之/u 六十二/m 。/w 
409, 学生/n 通过/p 体育/n 锻炼/v ，/w 增强/v 了/u 体质/n ，/w 较/d 好/a 地/u 完成/v 学习/v 任务/n 。/w 
410, 暑期/nt 开辟/v 学生/n 专场/n 
411, 为/p 配合/v 青少年/j 教育/v 活动/n ，/w 丰富/v 学生/n 暑假/n 文化/n 生活/n ，/w 最近/nt 文化部/ni 发出/v 通知/n ，/w 要求/v 城市/n 影院/n 在/p 暑假/n 期间/nt 每天/nt 可/vu 开辟/v 学生/n 电影/n 专场/n ，/w 农村/n 放映/v 单位/n 也/d 要/vu 积极/a 组织/v 学生/n 专场/n 放映/v 。/w 
412, 供/v 各地/nl 开辟/v 暑假/n 学生/n 专场/n 的/u 影片/n 有/v ７０/m 部/n ，/w 是/vl 建国/v 三十/m 年/nt 来/u 摄制/v 的/u 比较/d 优秀/a 的/u 故事片/n 、/w 儿童片/n 。/w 
413, 供/v 学生/n 专场/n 放映/v 的/u 还有/v 一部分/n 比较/d 好/a 的/u 新闻/n 纪录片/n 、/w 科教片/n 和/c 美术片/n 。/w 
414, 勤俭中学/ni 学生/n 到/v 北站/n 劳动/v 
415, 学校/n 寓/v 教育/v 于/p 活动/n 中/nd ，/w 使/v 学校/n 的/u 风气/n 和/c 学生/n 的/u 精神/n 面貌/n 发生/v 了/u 可喜/a 的/u 变化/v 。/w 
416, 过去/nt 这/r 所/n 学校/n 校风/n 较/d 差/a ，/w 学生/n 纪律/n 涣散/a ，/w 学习/v 劲头/n 不足/a 。/w 
417, 通过/p 这些/r 活动/n ，/w 学生/n 们/k 受到/v 了/u 共产主义/n 道德/n 品质/n 的/u 教育/v ，/w 培养/v 了/u 文明礼貌/i 习惯/n 。/w 
418, 每天/nt 清晨/nt ，/w 很多/a 学生/n 一/d 到/v 学校/n 就/d 忙/v 着/u 做/v 好事/n 或/c 复习/v 功课/n ，/w 十八/m 个/q 学/v 雷锋/nh 小组/n 都/d 在/d 活动/v ，/w 有的/r 打扫/v 操场/n ，/w 有的/r 擦/v 楼道/n ，/w 有的/r 为/p 大家/n 生炉子/v 。/w 
419, 初一/j 二/m 班/n 赵雪雁/nh 等/u 四/m 个/q 女/n 学生/n 坚持/v 打扫/v 女厕所/n ，/w 常年/nt 不/d 断/v 。/w 
420, 学生/n 们/k 的/u 学习/v 自觉性/n 也/d 提高/v 了/u 。/w 
421," 在/p 学/v 雷锋/nh 活动/n 中/nd ，/w 学生/n 们/k 开展/v 了/u ""/w 假如/c 雷锋/nh 是/vl 学生/n ""/w 的/u 讨论/v ，/w 进一步/v 激发/v 了/u 学习/v 积极性/n 。/w "
422, 目前/nt ，/w 这/r 所/n 学校/n 学生/n 中/nd 热爱/v 学习/v 的/u 多/a 了/u ，/w 讲/v 文明礼貌/i 的/u 多/a 了/u ，/w 关心/v 集体/n 助人为乐/i 的/u 多/a 了/u ，/w 爱护/v 公物/n 拾金不昧/i 的/u 多/a 了/u 。/w 
423," 他/r 总是/d 说/v ：/w ""/w 教师/n 本份/n 就是/d 把/p 他/r 的/u 知识/n 无私/a 地/u 传授/v 给/p 学生/n ，/w 搞/v 科研/n 也/d 应/vu 为/p 教学/v 服务/v 。/w ""/w "
424, 他/r 热爱/v 学生/n 。/w 
425, 凡是/d 听/v 过/u 王林/nh 老师/n 课/n 的/u 学生/n ，/w 都/d 称赞/v 王林/nh 老师/n 的/u 课/n 讲/v 得/u 认真/a ！/w 
426, 江苏广播电视大学连云港分校/ni 对/p 教学/v 管理/v 办法/n 实行/v ，/w 由/p 办学/v 单位/n 、/w 选送/v 单位/n 和/c 学生/n 三/m 方/n 签字/v 的/u 学生/n 学习/v 责任/n 合同制/n ，/w 合同/n 对/p 办学/v 单位/n 、/w 教师/n 、/w 学生/n 本人/n 和/c 选送/v 单位/n 应/vu 负/v 的/u 职责/n 、/w 义务/n 都/d 作/v 了/u 具体/a 规定/v ，/w 并/c 规定/v 了/u 奖/v 、/w 惩办/v 法/n 。/w 
427, 塘沽区第一职业中学/ni 学生/n 吴立新/nh 、/w 李青聿/nh 分别/d 获得/v 加/v 减/v 算/v 和/c 除/v 算/v 冠军/n 。/w 
428, １９９０/m 年/nt 第一/m 学期/nt 在/p 这/r 所/q 大学/n 注册/v 的/u 学生/n 有/v １/m ./w ３/m 万/m 名/n ，/w /ws 其中/nd 外国/n 学生/n 占/v 百/m 分之/u 二十五/m 。/w 
429, ▲/w 天津医学院/ni 第/h ２２/m 届/q 田径运动/n 会/vu 暨/c 第/h ３/m 届/q 群众/n 体育/n 节日/nt 前/nd 举行/v ，/w １８００/m 余/n 名教/n 职工/n 及/c 学生/n 运动员/n 参加/v 了/u ６８/m 个/q 项目/n 的/u 角逐/v ，/w 参加/v 人数/n 超过/v 该/r 院/n 历届/n 运动会/n 。/w 
430, 为生/v 计谋/n ，/w 他/r 经历/v 了/u 中国/ns 留/v 日/j 学生/n 共同/a 的/u 打工/v 生活/n 。/w 
431, 为/p 丰富/v 学生/n 生活/n ，/w 使/v 学生/n 在/p 生活/n 中/nd 发现/v 美/a 、/w 体现/v 美/a ，/w 外语/n 师范/j 举行/v 首届/n 集体舞/n 比赛/v 。/w 
432, 比赛/v 历时/v 一个/mq 月/nt ，/w 既/c 调动/v 了/u 学生/n 的/u 积极性/n ，/w 又/d 活跃/v 了/u 学校/n 气氛/n 。/w 
433, 中央/n 认为/v ，/w 《/w 毛选/j 》/w 一/m 至/v 四/m 卷/q 应/vu 是/vl 今后/nt 长/a 时期/nt 内/nd 对/p 干部/n 群众/n 包括/v 青年/n 学生/n 进行/v 思想/n 理论/n 教育/v 的/u 基本/a 教材/n ，/w 是/vl 深入/a 开展/v 马克思列宁主义/n 、/w 毛泽东思想/n 教育/v 的/u 重要/a 内容/n 。/w 
434, 据/p 观察/v ，/w 个人/n 前来/v 购买/v 《/w 毛选/j 》/w 的/u ，/w 以/p 干部/n 、/w 青年/n 学生/n 和/c 解放/v 军/n 指战员/n 居多/v 。/w 
435, 在/p 实际/a 生活/n 中/nd ，/w 亲身/d 体会/n 到/v 资本主义社会/n 中/nd 的/u 阶级/n 压迫/v 和/c 剥削/v ，/w 开始/v 学习/v 马克思主义/n ，/w 参加/v 法国/ns 工人运动/n 和/c 留/v 法/j 学生/n 反对/v 北洋军阀/ni 政府/n 卖国/v 行为/n 的/u 爱国/v 运动/n ，/w 在/p １９２１/m 年/nt 被/p 法国/ns 当局/n 武装/n 押送/v 回国/v 。/w 
436, 卷入/v 学潮/n 的/u 学生/n ，/w 不到/v 大学生/n 总数/n 的/u 百/m 分之/u 一/m 。/w 
437, 河北/ns 区/n 四千/m 名/n 学生/n 昨天/nt 上街/v 宣传/v 交通法规/n  交通/n 河北/ns 区队/n 还/d 在/p 金钢桥/ns 、/w 黄纬路/ns 、/w 十月/nt 影院/n 等/u 处/n 设立/v 了/u 三/m 个/q 交通法规/n 咨询/v 服务站/n 和/c 一个/mq 电视/n 录像/n 放映/v 点/n ，/w 为/p 群众/n 解答/v 交通法规/n 中的/v 疑难问题/n ，/w 放映/v 交通/n 安全/a 的/u 录像带/n 。/w 
438, 汉城/ns 消息/n ：/w 南朝鲜/ns 全境/n 二/m 点/n 二万/m 多/m 名/n 学生/n 为/p 纪念/v 光州/ns 人民/n 起义/v 七/m 周年/nt ，/w 十八/m 日/nt 举行/v 反/v 「/w 政府/n 」/w 集会/n 和/c 示威/v ，/w 并/c 同/p 警察/n 发生/v 激烈/a 冲突/v 。/w 
439, 据/p 报道/v ，/w 在/p 五月/nt 十八/m 日/nt 光州/ns 人民/n 起义/v 七/m 周年/nt 之际/nd ，/w 南朝鲜/ns 全/a 境内/nl 有/v 六十二/m 所/q 大学/n 的/u 二/m 点/n 二万/m 多/m 名/n 学生/n 举行/v 了/u 反/v 「/w 政府/n 」/w 示威/v 。/w 
440, 汉城/ns 延/v 世/nt 大学/n 、/w 高丽大学/ni 和/c 成均馆大学/ni 等/u 十七/m 所/q 大学/n 的/u 一万/m 多/m 名/n 学生/n 参加/v 了/u 示威/v 活动/v 。/w 
441, 延世大学/ni 二千/m 多/m 名/n 学生/n 和/c 成均馆大学/ni 七百/m 多/m 名/n 学生/n 同/p 赶到/v 现场/n 镇压/v 的/u 警察/n 进行/v 了/u 长/a 时间/n 的/u 对峙/v 。/w 
442, 最后/a ，/w 一切/r 向/p 群众/n 学习/v ，/w 先/nt 做/v 群众/n 的/u 学生/n ，/w 再/d 做/v 群众/n 的/u 先生/n 的/u 观点/n 。/w 
443, 所以/c ，/w 他/r 要求/n 各级/n 领导者/n ，/w “/w 应当/v 走到/v 群众/n 中间/nd 去/vd ，/w 向/p 群众/n 学习/v ”/w ，/w 在/p 人民群众/n 那里/r 学得/v 知识/n ，/w 制定/v 出/vd 政策/n ，/w 然后/c 再/d 去/vd 教育/v 人民群众/n ，/w 要/v 先/nt 当/p 群众/n 的/u 学生/n ，/w 再/d 当/p 群众/n 的/u 先生/n 。/w 
444, 居维叶/nh 没有/v 说明/v ，/w 但/c 他/r 的/u 学生/n 奥比尼/nh 作/v 了/u 补充/v ：/w 是/vl 上帝/n 重新/d 创造/v 的/u 。/w 
445," 毛/nhf 主席/n 教导/v 我们/r ：/w ""/w 不/d 懂得/v 和/c 不/d 了解/v 的/u 东西/n 要/vu 问/v 下级/n ""/w ，/w ""/w 先/nt 做/v 学生/n ，/w 然后/c 再/d 做/v 先生/n ；/w 先/nt 向/p 下面/n 干部/n 请教/v ，/w 然后/c 再/d 下/vd 命令/n ""/w 。/w "
446, 大中小学/j 的/u 学生/n 从/p 入学/v 起/v ，/w 工人/n 从/p 入/v 厂/n 起/v ，/w 战士/n 从/p 入伍/v 起/v ，/w 工作人员/n 从/p 到职/v 起/v ，/w 就要/vu 学习/v 和/c 服从/v 各自/r 所/u 必须/d 遵守/v 的/u 纪律/n 。/w 
447, 笔试/v 方式/n 用于/v 招考/v 刚/d 从/p 学校/n 毕业/v 的/u 学生/n ，/w 主要/d 是/vl 测验/v 应考/v 者/k 的/u 专业/n 知识/n 、/w 分析/v 能力/n 、/w 语文/n 水平/n 、/w 写作/v 水平/n 。/w 
448, 这样/r ，/w 用人/v 单位/n 可以/vu 选择/v 优秀/a 学生/n ，/w 并/c 根据/p 他们/r 的/u 工作/n ，/w 要求/v 大学生/n 学好/v 专业/n 知识/n ，/w 达到/v 学/v 用/v 一致/a ；/w 对于/p 学生/n 家长/n 和/c 国家/n ，/w 都/d 可以/vu 减轻/v 培养/v 大学生/n 的/u 经济/n 负担/n ；/w 对于/p 其他/r 大学生/n 也是/vl 一/m 种/q 鞭策/v ，/w 在/p 一个/mq 班/n 内/nd ，/w 优秀/a 学生/n 早已/d 被/p 许多/a 单位/n 选择/v 签订/v 了/u 资助/v 与/c 工作/n 协议/n ，/w 学习/v 成绩/n 差/a 的/u 学生/n 自然/d 感到/v 一/m 种/q 压力/n ，/w 要/vu 加倍/v 努力/v 学习/v ，/w 争取/v 好/a 的/u 工作/n 单位/n 同/p 他/r 订/v 协议/n ，/w 工作/n 更有/v 保障/v 。/w 
449, 在/p 这/r 场/q 运动/n 中/nd ，/w 毛泽东/nh 以/p 新/a 民/n 学会/n 为/vl 核心/nl ，/w 在/p 湖南/ns 领导/v 了/u 以/p 学生/n 为/vl 主体/n 的/u 反帝/v 爱国/v 运动/n ，/w 建立/v 了/u 湖南/ns 学生/n 联合会/n ，/w 发动/v 学生/n 罢课/v 和/c 宣传/v ，/w 创办/v 《/w 湘江/ns 评论/v 》/w 。/w 
450, 因此/c ，/w 无产阶级专政/n 下/nd 的/u 社会主义/n 高等学校/n ，/w 在/p 入学/v 条件/n 上/nd ，/w 必须/d 要求/v 学生/n 具备/v 一定/a 的/u 文化/n 程度/n 。/w 
451, 他们/r 实际上/nl 是/vl 用/v 财产/n 来/vd 限制/v 学生/n 。/w 
452, 同时/c ，/w 他/r 还/d 积极/a 领导/v 进步/a 学生/n 进行/v 反对/v 军阀/n 的/u 实际/a 斗争/n 。/w 
453, １９１８/m 年/nt 秋/nt ，/w 毛泽东/nh 因/c 组织/v 和/c 送别/v 湖南/ns 赴/v 法/n 勤工俭学/i 学生/n ，/w 第一次/mq 到/v 北京/ns ，/w 前后/nt 七/m 个/q 月/nt ，/w 并/c 在/p 李大钊/nh 主持/v 的/u 北大/j 图书馆/n 工作/n 。/w 
454, 此外/c 尚/d 有/v 正式/a 学/n 程/n 在/p 柏林/ns 大学/n 讲授/v ，/w 正式/a 大学/n 学生/n 参加/v 研究班/n 者/k ，/w 亦/d 不乏其人/i 。/w 
455, 在/p 该/r 院/n 研究/v 之/u 学生/n ，/w 除/p 须/d 上课/v 和/c 提出/v 报告/n 外/nd ，/w 尚/d 须/d 在/p 柏林/ns 和/c 他/r 市/n 实地/d 参观/v ，/w 藉以/v 了解/v 实际/a 问题/n 。/w 
456, 学生/n 卒/v 业/n 后/nd ，/w 先/d 在/p 市府/j 机关/n 试用/v ，/w 逐渐/d 升任/v 重要/a 职位/n 。/w 
457, 同时/c ，/w 拿/v 礼义廉耻/i 来/vd 勉励/v 一般/a 亲友/n ，/w 学生/n 或/c 部下/n ，/w 以及/c 一般/a 国民/n ，/w 以/p 造成/v 新/a 的/u 革命/v 风气/n 。/w 
458, 北平/ns 的/u 大学/n 学生/n 虽/c 多/a 究/v 不胜/d 洋/a 车夫/n 多/a ，/w 而/c 共产党/n 尽/d 多/a 是/vl 大学/n 学生/n 。/w 
459, 并/c 实行/v 三光/j 政策/n ；/w 在/p 文化/n 上/nd 禁止/v 进步/a 书报/n 刊物/n ，/w 大/d 捕/v 大/d 杀/v 革命/v 作家/n 和/c 进步/a 青年/n 学生/n ，/w 有名/a 的/u 中国/ns 文化/n 战线/n 上/nd 的/u 优秀/a 战士/n 瞿秋白/nh 、/w 恽代英/nh 和/c 鲁迅/nh 先生/n 热爱/v 的/u 青年/n 进步/a 作家/n 柔石/nh 、/w 胡也频/nh …/w …/w 等/u 都/d 是/vl 为/p 蒋介石/nh 的/u 血腥/a 魔爪/n 夺去/v 了/u 生命/n 的/u 。/w 
460," 由于/c 大多数/n 伊合瓦尼/n 信徒/n 仍/d 奉行/v 马果园/nh 的/u 宗旨/n ，/w 以/p 广河/ns 三甲集/ns 人/n 尕苏个哈志/nh （/w 果园/n 得意/a 学生/n ）/w 为首/v ，/w 故/c 有/v 了/u 苏/nhf 派/n （/w 或/c ""/w 一抬/n ""/w ）/w 与/c 白/nhf 派/n （/w 或/c ""/w 三抬/n ""/w ）/w 之/u 争/v 。/w "
461, 中共/j 广东/ns 区委/j 派/v 了/u 大批/q 广西/ns 籍/n 先进/a 学生/n 回/v 桂/j 开展/v 反帝/v 运动/n 。/w 
462, 在/p 国家/n 的/u 鼓励/v 和/c 帮助/v 下/nd ，/w 已/d 有/v 一千/m 多/m 万/m 工人/n 参加/v 了/u 职工/n 会/n ，/w 广大/a 的/u 农民/n 、/w 青年/n 、/w 妇女/n 、/w 学生/n 、/w 文艺/n 工作者/n 、/w 科学/n 技术/n 工作者/n ，/w 以及/c 工商业者/n 、/w 宗教/n 徒/n 也/d 大都/d 加入/v 了/u 自己/r 的/u 组织/n 。/w 
463, １９５３/m 年/nt 我国/n 已经/d 有/v １，３００万/m 以上/nd 的/u 职工/n 组织/n 在/p 工人阶级/n 群众性/n 组织/n ─/w ─/w 工会/n 中/nd ；/w 我国/n 农民/n 、/w 青年/n 、/w 妇女/n 、/w 学生/n 、/w 文艺/n 工作者/n 、/w 科学/n 技术/n 工作者/n 、/w 工商/j 业界/n 、/w 宗教/n 信徒/n 等/u ，/w 都/d 建立/v 了/u 自己/r 的/u 组织/n 。/w 
464, 在校/v 学生/n 人数/n 的/u 增长/v 极为/d 迅速/a 。/w 
465, １９５３/m -/w １９５４/m 学年/n 在校/v 学生/n 到达/v ２１６，０００/m 余/n 人/n ，/w 比/p 解放前/nt 增长/v 了/u ４０/m ％/w 。/w 
466, 工农/n 成分/n 学生/n 也/d 由/p 解放/v 初期/nt 的/u １３．８/m ％/w 增至/v １９５３/m 年/nt 的/u ２２/m ％/w 左右/n 。/w 
467, １９５３/m 年/nt 全国/n 中等/a 专业/n 学校/n 在校/v 学生/n 共有/v ６６９，０００/m 余/n 人/n ，/w 比/p 解放前/nt 增长/v 了/u ７５/m ％/w ；/w 中学/n 在校/v 学生/n ２９３万/m 人/n ，/w 比/p 解放前/nt 增长/v 了/u ９６/m ％/w ；/w 小学/n 在校/v 学生/n ５，１５０万/m 人/n ，/w 比/p 解放前/nt 增长/v 了/u １１７/m ％/w 。/w 
468, 同时/c ，/w 这些/r 学校/n 中/nd 的/u 工农/n 成分/n 的/u 学生/n 也/d 占/v 了/u 很/d 大/a 的/u 比重/n 。/w 
469, 为了/p 让/p 家庭/n 贫苦/a 的/u 学生/n 能够/vu 升入/v 高等学校/n 和/c 中等/a 专业/n 学校/n ，/w 国家/n 还/d 特地/d 设置/v 人民/n 助学金/n ，/w 使/v 这些/r 学生/n 得到/v 必要/a 的/u 补助/n 。/w 
470, 例如/v ，/w １９５１/m 年/nt ，/w 中央人民政府政务院/ni 颁发/v 关于/p 改善/v 各级/n 学校/n 学生/n 健康/a 状况/n 的/u 决定/v ，/w 决定/v 的/u 基本/a 精神/n ，/w 就是/vl 从/p 减轻/v 学生/n 负担/n 、/w 改善/v 学生/n 伙食/n 、/w 加强/v 文化/n 娱乐/v 活动/n 和/c 体格/n 锻炼/v 等/u 方面/n ，/w 使/v 青年/n 学生/n 的/u 体力/n 和/c 智力/n 得到/v 全面/a 的/u 发展/v 。/w 
471, 解放/v 以来/nt ，/w 各级/n 学校/n 女生/n 的/u 比重/n 是/vl 在/d 逐年/d 增长/v 着/u 的/u ，/w 例如/v 解放前/nt （/w １９４５/m ）/w 全国/n 小学/n 女生/n 占/v 学生/n 总数/n ２５．５２/m ％/w ，/w 解放后/nt １９５２/m 年/nt 就/d 上升/v 到/v ３０．１８/m ％/w ；/w 高等学校/n 女生/n 也/d 由/p 解放前/nt （/w １９４７/m 年/nt ）/w 的/u １７．８/m ％/w ，/w 上升/v 到/v １９５３/m 年/nt 的/u ２５．２８/m ％/w 。/w 
472, 为了/p 坚决/a 执行/v 群众路线/n ，/w 必须/d 使/v 我们/r 的/u 每/r 一个/mq 工作人员/n 都/d 有/v 高度/n 的/u 觉悟/n ，/w 遇事/v 要/vu 从/p 群众/n 的/u 利益/n 出发/v ，/w 站/v 在/p 群众/n 之中/nd 而/c 不是/vl 站/v 在/p 群众/n 之上/nd ，/w 走/v 在/p 群众/n 之前/nt 而/c 又/d 不/d 脱离/v 群众/n ，/w 首先/d 成为/v 群众/n 的/u 学生/n 而后/c 再/d 成为/v 群众/n 的/u 先生/n ，/w 并/c 自觉/a 接受/v 群众/n 的/u 监督/v 。/w 
473, 甚至/d 连/p 结婚/v 、/w 学生/n 填写/v 入学/v 志愿书/n 和/c 领取/v 毕业/v 证书/n 都/d 要/vu 纳税/v 。/w 
474," 从/p 一八八六/m 年/nt 教育/n 改革/v 起/v ，/w 中学/n 增设/v ""/w 兵事/n 体操/n ""/w 课/n ，/w 对/p 中/f 学生/n 实施/v 军事/n 训练/n 。/w "
475," 特别/d 是/vl 对/p 构成/v 师资/n 来源/n 的/u 师范/n 学校/n 学生/n 的/u 军事/n 训练/n ，/w 抓/v 得/u 更/d 紧/a ；/w 强制/v 对/p 他们/r 进行/v ""/w 准/h 军队/n 教育/v ""/w ，/w 还/d 要求/v 毕业v生/k 短期/n 服/v 现役/n 。/w "
476," 同年/nt 颁发/v 的/u ""/w 小学/n 校令/n ""/w 规定/v ，/w 必须/d 向/p 小/f 学生/n 进行/v ""/w 国民/n 武/a 勇/a ""/w 的/u 思想/n 教育/n ，/w 从小/d 培养/v 其/r 军国主义/n 的/u 思想/n 意识/n 。/w "
477, 约/d 有/v 队员/n 三/j 、/w 四百/m 人/n ，/w 大多数/m 是/vl 由/p 平津/j 地下党/n 组织/n 秘密/n 介绍/v 来/vd 的/u 进步/a 学生/n 、/w 民先/j 队员/n 。/w 
478, 为了/p 教育/v 这些/r 青年/n 学生/n ，/w 张学良/nh 也/d 经常/a 到/v 学兵/v 队/k 讲话/v 。/w 
479," 除了/p 在/p 西安/ns 进行/v 抗日/v 的/u 准备/n 工作/n 外/nd ，/w 张学良/nh 还/d 非常/d 关心/v 以/p 他/r 为/v 校长/n 的/u 东北/ns 大学/n （/w ""/w 九·一八/j ""/w 事变/n 后/nd 由/p 沈阳/ns 迁到/v 北平/ns ）/w 学生/n 的/u 抗日/v 教育/n 。/w "
480, 周鲸文/nh 到职/v 后/nd ，/w 公开/a 讲授/v 抗日民族统一战线/n 理论/n 及/c 游击/v 战术/n ，/w 并/c 亲自/d 带领/v 学生/n 到/v 北平/ns 西郊/nl 进行/v 野营/v 训练/v 。/w 
481, 同时/c ，/w 在/p 东北/ns 军/n 的/u 一些/m 部队/n 中/nd ，/w 如/v 五十三/m 军/n 副/f 军长/n 黄显声/nh 直接/a 率领/v 的/u 一一九/m 师/n ，/w 吕正操/nh 的/u 六九一/m 团/n ，/w 万毅/nh 的/u 六二七/m 团/n ，/w 陈大章/nh 的/u 骑兵/n 七/m 团/n ，/w 也/d 都/d 陆续/d 吸收/v 了/u 许多/a 平/j 津/j 各地/n 的/u 抗日/v 学生/n ，/w 增加/v 了/u 新鲜血液/n 。/w 
482, 宪兵/n 多/a 是/vl 学生/n 出身/v ，/w 有/v 强烈/a 的/u 抗日/v 反/v 蒋/nh 思想/n 。/w 
483," 周恩来/nh 在/p ""/w 五四/j ""/w 爱国/v 运动/n 爆发/v 后/nd ，/w 先后/d 主编/v 、/w 出版/v 《/w 天津/ns 学生/n 联合会/n 报/n 》/w 和/c 《/w 觉悟/n 》/w 月刊/n ，/w 通过/p 《/w 觉悟/n 》/w 社/n 组织/v 青年/n 阅读/v 《/w 新青年/n 》/w 、/w 《/w 少年/n 中国/ns 》/w 等/u 进步/a 书刊/n ，/w 学习/v 马克思主义/n ，/w 讨论/v 社会/n 改造/v 和/c 中国/ns 出路/n 等/u 问题/n 。/w "
484, 同年/nt 七/m 月/nt 出狱/v ，/w 十二/m 月/nt 赴/v 法/j 勤工俭学/i ，/w 努力/a 学习/v 马克思主义/n ，/w 并/c 通过/p 各种/r 形式/n 对/p 留/v 欧/j 学生/n 和/c 国内/nl 的/u 觉悟/n 社/n 成员/n 进行/v 宣传/n 。/w 
485," 与此同时/i ，/w 武汉/ns 地区/n 学生/n 运动/n 的/u 领袖/n 和/c 新文化运动/n 的/u 积极/a 倡导/v 者/k 恽代英/nh ，/w 北京/ns 大学/n ""/w 平民/n 教育/v 讲演/v 团/n ""/w 的/u 主要/a 发起/v 者/k 和/c 工人运动/n 的/u 骨干/n 邓中夏/nh ；/w 北京/ns 《/w 晨报/n 》/w 驻/v 莫斯科/ns 的/u 特派/v 记者/n 瞿秋白/nh ，/w 以及/c 在/p 法国/ns 勤工俭学/i 的/u 蔡和森/nh 、/w 向警予/nh 、/w 赵世炎/nh 等/u ，/w 都/d 对/p 宣传/v 科学社会主义/n 作出/v 了/u 积极/a 的/u 贡献/n ，/w 并/c 逐渐/d 成为/v 马克思主义/n 者/k 。/w "
486, 这些/r 五花八门/i 的/u 社会主义/n ，/w 使得/v 那/r 些/q 尚未/d 确定/v 信仰/n 的/u 青年/n 学生/n ，/w 不知/v 所向/n ，/w 无所适从/i 。/w 
487, 这/r 就是/v 几个/m 论客/n ，/w 以为/v 学生/n 们/k 本/d 不/d 应当/vu 自/r 蹈/v 死地/n 。/w 
488, 万木草堂/ni 开始/v 时/nt 有/v 二十/m 多/a 名/n 学生/n ，/w １８９４/m 年/nt 增加/v 到/v 一百/m 多/a 人/n 。/w 
489, 从/p １８９１/m 到/v １８９８/m 年/nt ，/w 万木草堂/ni 学生/n 连同/v 康有为/nh 在/p 桂林/ns 讲学/v 的/u 学生/n ，/w 以及/c 从/p 上海/ns 、/w 北京/ns 来/v 拜/v 门/n 的/u 学生/n ，/w 一共/d 约/d 有/v 千/m 人/n 之多/a 。/w 
490, 陈千秋/nh 和/c 后来/nt 成为/v 康有为/nh 得力/a 助手/n 的/u 梁启超/nh 、/w 麦孟华/nh 、/w 徐勤/nh 、/w 欧榘甲/nh 等/u 人/n ，/w 就是/v 万木草堂/ni 学生/n 中/nd 的/v 佼佼者/n 。/w 
491, １９０４/m 年/nt ，/w 练兵/v 处/n 会同/v 兵部/n 奏定/v 《/w 新/a 军营/n 制/k 饷/n 章/n 》/w 、/w 《/w 陆军/n 学堂/n 办法/n 》/w 以及/c 选派/v 陆军/n 学生/n 出洋/v 游学/v 章程/n 。/w 
492, 先/nt 设/v 预科/n ，/w 分/v 政/n 科/n 、/w 艺/n 科/n 两/m 门/n ，/w 又/d 设/v 速成/v 科/n ，/w 分/v 仕学馆/n 和/c 师范/n 馆/n ，/w 各处/n 学生/n 达/v 一千/m 余/a 人/n ，/w 从而/c 使/v 这/r 所/n 大学/n 初具/v 规模/n 。/w 
493, 在/p 大/a 城市/n 中/nd ，/w 学生/n 运动/n ，/w 妇女/n 运动/n 和/c 国民党/n 军队/n 中/nd 的/u 士兵/n 运动/n 也/d 有/v 进展/v 。/w 
494, 一二·九/j 运动/v 后/nd ，/w 中国共产党/n 提出/v 学生/n 运动/n 要/vu 同/p 广大/a 工农/n 群众/n 武装/n 自卫/v 斗争/v 相/d 结合/v 。/w 
495, 接着/c ，/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 济南/ns 等/u 地/n 学生/n 也/d 都/d 先后/d 下乡/v 展开/v 宣传/v 活动/v ，/w 二/m 月/nt ，/w 在/p 北平/ns 正式/a 成立/v 了/u 中华民族/n 解放/v 先锋队/n ，/w 以后/nt 发展/v 成为/vl 中国共产党/n 领导/v 下/nd 的/u 带有/v 全国性/n 的/u 革命/a 青年/n 的/u 群众组织/n 。/w 
496, 另/r 一/m 个/q 叫/v 孙铭九/nh ，/w 是/vl 留/v 日/j 的/u （/w 士官/n 学校/n 的/u 学生/n ）/w ，/w 他/r 也/d 是/vl 很/d 受/v 张/nh 相信/v 的/u ，/w 是/vl 张/nh 的/u 卫队/n 营长/n 。/w 
497, 这个/r 学/v 兵/n 队/n 的/u 队员/n 主要/a 是/vl 在/p 北平/ns 、/w 天津/ns 一带/n 招收/v 的/u 学生/n 。/w 
498, 这个/r 会/n 参加/v 的/u 大都/d 是/vl 学生/n ，/w 还/d 有/v 些/m 教员/n 。/w 
499, 这个/r 时候/nt 是/vl 和平谈判/n 期间/nt ，/w 学生/n 中间/nd 彼此/d 都/d 很/d 了解/v ，/w 比方/c 你/r 这个/r 班/n 里边/n ，/w 谁/r 是/vl 进步/a 的/u ，/w 谁/r 是/vl 反动/a 的/u ，/w 都/d 了解/v 。/w 
500, 凡是/d 身体/n 有病/v 的/u ，/w 妇女/n ，/w 小孩/n ，/w 老头/n 都/d 不要/v 参加/v ，/w 专门/a 挑选/v 一些/m 青壮/a 小伙子/n ，/w 年轻/a 学生/n 去/v 开会/v 。/w 
501, 这天/nt 正好/d 是/vl 中华民国/ns 十三/m 周年/nt 纪念日/n ，/w 广州/ns 工农/n 群众/n 和/c 黄埔军校/ni 学生/n 举行/v 国庆/n 游行/v 。/w 
502," 对于/p 商团/n 的/u 叛乱/v 阴谋/n ，/w 孙中山/nh 曾/d 多/m 次/q 电示/v 蒋介石/nh ，/w 要/v 以/p 快刀斩乱麻/i 之/u 势/n ，/w ""/w 对付/v 种种/q 非常/a 之/u 事/n ""/w ，/w 十/m 日/nt 上午/nt ，/w 还/d 指令/v 立即/d 成立/v 革命委员会/n ，/w 警备/n 军/n 、/w 工/n 团/n 军/n 、/w 农民/n 自卫军/n 、/w 飞机/n 队/n 、/w 装甲车/n 、/w 兵工厂/n 警卫/n 队/n 、/w 陆军/n 讲武/v 堂/n 和/c 滇/j 军/n 干部学校/n 学生/n 等/u ，/w 通/d 归/v 蒋介石/nh 指挥/v ，/w 以/p 应付/v 非常/a 事变/n ，/w 其他/r 各军/n 协同/v 防守/v 各/r 街/n 。/w "
503, 蒋介石/nh 接到/v 命令/n 后/nd ，/w 立即/d 组织/v 黄埔军校/ni 学生/n 队/n ，/w 开赴/v 广州/ns ，/w 并/c 督率/v 其他/r 各/r 队/n 分别/d 向/p 西瓜园/ns 、/w 太平门/ns 、/w 普济桥/ns 一带/n 警戒/v 。/w 
504, 一九二五/m 年/nt 二/m 月/nt 一/m 日/nt ，/w 蒋介石/nh 率/v 黄埔军校/ni 教导团/n 、/w 学生/n 军/n 和/c 粤/j 军/n 第二/m 师/n 张民达/nh 部/n 、/w 第七/m 旅/n 许济/nh 部/n ，/w 出发/v 东征/v ，/w 连/d 下/v 东莞/ns 、/w 石龙/ns 、/w 常平/ns 、/w 深圳/ns ，/w 十四/m 日/nt 进攻/v 淡水/ns ，/w 与/p 陈炯明/nh 叛军/n 展开/v 一/m 场/q 血战/v 。/w 
505, 何应钦/nh 指挥/v 教导/v 第一/m 团/n 和/c 黄埔/ns 学生/n 军/n 拼死/v 抵/v 敌/n ，/w 双方/n 展开/v 了/u 激烈/a 的/u 拉锯战/n ，/w 许多/a 阵地/n 失而复得/i ，/w 最后/nt 在/p 教导/v 二/m 团/n 和/c 粤/j 军/n 第七/m 旅/n 的/u 支援/v 下/nd ，/w 将/p 顽敌/n 击退/v ，/w 并/c 乘胜/d 追击/v ，/w 击溃/v 了/u 陈炯明/nh 叛军/n 的/u 主力/n 。/w 
506, 在/p 黄埔军校/ni ，/w 黄埔/ns 要塞/n 司令/n 吴思豫/nh 下令/v 收缴/v 了/u 学生/n 们/k 的/u 枪械/n 。/w 
507, 为/p 应付/v 这/r 紧急/a 变故/n ，/w 武汉/ns 政府/n 急调/v 叶挺/nh 率/v 二十四/m 师/n 及/c 由/p 武汉/ns 军事/n 政治/n 学校/n 学生/n 、/w 中央/n 农讲所/j 学员/n 合编/v 而/c 成/v 的/u 中央/n 独立/v 第一/m 师/n 进/v 剿/v 叛军/n ，/w 并/c 急/a 召/v 在/p 九江/ns 、/w 武穴/ns 方面/n 的/u 第二/m 、/w 六/m 军/n 回援/v 。/w 
508," 十二/m 月/nt 九/m 日/nt ，/w 西安/ns 一万五千/m 学生/n ，/w 集会/v 纪念/v ""/w 一二九/j ""/w 运动/n 一/m 周年/nt ，/w 要求/v 停止/v 内战/n ，/w 一致/a 抗日/v 。/w "
509," 遭/v 蒋/nhf 的/u 警察/n 、/w 特务/n 开/v 枪/n 镇压/v ，/w 爱国/v 学生/n 决定/v 徒步/d 去/v 临潼/ns 向/p 蒋介石/nh 请愿/v ，/w 蒋/nhf 闻讯/v 惊恐万状/i ，/w 令/v 张/nh 对/p 学生/n ""/w 格杀勿论/i ""/w 。/w "
510," 张学良/nh 乘车/v 赶上/v 行进/v 中/nd 的/u 学生/n 队伍/n ，/w 耳闻/v ""/w 中国人/n 不/d 打/v 中国人/n ""/w ""/w 打/v 回/vd 老家/n 去/vd ""/w 等/u 悲壮/a 的/u 口号/n ，/w 亲见/v 学生/n 那/r 炽热/a 的/u 爱国/v 激情/n ，/w 使/v 他/r 感动/v 得/u 热泪盈眶/i ，/w 他/r 向/p 学生/n 表示/v ：/w 我/r 和/c 大家/n 的/u 心/n 是/vl 一样/a 的/u ，/w 一/m 星期/nt 内/nd 以/p 事实/n 回答/v 大家/n ，/w 请/v 大家/n 回城/v 。/w "
511, 正在/d 南苑/ns 受训/v 的/u 男女/f 青年/n 学生/n 共/d 一千/m 余/m 人/n ，/w 在/p 军训/v 教官/n 、/w 共产党员/n 冯洪国/nh （/w 冯玉祥/nh 将军/n 之/u 子/n ，/w 曾/d 留学/v 苏联/ns ，/w 并/c 加入/v 了/u 中国共产主义青年团/n ，/w 后/nt 转入/v 共产党/n 。/w 
512, 而/c 于/p 远道/n 北/nd 来/vd 之/u 青年/n 学生/n 及/c 职军/n 往来/v 人员/n ，/w 或/c 被/p 扣留/v 暗杀/v ，/w 或/c 监禁/v 于/p 集中营/n 。/w 
513, 例如/v ，/w 江苏/ns 省/n 江宁/ns 县/n 进行/v 众议员/n 选举/v 时/nt ，/w 全/a 城/n 公立/f 小学/n 停课/v 一/m 日/nt ，/w 小/a 学生/n 奉命/v 前往/v 投票/v ，/w 从/p 前门/n 进去/vd ，/w 由/p 后门/n 出来/vd ，/w 如此/r 反复/d 数/m 次/q ，/w 当选/v 人/n 的/u 票数/n 大/a 增/v 。/w 
514, １９２９/m 年/nt 曲阜/ns 山东/ns 第二/m 师范/n 的/u 学生/n 演/v 过/u 一/m 出/q 《/w 子/r 见/v 南子/nh 》/w 的/u 话剧/n ，/w 孔祥熙/nh 出面/v 干涉/v ，/w 蒋介石/nh 亲自/d 过问/v ，/w 竟/d 将/d 第二/m 师范/n 校长/n 撤职/v 。/w 
515," 中等/f 以上/nd 学校/n 教职员/n 学生/n ，/w 在/p 年假/n 寒假/n 期/k 内/nd ，/w 亦/d 各/r 服/v 工役/n 十/m 天/q 。/w ""/w "
516, 北平/ns 学生/n 下乡/v ，/w 组织/v 近郊/nl 农民/n 抗/v 日/j 。/w 
517, １２/m 月/nt １/m 日/nt 昆明/ns 学生/n 反对/v 内战/n ，/w 蒋/nhf 家/n 军警/n 武力/n 镇压/v ，/w 竟/d 投掷/v 手榴弹/n ，/w 当时/nt 打死/v 四/m 人/n ，/w 重伤/n 十/m 余/m 人/n 。/w 
518, 昆明/ns 惨案/n ，/w 激起/v 各地/n 学生/n 罢课/v ，/w 教师/n 罢/v 教/v ，/w 全国/n 人民/n 支援/v 学生/n ，/w 更/d 反对/v 蒋/nhf 家/n 王朝/n 发动/v 内战/n 的/u 罪恶/n 。/w 
519, 并/c 号召/v 许多/m 工人/n 、/w 青年/n 学生/n 投奔/v 前线/n ，/w 组织/v 义勇军/n ，/w 和/c 十九/m 路/n 军/n 并肩作战/i ，/w 或/c 担任/v 运输/v 、/w 交通/v 、/w 侦察/v 、/w 救护/v 等/u 工作/n 。/w 
520, 复旦/ns 大学/n 等/u 校/n 学生/n ，/w 组织/v 学生/n 义勇军/n ，/w 在/p 前线/n 和/c 十九/m 路/n 军/n 并肩作战/i ，/w 单/d 是/vl 复旦/ns 大学/n 学生/n 死伤/v 就/d 有/v 二百/m 多/m 名/n 。/w 
521, 昆明/ns 学生/n 在/p 十一/m 月/nt 二十五/m 日/nt ，/w 就/d 开始/v 了/u 反/v 内战/n 的/u 爱国/v 活动/v ，/w 这天/nt ，/w 西南/ns 联合/v 大学/n 与/c 云南/ns 大学/n 等/u 校/n 学生/n 举行/v 反对/v 内战/n 呼吁/v 和平/n 的/u 座谈/v ，/w 遇到/v 国民党/n 军警/n 特务/n 的/u 捣乱/v 破坏/v ，/w 全/a 市/n 学生/n 罢课/v 表示/v 抗议/v ，/w 国民党/n 政府/n 便于/v 十二/m 月/nt 一/m 日/nt ，/w 派/n 大批/m 军警/n 特务/n ，/w 分/v 途/n 围攻/v 西南联大/j 、/w 云南/ns 大学/n 、/w 联大/j 师范/n 学院/n 等/u 校/n 。/w 
522, 毒打/v 学生/n 和/c 教师/n ，/w 并/c 凶残/a 地/u 向/p 学生/n 集中/v 的/u 地方/n 投掷/v 手榴弹/n 。/w 
523, 该/r 校/n 培养/v 了/u 不少/m 具有/v 进步/a 思想/n 的/u 学生/n 。/w 
524, 他/r 对/p 中国/ns 人民/n 友好/a ，/w 同情/v 和/c 支持/v 中国/ns 学生/n 的/u 抗/v 日/j 爱国/v 运动/n 。/w 
525, 因此/c ，/w 在/p 他/r 离开/v 燕京/ni 大学/n 后/nd ，/w 一些/m 进步/v 的/u 青年/n 学生/n 仍/d 常/d 去/vd 拜访/v 他/r ，/w 同/c 他/r 谈论/v 中国/ns 时局/n 和/c 天下/n 大事/n 。/w 
526, 为了/p 防止/v 意外/a ，/w 信末/nd 没有/v 署名/n ，/w 只/d 写/v 着/u 燕京/ni 大学/n 的/u 几/m 个/q 学生/n 。/w 
527, 青年/n 学生/n 们/k 时刻/d 悬念/v 着/u 祖国/n 和/c 民族/n 的/u 命运/n ，/w 即使/c 那些/r 素来/d 埋头/v 用功/a 的/u 学生/n ，/w 也/d 情不自禁/i 地/u 投入/a 这/r 动荡不安/i 的/u 政治/n 激流/n ，/w 再/d 也/d 不能/v 安心/a 读书/v 了/u 。/w 
528, 为了/p 挽救/v 祖国/n 的/u 危亡/a ，/w 广大/a 的/u 爱国/v 青年/n 学生/n 从/p 内心/n 发出/v 誓言/n ：/w 甘/a 洒/v 热血/n 献/v 中华/j ！/w 
529, 一九三五/m 年/nt 十一/m 月/nt 一/m 日/nt ，/w 私立/f 北平/ns 燕京/ni 大学/n 、/w 国立/n 清华/ni 大学/n 、/w 北平/ns 市立/n 第一/m 女子/n 中学/n 、/w 国立/n 北平/ns 师范/n 大学/n 、/w 河北/ns 省立/n 女子/n 师范/n 学院/n 、/w 河北/ns 省/n 立法/v 商学院/n 、/w 私立/f 北平/ns 汇文/ni 中学/n 、/w 私立/f 北平/ns 贝满/ni 女子/n 中学/n 、/w 私立/f 天津/ns 中西/ni 女子/n 中学/n 、/w 私立/f 天津/ns 汇文/ni 中学/n 等/u 校/n 学生/n 自治/v 会/n 发出/v 了/u 《/w 为/p 抗/v 日/j 救国/v 争/v 自由/a 宣言/n 》/w 。/w 
530," 平津/j 十/m 校/n 《/w 宣言/n 》/w 吁请/v 国民党/n 政府/n 以/p ""/w 其/r 尊重/v 约/d 法/n 精神/n ，/w 开放/v 言论/n 、/w 集会/n 、/w 结社/v 自由/a ，/w 禁止/v 非法/a 逮捕/v 学生/n 。/w ""/w "
531, 这/r 个/q 《/w 宣言/n 》/w 是/vl 由/p 燕京/ni 大学/n 学生/n 自治/v 会/n 委托/v 该/r 校/n 哲学系/n 研究生/n 高名凯/nh 起草/v 的/u 。/w 
532, 《/w 宣言/n 》/w 表达/v 了/u 大家/n 要求/v 抗/v 日/j 救国/v 的/u 强烈/a 愿望/n ，/w 拨动/v 了/u 平津/j 数万/m 学生/n 的/u 心弦/n 。/w 
533," 一/m 位/q 十五/m 、/w 六/m 岁/nt 的/u 中学/n 女/f 学生/n 被/p 军警/n 野蛮/a 地/u 按在/v 地上/nd 殴打/v ，/w 但是/c ，/w 她/r 英勇/a 不屈/v ，/w 大声/n 叫喊/v 着/u ：/w ""/w 你/r 打/v 你/r 打/v ！/w "
534, 这时/nt ，/w 大家/n 一面/d 将/p 受伤/v 的/u 战友/n 送回/v 救治/v ，/w 一面/d 很快/a 地/u 散入/v 附近/nl 的/u 胡同/n ，/w 接着/v 女一中/j 、/w 华北/ni 中学/n 等/u 校/n 学生/n 赶来/v 参加/v ，/w 在/p 西交民巷/ns 重整/v 阵容/n ，/w 依然/a 斗志昂扬/i 地/u 向/p 天桥/ns 前进/v 。/w 
535, 广大/a 爱国/v 学生/n 怒火中烧/i ，/w 立即/d 转向/v 阜成门/ns ，/w 又/d 被/p 拒于/v 城外/nl ，/w 再/d 奔/v 西便门/ns 南/nd 过/v 火车/n 的/u 铁门/n ，/w 仍/d 遭/v 阻拦/v 。/w 
536, 这时/nt ，/w 两/m 千/m 多/m 学生/n 激怒/v 到了/v 顶点/n ，/w 决心/n 用/v 自己/r 的/u 血肉之躯/i 去/vd 冲开/v 铁门/n 。/w 
537, 学生/n 们/k 虽然/c 一/m 个个/q 累/a 得/u 满头大汗/i ，/w 却/d 毫不/d 停歇/v 。/w 
538, 学生/n 们/k 奋不顾身/i 一面/d 用/v 砖石/n 反击/v ，/w -面/d 加紧/v 了/u 冲击/v 。/w 
539, 学生/n 们/k 立刻/d 蜂拥/v 而/c 进/vd ，/w 大家/n 臂/n 挽/v 着/u 臂/n ，/w 带/v 着/u 胜利/v 的/u 喜悦/a 和/c 欢呼/v 声/n ，/w 进入/v 西便门/ns ，/w 经/p 和平门/ns 向/p 天桥/ns 进发/v 。/w 
540, 学生/n 们/k 发起/v 了/u 几/m 次/q 冲锋/v ，/w 都/d 未能/v 突围/v 。/w 
541, 正好/d 清华/ni 大学/n 、/w 燕京/ni 大学/n 等/u 校/n 示威/v 队伍/n 乘胜/d 赶来/v ，/w 顿时/d 声威/n 大/a 振/v ，/w 学生/n 们/k 内外夹攻/i ，/w 突破/v 了/u 军警/n 的/u 包围/v ，/w 加入/v 了/u 示威/v 的/u 队伍/n 。/w 
542, 在/p 石驸马/nhs 大街/n ，/w 第一/m 大队/n 的/u 东北/ni 大学/n ，/w 和/c 清华/ni 大学/n 、/w 燕京/ni 大学/n 前/nd 一/m 天/nt 进城/v 的/u 一/m 部分/m 先遣队/n 学生/n ，/w 也/d 和/c 军警/n 发生/v 了/u 激烈/a 的/u 冲突/v 。/w 
543, 当/p 示威/v 大队/n 行至/v 石驸马/ns 大街/n 师范/n 大学/n 文学院/n 前/nd ，/w 正值/v 师大/j 学生/n 向/p 外/nd 冲/v ，/w 警察/n 极力/d 阻止/v 外出/vd 。/w 
544, 这时/nt ，/w 军警/n 又/d 转向/v 前来/v 的/u 大队/n 猛冲/v ，/w 用/v 皮带/n 大刀/n 向/p 爱国/v 学生/n 乱/a 抽/v 乱/a 砍/v ，/w 数/m 名/n 学生/n 被/p 砍伤/v ，/w 血/n 流/v 满地/n ，/w 队伍/n 被/p 冲散/v 了/u 。/w 
545, 但是/c ，/w 法/n 商/n 学院/n 也/d 被/p 军警/n 包围/v ，/w 当/p 示威/v 大队/n 人马/n 到达/v 进行/v 反击/v ，/w 学生/n 们/k 才/d 冲出/v 了/u 校门/n 。/w 
546, 这/r 支/q 示威/v 大队/n ，/w 沿途/nl 扩大/v ，/w 达/v 一千/m 多/m 人/n ，/w 虽/c 数/m 次/q 被/p 军警/n 冲散/v ，/w 学生/n 们/k 百折不挠/i ，/w 经过/v 顽强/a 战斗/v ，/w 又/d 集结/v 起来/vd ，/w 及时/d 地/u 赶到/v 了/u 集合/v 地点/n 。/w 
547, 另外/c ，/w 北平/ni 大学/n 工学院/n 的/u 学生/n ，/w 这/r 一/m 天/nt 采用/v 了/u 前/nd 门/n 拒敌/v 、/w 后/nd 门/n 突围/v 的/u 办法/n ，/w 出/vd 学校/n 后/nd 门/n 与/c 东北/ni 大学/n 取得/v 了/u 联络/v ；/w 并/c 有/v 少数/m 学生/n 易服/v 改装/v ，/w 出/vd 了/u 校门/n ，/w 乘坐/v 电车/n 直接/a 至/v 天桥/ns 。/w 
548, 同/d 一/m 个/q 时间/n 里/nd ，/w 许多/m 学校/n 的/u 学生/n 都/d 采用/v 了/u 灵活/a 巧妙/a 的/u 战术/n ：/w 化整为零/i 、/w 化零为整/i 、/w 避实就虚/i 、/w 声东击西/i 。/w 
549, 师大/j 女/f 附中/j 的/u 一些/m 学生/n ，/w 三三两两/i 地/u 推/v 着/u 自行车/n ，/w 提/v 着/u 书包/n ，/w 推说/v 要/vu 回家/v ，/w 巧妙/a 地/u 越出/v 了/u 学校/n 当局/n 把守/v 着/u 的/u 大门/n ，/w 参加/v 了/u 示威/v 的/u 队伍/n 。/w 
550, 有/v 的/u 学校/n 的/u 学生/n 三五成群/i 地/u 分散/a 出发/v ，/w 装做/v 购买/v 东西/n 或/c 逛/v 大街/n 的/u 行人/n ，/w 军警/n 们/k 摸不着/v 学生/n 大队/n 究/d 在/p 何/r 处/n 。/w 
551, 这些/r 灵活/a 巧妙/a 的/u 战术/n ，/w 都/d 是/vl 在/p 党/n 的/u 领导/v 下/vd ，/w 爱国/v 青年/n 学生/n 在/p 斗争/v 中/vd 迸发/v 出来/vd 的/u 智慧/n 的/u 光芒/n 。/w 
552, 他们/r 和/c 学生/n 们/k 一道/d 散/v 传单/n 、/w 贴/v 标语/n 、/w 喊/v 口号/n 。/w 
553," 爱国/v 学生/n 们/k 东/nd 一/m 处/n 西/nd 一/m 堆/q 地/u 向/p 周围/nl 群众/n 宣传/v 抗/v 日/j 救国/v 的/u 道理/n ，/w 向/p 大家/n 揭露/v 日本/ns 帝国主义/n 侵略/v 的/u 残暴/a 和/c 蒋介石/nh 政府/n 卖国/v 的/u 罪行/n 。/w ""/w "
554, 这/r 是/vl 广大/a 市民/n 和/c 学生/n 一致/a 的/u 心声/n 和/c 意志/n 。/w 
555, 许多/m 市民/n 维护/v 着/u 学生/n ，/w 不/d 让/v 军警/n 破坏/v 和/c 阻止/v 宣传/v 的/u 进行/v 。/w 
556," 当/p 军警/n 干涉/v 时/nt ，/w 市民/n 异口同声/i 说/v ．/w ""/w 学生/n 们/k 是/vl 爱国/v 的/u ！/w ""/w "
557," 当/p 军警/n 企图/v 逮捕/v 学生/n 时/nt ，/w 市民/n 群众/n 层层/q 抵挡/v ；/w 而/c 当/p 军警/n 问/v 学生/n 讲演/v 用/v 的/u 凳子/n 是/vl 谁/r 的/u ，/w 想/vu 抓走/v 市民/n 时/nt ，/w 学生/n 们/k 愤怒/a 地/u 回答/v ：/w ""/w 你们/r 管不着/v ！/w ""/w "
558, 人/n 越/c 聚/v 越/c 多/m ，/w 天桥/ns 广场/n 上/nd 已经/d 有/v 了/u 两万/m 市民/n 和/c 一万/m 多/m 学生/n ，/w 人人/n 精神饱满/i ，/w 个个/q 情绪/n 高涨/a 。/w 
559," 这时/nt 黄敬/nh 站在/v 一/m 辆/q 破/a 电车/n 上/nd ，/w 由/p 宋黎/nh 和/c 其他/r 学生/n 支撑/v 着/u ，/w 慷慨激昂/i 地/u 领/v 着/u 广场/n 上/nd 的/u 群众/n 高呼/v ：/w 反对/v 成立/v ""/w 冀/j 察/j 政务/n 委员会/n ""/w ，/w 要求/v 停止/v 内战/n 一致/a 抗/v 日/j ，/w 收复/v 东北/ns 失地/n ，/w 争取/v 抗/v 日/j 爱国/v 自由/a …/w …/w 。/w "
560," 当/p 上海/ns 市/n 教育/v 局长/n 潘公展/nh 在/p 车站/n 阻挠/v 爱国/v 学生/n 去/vd 南京/ns 请愿/v ，/w 诬蔑/v 学生/n 的/u 爱国/v 行动/n 是/vl 受/v ""/w 坏人/n 利用/v ""/w 时/nt ，/w 何香凝/nh 当场/v 就/d 义正词严/i 地/u 指/v 着/u 潘公展/nh 说/v ：/w ""/w 学生/n 们/k 要求/v 抗/v 日/j ，/w 是/vl 爱国/v 的/u ！/w "
561, 各界/n 爱国/v 人士/n 对/p 请愿/v 学生/n 的/u 慰问/v ，/w 极/d 大/a 地/u 鼓舞/v 着/u 爱国/v 学生/n ，/w 增强/v 了/u 斗争/v 的/u 决心/n 。/w 
562, 火车/n 司机/n 在/p 学生/n 的/u 鼓励/v 下/vd ，/w 将/d 车/n 疾驰/v 而/c 过/v 。/w 
563," 到/v 昆山/ns 时/nt ，/w 列车/n 才/d 被迫/v 停车/v ，/w 司机/n 被/p 混在/v 学生/n 中/nd 的/v 特务/n ，/w 以/p ""/w 枪毙/v ""/w 相/d 威胁/v 而/c 离/v 车/n 。/w "
564, 但/c 学生/n 们/k 不顾一切/i ，/w 自己/r 冒险/v 开车/v 。/w 
565, 学生/n 就/d 冒雪/v 涉水/v ，/w 把/p 铁轨/n 打捞/v 起来/v 动手/v 接好/v 。/w 
566, 沿途/nl 很多/m 铁路/n 工人/n 也/d 不顾/v 反动派/n 的/u 阻挠/v ，/w 奋勇/d 帮助/n 学生/n 修路/v 。/w 
567, 有/v 一/m 位/q 老/a 司机/n 还/d 冒/v 着/u 生命/n 危险/a 出来/vd 帮助/n 学生/n 开车/v 。/w 
568," 他/r 一/m 上/nd 车/n 就/d 热情/a 地/u 握住/v 爱国/v 学生/n 们/k 的/u 手/n 说/v ：/w ""/w 你们/r 为了/p 抗/v 日/j 这样/r 干/v ，/w 就是/d 枪毙/v 我/r ，/w 我/r 也/d 要/vu 帮助/v 你们/r 把/p 车/n 开到/v 南京/ns 。/w ""/w "
569, 学生/n 前往/v 交涉/v ，/w 再/d 遭/v 扣留/v 。/w 
570, 不久/nt ，/w 车/n 突然/d 停下/v ，/w 学生/n 被迫/v 下车/vd 。/w 
571," 在/p 无锡/ns 车站/n 旁的/n 工厂/n 里/nd ，/w 工人/n 们/k 也/d 高呼/v ""/w 停止/v 内战/n ，/w 一致/a 抗/v 日/j ""/w 的/u 口号/n ，/w 支持/v 学生/n 的/u 爱国/v 斗争/v 。/w "
572, 无锡/ns 的/u 三千/m 多/m 学生/n 也/d 举行/v 了/u 大/a 规模/n 的/u 游行/v 示威/v 。/w 
573, 经过/v 爱国/v 学生/n 不屈不挠/i 的/u 斗争/v 和/c 交涉/v ，/w 被捕/v 的/u 学生/n 终于/d 获释/v 归队/v 。/w 
574," 爱国/v 学生/n 们/k 冒/v 着/u 寒风/n 细雨/n ，/w 在/p 宪兵/n 的/u ""/w 保护/v ""/w 下/vd ，/w 乘/v 着/u 铁篷/n 车/n ，/w 回到/v 了/u 上海/ns 。/w "
575, 他们/r 对/p 北平/ns 学生/n 的/u 抗/v 日/j 救国/v 运动/n 给予/v 了/u 热情/a 鼓励/v 和/c 支持/v 。/w 
576, 不久/nt ，/w 陈翰伯/nh 、/w 韦毓梅/nh 又/d 见到/v 麦伦/ni 中学/n 校长/n 沈体兰/nh ，/w 通过/p 他/r 的/u 介绍/v ，/w 认识/v 了/u 该/r 校/n 学生/n 陈明/nh 同志/n ，/w 并/c 与/c 两江/ni 女子/n 体育/n 师范/n 学校/n 、/w 复旦/ni 大学/n 、/w 持志/ni 学院/n 、/w 暨南/ni 大学/n 等/u 校/n 的/u 爱国/v 进步/v 学生/n 取得/v 了/u 联系/v 。/w 
577," 十二月/nt 二十三/m 日/nt ，/w 由/p 章乃器/nh 、/w 胡子婴/nh 夫妇/n 在/p 先施/ni 公司/n 楼上/nd 的/u 大东/ni 旅馆/n 开/q 了/u 一/m 个/q 房间/n ，/w 请/v 北平/ns 爱国/v 青年/n 学生/n 与/c 上海/ns 爱国/v 青年/n 学生/n 见面/v ，/w 以/v 打/v 麻将牌/n 为/vl 掩护/v ，/w 由/p 陈翰伯/nh 等/u 向/p 大家/n 介绍/v 了/u 北平/ns ""/w 一二·/w 九/j ""/w 运动/n 的/u 情况/n 和/c 经验/n 。/w "
578," 在/p 复旦/ni 大学/n ""/w 赴京/v 请愿/v 讨/v 逆/v 团/n ""/w 出发/v 的/u 第二/m 天/n ，/w 十二/m 月/nt 二十四/m 日/nt ，/w 党/n 又/d 领导/v 和/c 组织/v 了/u 各/r 大中/j 学校/n 留校/v 学生/n 和/c 一部分/m 工人/n 、/w 店员/n 、/w 妇女/n ，/w 举行/v 了/u 一/m 次/q 大/a 规模/n 的/u 示威/v 游行/v 。/w "
579, 这/r 一/m 天/nt ，/w 天/n 刚刚/d 亮/a ，/w 各/r 大中学/j 的/u 爱国/v 学生/n 顶着/v 寒/a 雾/n ，/w 迎着/v 晨曦/n ，/w 分别/d 奔向/v 示威/v 的/u 第一/m 集合/n 点/n -/w -/w 南京/ns 路/n 上/nd 的/u 大陆/ni 商场/n 。/w 
580, 聚集/v 在/p 商场/n 附近/nl 的/u 示威/v 群众/n ，/w 纷纷/d 涌向/v 商场/n 门口/n 和/c 大/a 马路/n 上/nd …/w …/w 这时候/nt ，/w 潜伏/v 在/p 大陆/ni 商场/n 里/nd 的/u 一/m 群/q 英/j 帝国主义/n 巡捕/n ，/w 突然/d 飞跑/v 出来/vd ，/w 杀气腾腾/i 地/u 向/p 尚未/d 集合/v 好/a 的/u 爱国/v 学生/n 扑来/vd 。/w 
581, 夹/v 铅/n 的/u 警棍/n 沉重/a 地/u 落在/v 爱国/v 学生/n 们/k 的/u 头上/nd 、/w 背上/nd 、/w 臂上/nd …/w …/w 有/v 两/m 个/q 女/f 青年/n 学生/n 被/p 巡捕/n 打倒/v 在/p 地/n ，/w 头发/n 里/nd 冒出/v 了/u 鲜血/n 。/w 
582," 十/m 年/nt 前/nd 的/u ""/w 五卅/j ""/w 运动/n ，/w 革命/n 先烈/n 的/u 血迹/n 染/v 红/a 了/u 南京/ns 路/n ；/w 今天/nt ，/w 又/d 洒下/vd 了/u 抗/v 日/j 爱国/v 学生/n 新/a 的/u 斑斑/a 血痕/n 。/w "
583, 英勇/a 的/u 上海/ns 爱国/v 学生/n ，/w 不畏强暴/i ，/w 奋起/v 抗争/v ，/w 前面/nd 的/u 倒/v 下去/vd ，/w 后面/nd 的/u 冲/v 上来/vd ，/w 终于/d 在/p 搏斗/v 中/vd ，/w 冲开/v 了/u 一/m 个/q 缺口/n 。/w 
584, 示威/v 队伍/n 来到/v 北站/n 广场/n ，/w 有力/a 地/u 声援/v 了/u 正在/d 北站/n 要求/v 到/v 南京/ns 请愿/v 的/u 爱国/v 学生/n 。/w 
585, 当/p 示威/v 队伍/n 转到/v 宝山/ns 路/n 时/nt ，/w 商务/ni 印书馆/n 印刷厂/n 的/u 许多/a 工人/n 冲出/v 厂/n 门/n ，/w 和/c 学生/n 队伍/n 汇合/v ，/w 并肩/d 战斗/v 。/w 
586, 爱国/v 学生/n 发表/v 了/u 演说/v ，/w 宣传/v 了/u 抗/v 日/j 救国/v 的/u 道理/n 。/w 
587," 北京/ni 大学/n 代表/n 刘江陵/nh 同志/n 站/v 起来/vd 发表/v 演说/v ，/w 他/r 从/p ""/w 五·四/j ""/w 运动/n 的/u 传统/n -/w -/w 民主/a 与/c 科学/n ，/w 讲到/v ""/w 九·一八/j ""/w 以来/d 日寇/n 侵略/v 的/u 痛/a 史/n 和/c ""/w 一二·九/j ""/w 运动/n 的/u 遭遇/n ，/w 历数/v 国民党/n 蒋介石/nh 只/d 打/v 内战/n 不/d 抗/v 日/j 的/u 罪行/n ，/w 呼吁/v 全国/n 学生/n 与/c 广大/a 民众/n 团结/v 起来/vd ，/w 要求/v 国民党/n 停止/v 内战/n ，/w 一致/a 抗/v 日/j 。/w "
588, 十二/m 月/nt 下旬/nt ，/w 平津/j 学联/j 和/c 各/r 校/n 学生/n 抗/v 日/j 救国/v 会/n ，/w 为/p 发动/v 南下/vd 扩大/v 宣传/v ，/w 在/p 群众/n 中/nd 进行/v 了/u 大量/m 的/u 思想/n 工作/n 和/c 组织/n 工作/n 。/w 
589, 在/p 党/n 的/u 领导/v 下/vd ，/w 平津/j 学联/j 反对/v 了/u 学生/n 中间/nd 的/u 两/m 种/q 错误/n 思想/n 。/w 
590, 他们/r 并/c 发动/v 广大/a 学生/n 进行/v 讨论/v ，/w 引导/v 大家/n 从/p 蒋介石/nh 的/u 罪恶/n 历史/n 和/c 现实/n 斗争/v 中/vd 吸取/v 教训/n ，/w 认识/v 蒋介石/nh 卖国/v 独裁/v 的/u 反动/a 本性/n 。/w 
591," 学生/n 们/k 回忆/v 起/v ""/w 九·一八/j ""/w 以后/nt 北平/ns 学生/n 到/v 南京/ns 去/vd 请愿/v 的/u 遭遇/n ，/w 其/r 结果/n 是/vl 被/p 蒋介石/nh 抓/v 一/m 批/q 、/w 杀/v 一/m 批/q 、/w 收买/v 一/m 批/q 。/w "
592, 学联/j 根据/p 广大/a 学生/n 的/u 意志/n 发表/v 了/u 《/w 为/p 反对/v 派/n 代表/n 进京/v 聆/v 训/n 告/v 民众/n 书/n 》/w ，/w 揭穿/v 了/u 蒋介石/nh 卑鄙/a 的/u 政治/n 欺骗/v 。/w 
593, 与此同时/i ，/w 学联/j 也/d 反对/v 了/u 由/p 学生/n 单独/d 搞/v 武装/n 的/u 意见/n ，/w 指出/v ：/w 学生/n 虽然/c 是/vl 抗/v 日/j 的/u 一/m 支/q 重要/a 方面军/n ，/w 但/c 它/r 不是/c 主力军/n ，/w 占/v 全国/n 人口/n 百/m 分之/u 九十/m 的/u 工农/n 大众/n 才是/c 抗/v 日/j 的/u 主力军/n ，/w 因此/c 单靠/v 学生/n 的/u 力量/n 是/vl 薄弱/a 的/u 。/w 
594, 这时/nt ，/w 为了/p 使/v 已经/d 发展/v 起来/vd 的/u 学生/n 运动/n 能够/vu 巩固/v 起来/vd 和/c 坚持/v 下去/vd ，/w 并且/c 加速/v 向/p 全国/n 推进/v ，/w 扩大/v 影响/n ；/w 为了/p 把/p 学生/n 运动/n 中/nd 的/u 骨干/n 力量/n 保存/v 下来/vd ，/w 并/c 提高/v 他们/r 的/u 觉悟/n ，/w 使/v 他们/r 能够/vu 自觉/a 地/u 有效/a 地/u 进行/v 斗争/v ，/w 党/n 及时/a 地/u 指出/v ：/w 学生/n 的/u 斗争/v 必须/d 和/c 工人/n 、/w 农民/n 、/w 士兵/n 的/u 斗争/v 结合/v 起来/vd ，/w 青年/n 学生/n 必须/d 到/v 工农/n 群众/n 中/nd 去/vd ，/w 和/c 革命/n 的/u 主力军/n -/w -/w 工农/n 结合/v 起来/vd 。/w 
595," ""/w 北平/ns 南下/vd ，/w 天津/ns 北上/vd ""/w ，/w 学生/n 们/k 积极/a 行动/n 起来/v 了/u 。/w "
596," 一九三六/m 年/nt 一/m 月/nt ，/w 北平/ns 学联/j 和/c 天津/ns 学联/j 共同/a 组织/v 了/u ""/w 平津/j 学生/n 南下/vd 扩大/v 宣传/v 团/n ""/w 。/w "
597," ""/w 平津/j 学生/n 南下/vd 扩大/v 宣传/v 团/n ""/w 下/nd 分/v 四/m 个/q 团/n 。/w "
598, 一/m 、/w 二/m 团/n 是/vl 北京/ns 大学/n 、/w 东北/ns 大学/n 、/w 师范/n 大学/n 、/w 中国/ns 大学/n 、/w 弘达/ni 学院/n 、/w 东北/ns 中山/ni 中学/n 、/w 镜湖/ni 中学/n 等/u 校/n 学生/n 。/w 
599, 第三/m 团/n 是/vl 清华/ni 大学/n 、/w 燕京/ni 大学/n 、/w 辅仁/ni 大学/n 、/w 朝阳/ni 学院/n 等/u 校/n 学生/n ，/w 指挥/n 是/vl 燕京/ni 大学/n 的/u 黄华/nh 和/c 清华/ni 大学/n 的/u 蒋南翔/nh 。/w 
600, 因此/c ，/w 南下/vd 扩大/v 宣传/v ，/w 实际/n 就是/d 深入/a 华北/ns 农村/n ，/w 宣传/v 抗/v 日/j ，/w 发动/v 群众/n ，/w 实行/v 学生/n 和/c 农民/n 相/d 结合/v 。/w 
601, 当/p 大队/n 进入/v 大井/ns 村/n 时/nt ，/w 天/n 已/d 漆黑/a ，/w 老乡/n 们/k 热情/a 地/u 烧/n 了/u 开水/n ，/w 又/d 让出/v 热炕/n 给/v 学生/n 们/k 取暖/v 。/w 
602, 有的/r 学生/n 脚/n 磨破/v 了/u ，/w 仍然/d 坚持/v 前进/v 不/d 掉队/v 。/w 
603," 女/f 学生/n 更是/d 头一/m 次/q 象/v 这样/r ""/w 急行军/n ""/w ，/w 到达/v 青云店/ns 后/nd ，/w 不少/m 人/n 的/u 双腿/n 肿/v 得/u 连/p 炕/n 也/d 上/vd 不/d 去/vd 了/u 。/w "
604, 第二/m 天/nt ，/w 学生/n 们/k 在/p 青云店/ns 作/v 了/u 第一/m 次/q 抗/v 日/j 宣传/v 。/w 
605, 这次/r 会/n 开/v 得/u 很/d 成功/n ，/w 学生/n 们/k 和/c 农民/n 群众/n 的/u 感情/n 融汇/v 在/p 一起/d 。/w 
606, 二/m 月/nt 二十四/m 日/nt ，/w 一千/m 名/n 反动/a 军警/n 包围/v 和/c 闯进/v 了/u 中国/ns 大学/n ，/w 捕/v 去/vd 学生/n 五十/m 余/m 人/n 。/w 
607, 二/m 月/nt 二十九/m 日/nt 上午/nt 六/m 时/nt ，/w 北平/ns 宪兵/n 第五/m 队/n 队长/n 盛宣中/nh 带领/v 二十/m 中队/n 宪兵/n ，/w 会同/v 公安局/n 侦缉队/n 、/w 内/nd 六/m 区/n 署/n 巡官长/n 、/w 警察/n 等/u 五十/m 余/m 人/n ，/w 闯入/v 北河沿/ns 北京/ns 大学/n 三/m 院/n 学生/n 宿舍/n ，/w 大肆/d 搜查/v ，/w 抄走/v 进步/v 书刊/n 、/w 文件/n 、/w 相片/n 等/u 近/a 二百/m 件/q ，/w 逮捕/v 了/u 地质系/n ，/w 物理系/n 学生/n 三/m 人/n ，/w 拘于/v 宪兵/n 第五/m 队/n 队部/n 。/w 
608, 国民党/n 反动派/n 的/u 大/a 逮捕/v 、/w 监禁/v 和/c 屠杀/v ，/w 并/c 没有/v 吓倒/v 广大/a 爱国/v 青年/n 学生/n ，/w 他们/r 反而/c 愈/c 斗/n 愈/c 坚强/a 。/w 
609, 二/m 月/nt 二十九/m 日/nt 拂晓/n ，/w 四百四十/m 名/n 反动/a 军警/n 闯进/v 了/u 清华园/ns ，/w 包围/v 了/u 各/r 学生/n 宿舍/n ，/w 实行/v 严密/a 封锁/v ，/w 甚至/c 学生/n 到/v 食堂/n 吃/v 早饭/n 也/d 不许/v 出去/vd 。/w 
610," 一/m 批/q 一/m 批/q 的/u 武装/v 军警/n 手持/v ""/w 黑名单/n ""/w ，/w 冲进/v 学生/n 宿舍/n ，/w 进行/v 搜捕/v 。/w "
611, 因此/c 清华园/ns 内/nd 的/u 一/m 批/q 进步/a 学生/n ，/w 包括/v 共产党员/n 、/w 民先队员/n 、/w 学联/j 和/c 学生/n 救国/v 会/n 的/u 干部/n ，/w 早已/d 有/v 了/u 准备/v ，/w 都/d 隐蔽/v 到/v 其他/r 同学/n 的/u 宿舍/n 里/nd 去/vd 了/u 。/w 
612, 国民党/n 反动/a 当局/n 用/v 重兵/n 包围/v 学校/n 和/c 逮捕/v 学生/n 的/u 暴行/n ，/w 激起/v 了/u 广大/a 学生/n 的/u 愤怒/a ，/w 连/p 一些/m 平时/nt 不/d 过问/v 政治/n 的/u 学生/n 和/c 教师/n 也/d 被/p 触怒/v 了/u 。/w 
613," 为了/p 团结/a 广大/a 学生/n 和/c 教师/n ，/w 粉碎/v 国民党/n 反动/a 军警/n 的/u 大/a 搜捕/v ，/w 清华/ni 学生/n 救国/v 会/n 提出/vd 了/u ""/w 护校/v 和/c 驱逐/v 反动/a 军警/n ""/w 的/u 自卫/v 口号/n ，/w 马上/d 得到/v 了/u 广大/a 学生/n 和/c 教职工/n 的/u 拥护/v 和/c 支持/v 。/w "
614, 这时/nt ，/w 传来/vd 二/m 院/n 学生/n 宿舍/n 有/v 同学/n 被捕/v 的/u 消息/n 。/w 
615, 民先队员/n 和/c 广大/a 学生/n 立即/d 汇成/v 一/m 股/n 洪流/n ，/w 跑步/v 赶到/v 西/nd 校/n 门口/nl ，/w 发现/v 党支部/n 书记/n 蒋南翔/nh 、/w 学生/n 方左英/nh 和/c 一/m 位/q 工友/n 正/d 被/p 绳子/n 捆/v 着/u ，/w 准备/v 用/v 警车/n 带走/v 。/w 
616, 在/p 与/c 反动/a 军警/n 的/u 搏斗/v 中/nd ，/w 学生/n 们/k 夺过/v 军警/n 带来/vd 的/u 干粮/n 作/v 武器/n ，/w 向/p 反动/a 军警/n 扔/v 过去/vd 。/w 
617, 机械系/n 的/u 一/m 批/q 学生/n ，/w 把/p 反动/a 军警/n 开来/vd 捕/v 人/n 的/u 二十/m 几/m 辆/q 汽车/n 的/u 重要/a 零件/n ，/w 拆掉/v 的/u 拆掉/v ，/w 捣毁/v 的/u 捣毁/v 。/w 
618, 而/c 学生/n 在/p 与/c 反动/a 军警/n 搏斗/v 中/nd 却/d 抓到/v 了/u 海淀/ns 伪/h 警察/n 所/n 所长/n ，/w 把/p 他/r 扣留/v 起来/vd 。/w 
619," 为了/p 避免/v 不/d 必要/d 的/u 损失/n ，/w 他/r 通知/n 学生/n 们/k 暂时/d 躲避/v 起来/vd ，/w 特别/d 是/vl 上/nd 了/u ""/w 黑名单/n ""/w 的/u 学生/n 更/d 要/vu 隐蔽/v 起来/vd ，/w 并/c 立即/d 组织/v 同学/n 进行/v 隐蔽/v 。/w "
620, 清华/ni 学生/n 救国/v 会/n 和/c 民先队/n 将/p 大多数/m 同学/n 集中/v 隐蔽/v 在/p 体育馆/n 后/nd 馆/n 里/nd 。/w 
621, 但是/c 清华园/ns 已经/d 变成/v 了/u 一/m 座/q 空城/n ，/w 大部分/m 学生/n 都/d 不/d 见/v 了/u 。/w 
622, 一直/d 到/v 天亮/n 后/nd ，/w 才/d 发现/v 学校/n 体育馆/n 屋顶/nl 上/nd 有人/v ，/w 便/d 朝/p 房顶/nl 乱/a 开/v 了/u 几/m 枪/n ，/w 用/v 来/vd 威吓/v 学生/n ，/w 逼迫/v 他们/r 下来/vd 。/w 
623," 在/p 反动/a 军警/n 进入/v 体育馆/n 后/nd ，/w 才/d 发现/v 许多/m 学生/n 都/d 藏在/v 里面/nd ，/w 便/d 按/p ""/w 黑名单/n ""/w 捉/v 人/n 。/w "
624, 体育馆/n 内/nd 学生/n 那么/d 多/m ，/w 抓/v 谁/r 呢/u ？/w 
625, 于是/c 他们/r 就/d 一/m 个个/q 检查/v ，/w 一/m 个个/q 往/p 外/nd 赶/v ，/w 并且/c 用/v 枪托/n 子/k 毒打/v 一些/m 学生/n ，/w 被/p 打/v 得/u 最/d 厉害/a 的/u 是/vl 在/p 抢救/v 蒋南翔/nh 斗争/v 中/vd 最/d 勇敢/a 的/u 民先队员/n 冯宝麟/nh 。/w 
626, 反动/a 军警/n 为了/p 回去/v 交差/v ，/w 便/d 胡乱/a 抓/v 了/u 二十/m 几/m 个/q 学生/n ，/w 五花大绑/i 捆/v 着/u 扔/v 上/nd 警车/n 。/w 
627," 其中/r 有/v 个/q 国民党/n 学生/n 极其/d 颓丧/a 地/u 问/v 警察/n 道/v ：/w ""/w 我/r 是/vl 提/v 名单/n 的/u 人/n ，/w 为什么/r 反而/d 抓/v 我/r ？/w ""/w "
628, 他们/r 受到/v 广大/a 学生/n 的/u 拥戴/v 和/c 师长/n 的/u 赞赏/v ，/w 是/vl 大家/n 所/u 公认/v 的/u 好/a 学生/n ，/w 成为/vl 团结/v 广大/a 学生/n 的/u 核心/n 。/w 
629, 与此同时/i ，/w 各/r 校/n 学生/n 还/d 在/p 党/n 的/u 领导/v 下/vd 组织/v 了/u 各种/r 学术性/n 的/u 社团/n ，/w 举办/v 一些/m 和/c 抗日救亡/i 运动/n 结合/v 的/u 学术/n 活动/v 。/w 
630," 北平/ns 各/r 大/j 中学/j 学生/n 共同/a 组织/v 的/u 学术/n 团体/n ""/w 北平/ns 求知/v 学会/n ""/w 发展/v 很快/a ，/w 成立/v 不久/nt ，/w 会员/n 人数/n 就/d 达到/v 千/m 人/n ，/w 在/p 二十/m 多/m 个/q 大中/j 学校/n 中/nd 设有/v 分会/n 。/w "
631," 他们/r 联络/v 各/r 学校/n 学术/n 团体/n ，/w 经常/a 组织/v 各种/r 学术/n 讲座/n 如/v ""/w 新/a 哲学/n 讲座/n ""/w 等/u 活动/n ，/w 还/d 出版/v 了/u 《/w 求知/v 月刊/n 》/w ，/w 向/p 广大/a 学生/n 宣传/v 辩证唯物主义/i 和/c 抗日救亡/i 的/u 基本/a 知识/n 和/c 道理/n ，/w 受到/v 学生/n 们/k 的/u 欢迎/v 。/w "
632, 这些/r 活动/n 吸引/v 了/u 许多/m 平日/nt 不大/a 关心/v 政治/n ，/w 但/c 对/p 科学/n 有/v 兴趣/n 的/u 学生/n 参加/v ，/w 使/v 他们/r 在/p 这些/r 活动/n 中/nd 受到/v 了/u 教育/v 。/w 
633, 抗日救亡/i 的/u 歌声/n ，/w 使/v 古老/a 的/u 北平城/ns ，/w 增加/v 了/u 活力/n ，/w 显示/v 了/u 爱国/v 青年/n 学生/n 的/u 革命/n 精神/n 和/c 勇敢/a 战斗/v 的/u 时代/n 风貌/n 。/w 
634, 一些/m 爱好/v 戏剧/n 的/u 学生/n 积极/a 地/u 参加/v 进来/vd 。/w 
635, 爱国/v 学生/n 演出/v 的/u 著名/a 的/u 街头/n 剧/n 《/w 放下/vd 你/r 的/u 鞭子/n 》/w ，/w 深深/d 地/u 教育/v 和/c 感动/n 了/u 市民/n 观众/n 。/w 
636, 东北/ns 大学/n 的/u 爱国/v 学生/n 自编/v 自演/v 的/u 话剧/n 《/w 流亡/v 曲/n 》/w ，/w 也/d 是/vl 深受/v 群众/n 欢迎/v 的/u 剧目/n 之一/r 。/w 
637, 师范/n 大学/n 学生/n 剧团/n 还/d 在/p 北平/ns 郊区/n 集市/n 庙会/n 上/nd ，/w 用/v 群众/n 喜闻乐见/i 的/u 民族/n 形式/n ，/w 向/p 广大/a 民众/n 宣传/v 抗日救亡/i 的/u 道理/n 。/w 
638, 文艺/n 宣传/v 活动/n ，/w 鼓舞/v 了/u 群众/n ，/w 也/d 教育/v 了/u 参加/v 这些/r 活动/n 的/u 学生/n 。/w 
639, 在/p 这/r 一/m 时期/n ，/w 各/r 校/n 学生/n 自治/v 会/n 和/c 学生/n 救国/v 会/n ，/w 还/d 注意/v 了/u 关心/v 群众/n 生活/n 问题/n ，/w 举办/v 了/u 一些/m 生活/n 福利/n 事业/n ，/w 博得/v 了/u 广大/a 学生/n 的/u 拥护/v 与/c 信任/v 。/w 
640, 如/v 清华/ni 大学/n 的/u 学生/n 食堂/n 原来/d 全/a 由/p 资本家/n 投标/v 承包/v ，/w 伙食费/n 很/d 贵/a ，/w 贫苦/a 学生/n 根本/d 吃不起/v ，/w 只好/d 到/v 离/v 校/n 较/d 远/a 的/u 小/a 饭铺/n 里/nd 去/vd 吃/v 八/m 分钱/n 一/m 碗/q 的/u 炒饼/n 。/w 
641, 为了/p 加强/v 广大/a 学生/n 对/p 救亡运动/i 的/u 认识/n ，/w 使/v 他们/r 积极/a 关心/v 当前/nt 的/u 政治/n 局势/n 的/u 发展/v 变化/v ，/w 北平/ns 学联/j 把/p 不/d 定期/a 刊物/n 《/w 学联/j 情报/n 》/w 改版/v 为/p 《/w 学联/j 日报/n 》/w ，/w 后来/nt 还/d 出版/v 了/u 《/w 北平/ns 学生/n 》/w 和/c 《/w 学联/j 会/n 报/n 》/w 等/u 。/w 
642, 这样/r 就/d 加强/v 了/u 全国/n 各地/n 民先队员/n 和/c 爱国/v 青年/n 学生/n 的/u 联系/v ，/w 实际/n 上/nd 形成/v 了/u 一/m 个/q 广泛/a 的/u 抗日救亡/i 的/u 通讯网/n 。/w 
643, 各/r 校/n 学生/n 在/p 这/r 一/m 时期/n 也/d 都/d 运用/v 自己/r 办/v 的/u 各/r 种/q 宣传/v 工具/n ，/w 如/v 《/w 清华/ni 周刊/n 》/w 、/w 《/w 北大/j 旬刊/v 》/w 、/w 《/w 燕京/ns 新闻/n 》/w 、/w 北平/ns 大学/n 工学院/n 的/u 《/w 救亡/v 》/w 、/w 东北/ns 大学/n 的/u 《/w 东大/j 周刊/n 》/w 等/u ，/w 对/p 学生/n 进行/v 形势/n 教育/v 和/c 宣传/v 党/n 的/u 政策/n 。/w 
644," 《/w 清华/ni 周刊/n 》/w 在/p ""/w 一二·九/j ""/w 运动/n 以前/nd ，/w 就/d 在/p 党组织/n 的/u 影响/v 下/vd 宣传/v 过/u 革命/n 理论/n 和/c 抗/v 日/j 主张/n ；/w ""/w 一二·九/j ""/w 运动/n 后/nd ，/w 就/d 完全/a 掌握/v 在/p 左/nd 派/n 学生/n 手中/nl 。/w "
645, 在/p 运动/n 中/nd 这个/r 刊物/n 对/p 清华/ni 学生/n 起/v 了/u 很/d 好/a 的/u 教育/v 作用/n 。/w 
646, 接着/v 又/d 以/p 检查/v 学业/n 为/vl 名/n ，/w 召见/v 广州/ns 几/m 家/n 书院/n 的/u 六百/m 多/m 名/n 学生/n ，/w 征询/v 对/p 禁烟/v 的/u 意见/n 。/w 
647," 黄兴/nh 积极/a 参与/v 组织/v 了/u 留/v 日/j 学生/n 的/u 爱国/v 活动/n ，/w １９０３/m 年/nt ，/w 和/c 一些/m 留/v 日/j 的/u 激进/v 学生/n ，/w 成立/v 了/u 一/m 个/q 秘密/n 组织/n ，/w 叫/v ""/w 军/n 国民/n 教育/n 会/n ""/w ，/w 其/r 宗旨/n 是/vl ：/w ""/w 养成/v 尚武/v 精神/n ，/w 实行/v 民族主义/n 。/w "
648, 另/r 一/m 位/q 叫/v 梁启超/nh ，/w 字/n 卓如/nh ，/w 号/n 任公/nh ，/w 广东/ns 新会/ns 人/n ，/w 是/vl 康有为/nh 的/u 学生/n 。/w 
649, １８９０/m 年/nt ８/m 月/nt ，/w 廿三/m 岁/nt 的/u 梁启超/nh ，/w 从/p 康有为/nh 的/u 学生/n 陈千秋/nh 那里/r 第一/m 次/q 听到/v 了/u 康有为/nh 的/u 维新/v 主张/n ，/w 便/d 大为/d 震动/v 。/w 
650, 可是/c 学生/n 教/v 老师/n ，/w 一时/nt 传/v 为/vl 美谈/n ，/w 大/d 受/v 鼓励/v 。/w 
651, 由于/c 把/p 运用/v 马克思/nh 主义/n 研究/v 历史/n 简单/a 化/k ，/w 又/d 由于/c 要求/v 历史/n 学/n 为/p 眼前/nd 的/u 政治/n 需要/n 服务/v ，/w 使/v 人们/n 感觉/v 到/v 要/vu 进行/v 这/r 种/q 服务/v 似乎/d 也/d 不/d 需要/v 多么/d 高深/a 的/u 学问/n ，/w 有时/d 甚至/c 感到/v 历史/n 知识/n 多/a 了/u ，/w 反而/c 不易/a 跟上/vd 现实/n 斗争/v 发展/v 的/u 步伐/n ./w 青年/n 学生/n 对/p 此/r 尤其/d 敏感/a 。/w 
652, 还/d 有/v 部分/m 学生/n 基础/n 差/a ，/w 不懂/v 外语/n 和/c 古汉语/n ，/w 感到/v 学习/v 困难/a 。/w 
653, 大字报/n 不是/c 要求/v 设法/v 帮助/v 提高/v 他们/r ，/w 或者/c 延长/v 学习/v 期限/n ，/w 让/v 他们/r 赶/v 上去/vd ，/w 而是/c 指摘/v 这些/r 课程/n 和/c 教师/n 对/p 学生/n 提出/v 的/u 要求/n 太/d 严格/a ，/w 增加/v 了/u 他们/r 的/u 畏/v 难/a 情绪/n ，/w 主张/v 降低/v 要求/n 。/w 
654," 于是/c 教师/n 们/k 在/p 严重/a 压力/n 下/nd 只好/d 放弃/v 他们/r 熟悉/v 的/u 教学/v 内容/n ，/w 讲/v 他们/r 所/u 不/d 熟悉/v 的/u 用/v ""/w 阶级/n 观点/n ""/w 改造/v 过/u 的/u 历史/n ，/w 其/r 实际/n 结果/n 只能/v 是/vl 学生/n 既/c 没有/v 学/v 到/v 历史/n ，/w 也/d 没有/v 学/v 到/v 马克思/nh 主义/n 。/w "
655, 它/r 的/u 一/m 个/q 直接/a 后果/n 是/vl 学生/n 学习/v 水平/n 的/u 降低/v 。/w 
656, 他/r 的/u 学生/n 蔡沈/nh 对/p 《/w 尚书/n 》/w 做/v 过/u 《/w 书/n 集/n 传/n 》/w 。/w 
657, 如果/c 将/p 青年/n 作为/v 一/m 个/q 大型/f 群体/n 的话/u ，/w 我们/r 还/d 可以/vu 按照/p 假设/v 群体/n 的/u 定义/n ，/w 将/p 青年/n 分为/v 青年/n 工人/n 、/w 青年/n 农民/n 、/w 青年/n 知识分子/n 、/w 青年/n 学生/n 、/w 青年/n 军人/n 、/w 青年/n 干部/n 和/c 其他/r 青年/n 劳动者/n 等/u 类型/n 的/u 小/a 群体/n 。/w 
